import{_ as g,o as i,c as o,a as n,m as l,t as h,C as b,M as w,U as y,F as c,p,e as j,f,q as v}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},A={class:"poem-container"},z={class:"review"},N={class:"review-title"},T={class:"review-content"};function I(e,a,s,k,t,u){return i(),o("div",A,[n("div",z,[n("div",N,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),l(h(s.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",T,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),l(h(s.poem.answer),1)])])])}const S=g(q,[["render",I],["__scopeId","data-v-b610d0a4"]]),M=JSON.parse(`[{"question":"Terjemahkanlah penggalan teks Bahasa Jawa yang disadur dari kumpulan cerita anak dunia berikut ke teks dalam Bahasa Indonesia.\\"Ayo dolan karo aku, Nga,\\" ajake Gajah. \\"Lomba nyawat watu.\\"POK! POK! Gajah miwiti dolanan. \\"\\"Emoh,\\"\\" wangsulane Singa. \\"Mengko aku kalah.\\"","answer":"Terjemahan penggalan teks Bahasa Jawa tersebut dalam Bahasa Indonesia adalah:\\"Hai, Singa, ayo sini main denganku,\\" ajak Gajah. \\"Ayo kita lempar-lemparan batu!\\" \\"Duk, duk!\\" bunyi dentum batu dilempar oleh gajah. \\"Aku tidak mau bermain,\\" jawab Singa. \\"Nanti aku kalah...\\""},{"question":"Obinrin meji ku ni Fidiwọ, dẹrẹba ọkọ wọn lo sare asaju","answer":"Bi awọn ẹṣọ alaabo oju popo ṣe n kilọ ere asapajude to, awọn awakọ kan ko gba si wọn lẹnu. Iru ẹ ni ti iṣẹlẹ to fa iku ojiji fawọn obinrin meji laaarọ ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii. Dẹrẹba lo n sare asaju, lo ba fọna silẹ, nigba ti mọto takiti lo ko si koto to ku fun ira, bawọn obinrin naa ṣe dero ọrun niyẹn.Nnkan bii aago mọkanla kọja ogun iṣẹju ni ijamba yii waye lagbegbe Fidiwọ, ni marosẹ Eko s’Ibadan, gẹgẹ Babatunde Akinbiyi,Alukoro TRACE, ṣe ṣalaye.Akinbiyi sọ ọ di mimọ pe mọto to ni aaye daadaa ni bọọsi YEE 202 XA ti ijamba ṣẹlẹ si yii. O ni eeyan meje lo wa ninu ẹ lasiko ijamba naa, awọn obinrin agbalagba mẹrin ati ọmọdebinrin kan, bẹẹ lawọn ọkunrin meji naa wa nibẹ pẹlu.Ere to pọ ju ti dẹrẹba wọn n sa lo fa a ti nnkan fi daru mọ ọn lọwọ, to jẹ niṣe lo ya kuro loju ọna, ti mọto naa takiti, to lọọ kori bọ koto giriwo kan to jẹ ira lo wa nibẹ, bo ṣe di pe awọn iyaale ile meji doloogbe loju-ẹsẹ niyẹn.Eeyan mẹrin lo tun farapa, gbogbo wọn ni wọn ko lọ si ọsibitu Victory, l’Ogere. Mọṣuari FOS, n’Ipara-Rẹmọ, ni wọn gbe oku awọn iya meji naa lọ ni tiwọn.TRACE ba ẹbi awọn eeyan to padanu ẹmi wọn kẹdun, bẹẹ naa si ni wọn tun ranṣẹ ikilọ sawọn awakọ ti ki i gba imọran, pe ki wọn yee ran alaiṣẹ sọrun ọsan gangan."},{"question":"மனிதனின் குரோமோசோம்கள் எண்ணிக்கை எத்தனை?","answer":"குரோமோசோம் என்பது கடவுள் உயிர்களை உருவாக்க எடுத்து கொண்ட வரைமுறையின் அளவீடுகளில் ஒன்றாக கூட இருக்கலாம். ஒவ்வொரு உயிரினமும் ஒவ்வொரு எண்ணிக்கையிலான குரோமோசோம்களை கொண்டுள்ளது, மனித குரோமோசோம்களின் எண்ணிக்கை 46 (23 ஜோடி) அதே போன்று குரங்கு வகை (சிம்பன்சி, ஒரங்குட்டான். கொரில்லா) குரோமோசோம்களின் எண்ணிக்கை 48 (24 ஜோடி) மனிதனுக்கும் சிம்பன்சிக்கும் இடையே உள்ள குரோமோசோம்களின் எண்ணிக்கையை பரிணாமத்தை மெய்பிப்பதர்கான ஆதாரமாக நாத்திகர்கள் தங்கள் பொய் பிரச்சாரத்திற்கு பயன்படுத்துகின்றனர். சிம்பன்சியின் 48 குரோமோசோம்களில் இரண்டு தானாக (பழைய கதை) சேர்ந்து 46 குரோமோசோம்களாக மாறின என்பதுதான் டார்வினின் சீடர்கள் எழுதிய கதை. இவர்களின் இப்பிரச்சாரம் சரியா என்பதை குரோமோசோம் என்றால் என்ன அவை எந்த செய்தியை தன்னகத்தே கொண்டுள்ளன என்பதை தெளிவாக அறியும் பட்சத்தில் பொய் என்று நிருபிக்க முடியும்.குரோமோசோம்கள் இரண்டு வகையாக பிரிக்கப்படுகின்றன, ஒன்று Autosome மற்றொன்று Sexual chromosome. இதில் Sexual chromosome என்பது பாலினத்தை குறிப்பதாக உள்ளது, Sexual chromosome அல்லாத மற்ற அனைத்தும் Autosome என்று கூறுவர். இதில் பாலினத்தை தவிர உடலில் உள்ள அனைத்து பாகங்களின் செய்திகளும் அடங்கி இருக்கும்.உதாரணமாக ஒரு பெண்ணின் உடலில் உள்ள 23 குரோமோசோம்களில் 22 ஜோடி Autosome களும் 1 ஜோடி Sex chromosome மும் இருக்கும். அவை X மற்றும் X  வகை. இதே ஒரு ஆணின் உடலில் உள்ள செல்களில் பெண்ணின் உடலில் உள்ளது போன்று 22 ஜோடி Autosome களும் 1 ஜோடி Sex chromosomeமும் இருக்கும், அவை X மற்றும் Y வகை. இதில் பெண்ணின்  X ம் ஆணின் X ம் சேரும் பொழுது பெண் குழந்தை பிறக்கும், அதே பெண்ணின் X ம் ஆணின் Y ம் சேரும் பொழுது ஆண் குழந்தை பிறக்கும், குழந்தை ஆணா பெண்ணா என்று தீர்மானிப்பது ஆணின் குரோமோசோம் சேர்க்கையை பொறுத்தே."},{"question":"Hãy hoàn thiện đoạn văn sau: Trong khi mưa xối xả và lũ quét tiếp tục diễn ra ở tỉnh Balochistan, dòng nước lũ đã tràn vào quận Qambar-Shahdadkot tại tỉnh Sindh liền kề và vùng đồi núi Kachho ở huyện Dadu, gây ra nhiều thiệt hại ở các khu vực khác nhau, kênh tin tức của Pakistan ARY News đưa tin. \\"30 ngôi làng khác ở Kachho và các tuyến đường kết nối lưu thông đã chìm trong nước, nâng tổng số ngôi làng bị ngập nước ở vùng đồi núi lên tới 50\\", theo các nguồn tin. ARY News thông tin, các nguồn tin địa phương cho biết, người dân ở các khu vực bị ảnh hưởng buộc phải trú ẩn trên các ngọn đồi và đê bảo vệ để tránh dòng nước lũ: \\"Một cụ bà 70 tuổi ở một ngôi làng bị lũ lụt đã tử vong khi tình trạng sức khỏe nguy cấp mà không được cấp cứu kịp thời\\". Tỉnh Balochistan nói riêng đã chứng kiến những trận mưa lớn bất thường trong mùa gió mùa năm nay. Các nhà chức trách quản lý thảm họa của Pakistan hôm 30/7 cho biết, mưa lớn và lũ lụt đã khiến thêm 19 người tử vong và hàng trăm người khác mắc kẹt ở các tỉnh Balochistan và Khyber Pakhtunkhwa. Trong 24 giờ qua, 9 người trong một gia đình, trong đó có 7 trẻ em và một phụ nữ, đã chết đuối sau khi họ bị lũ cuốn ở tỉnh Balochistan, một phương tiện","answer":"truyền thông địa phương dẫn nguồn PDMA. Tại tỉnh Khyber Pakhtunkhwa, ít nhất 10 người thiệt mạng và 17 người bị thương do lũ lụt và sập mái nhà, theo báo cáo của PDMA. Trong 36 giờ qua, gần 100 ngôi nhà bị thiệt hại hoàn toàn trong trận lũ, khiến người dân bị mất nhà cửa, mắc kẹt trong vùng nước ngập ngang thắt lưng. Dữ liệu do PDMA cung cấp cho biết, Peshawar, Swabi, Charsadda, Shangla, Khyber, Dera Ismail Khan và Bajaur là những khu vực bị ảnh hưởng nặng nề nhất. Chánh văn phòng tỉnh Balochistan Abdul Aziz Uqaili xác nhận, kể từ ngày 1/6, mưa lớn đã cướp đi sinh mạng của 124 người và làm hư hại 10.000 ngôi nhà trên địa bàn tỉnh. Lũ lụt đã làm hư hại khoảng 565 km đường và 197.930 mẫu đất nông nghiệp, trong khi 712 con gia súc đã chết, ông Uqaili nói thêm. Những trận mưa gió mùa thảm khốc đã khiến hai con đập Jara và Tabina trên dãy núi Toba Kakar ở tỉnh Balochistan bị vỡ. Một số con đập khác trong khu vực cũng trong tình trạng tương tự. Sau khi các con đập bị sập, nước lũ đã tràn vào quét sạch gia súc, hoa màu và đất canh tác ở những khu vực bị ảnh hưởng. Kết nối đất liền với Toba Achakzai (một nhánh của dãy núi Toba Kakar) với các vùng khác của đất nước đã bị ngắt trong 4 ngày. Trong khi đó, tuyến đường bộ giữa tỉnh Balochistan và tỉnh Sindh đã bị cắt đứt hoàn toàn sau khi một cây cầu và một con đường nối hai tỉnh lần lượt bị hư hỏng ở Lasbela và Khuzdar. Giao thông trên đường cao tốc Quetta - Karachi vẫn bị đình chỉ do sập các cây cầu chính và nhiều đoạn đường cao tốc bị nước lũ cuốn trôi. * Mời quý độc giả theo dõi các chương trình đã phát sóng của Đài Truyền hình Việt Nam trên TV Online và VTVGo! Từ khóa:"},{"question":"Inona no anaran'ilay mpanamboatra fiara fanatanjahantena italiana malaza, fantatra amin'ny modely mena, toy ny 488 sy ny LaFerrari?","answer":" Ny mpanamboatra Italiana malaza dia Ferrari."},{"question":"《诗经》里面包括多少首完整的诗？","answer":"《诗经》是我国最早的一部诗歌总集，共305篇，先秦称为《诗》或《诗三百》，汉武帝时尊为经典，此后才称为《诗经》。按其内容，可分为《风》《雅》《颂》三类。"},{"question":"Vinavinao raha toa ka azo sokajiana ho spam ny mailaka manaraka. \\"Tolotra manokana: afaka mitahiry 20% amin'ny fividiananao manaraka ianao.\\"","answer":"Azo sokajiana ho spam izany mailaka izany. "},{"question":"એરિસ્ટોટલ વિષે જણાવો.","answer":"પ્લેટો શિષ્ય, મહાન તત્ત્વજ્ઞાની, ભૌતિક વિજ્ઞાની, તત્ત્વમીમાંસાસક, કવિ, નાટ્યકાર, સંગીતકાર, તર્કશાસ્ત્રિ, મહાન વક્તા, રાજનીતિજ્ઞ, જીવવિજ્ઞાની, વનસ્પતિશાસ્ત્રિ, પ્રાણીશાસ્ત્રિ જેવી બહુમુખી પ્રતિભા ધરાવતા ગ્રિસના યુગપુરુષ, એરિસ્ટોટલ  એલેક્ઝાન્ડર ના શીક્ષક હતા.તેમના ગુરુ પ્લેટો તથા સોક્રેટિસની સાથે જ એરિસ્ટોટલની ગણના પણ પાશ્ચાત્ય ફિલસૂફીના મહાનત્તમ વ્યક્તિઓ માં થાય છે. તેઓ પાશ્ચાત્ય ફિલસૂફીની સર્વગ્રાહી પ્રણાલી, નીતિશાસ્ત્ર સૌંદર્ય શાસ્ત્ર, તર્કશાસ્ત્ર, વિજ્ઞાન, રાજનીતિ અને તાત્વિક મીમાંસાના ગ્રંથોના પ્રણેતા હતા. તેમના ભૌતિક વિજ્ઞાન વિશેના વિચારો નો પ્રભાવ મધ્યયુગીન વિચારધારા થી લઇ છેક નવજાગરણ સુધી રહ્યો. અંતતઃ આધુનિક ભૌતિક વિજ્ઞાન દ્વારા તેમના વિચારો બદલાવામાં આવ્યા. તેમની જૈવિક વિજ્ઞાન વિશેની કેટલીક ટિપ્પણીયો ને છેક ઓગણીસમી સદીમા ખરી હોવાની પુષ્ટિ મળી. તેમનું તર્કશાસ્ત્ર વિશેનું અધ્યયન સૌથી પૌરાણિક માનવામા આવે છે. તેમના આ અધ્યયનોને ઓગણીસમી સદીના આધુનિક પ્રમાણશાસ્ત્રમાં સમાવિષ્ટ કરવામાં આવ્યા. ઇસ્લામિક અને યહૂદી પરંપરાઓંની દાર્શનિક ઔર બ્રહ્મવૈજ્ઞાનિક વિચારધારા પર તેમનો ખુબ ઊંડો પ્રભાવ હતો. ઉપરાંત, મધ્યયુગમાં પણ તેમનો ખ્રિસ્તી ધર્મશાસ્ત્ર પર પ્રભાવ જાળવાયો જે ખાસ કરી ને \\"ઇસ્ટર્ન ઓર્થોડોક્સ\\" તથા \\"રોમન કેથોલિક ચર્ચ\\" પર જોવા મળે છે. આજે એરિસ્ટોટલ દર્શનના દરેક પાસાનો અભ્યાસ આધુનિક દર્શનશાસ્ત્રમાં થતો જોવા મળે છે."},{"question":"Türkiye Milli Takım hangi gruba yükseldi?","answer":"Milli Takım kaç puanda? Türkiye A Milli Futbol Takımı, UEFA EURO 2024 Elemeleri D Grubu altıncı maçında deplasmanda Hırvatistan'ı 1-0 mağlup ederek maç fazlasıyla grup liderliğine yükseldi."},{"question":"Koronafairọọsi tun ti gbẹmi eeyan meji l’Ọṣun","answer":"Kọmisanna feto ilera nipinlẹ Ọṣun, Dokita Rafiu Isamọtu, ti kede pe arun koronafairọọsi ti pa eeyan meji mi-in bayii.Ninu atẹjade kan ni kọmisanna naa ti sọ pe eeyan mẹrinla lo tun ti lugbadi arun naa lati ara awọn ti wọn ti ko o tẹlẹ.Isamọtu ṣalaye pe bi awọn eeyan kan ko ṣe tẹle ilana tijọba n gbe kalẹ lati dẹkun itankalẹ arun koronafairọọsi nipinlẹ Ọṣun lo fa a to fi da bii ẹni pe awọn to n lugbadi rẹ n pọ lojoojumọ.Ni bayii, eeyan marundinlọgọrun-un (95) ni wọn n gbatọju lọwọ lori arun koronafairọọsi l’Ọṣun, nigba ti eeyan meje ti dagbere faye nipasẹ arun naa."},{"question":"Write a Python program to remove duplicates from Dictionary.","answer":"def remove_duplicates(dictionary):    reverse_dict = {}    for key, value in dictionary.items():        if value not in reverse_dict:            reverse_dict[value] = key    return {value: key for key, value in reverse_dict.items()}sample_dict = {'a': 1, 'b': 2, 'c': 2, 'd': 3}print(remove_duplicates(sample_dict))  # Output: {1: 'a', 2: 'c', 3: 'd'}"},{"question":"ప్రశ్న: కుల వ్యవస్థ ఎలా ఏర్పడుతుంది? కుల వివక్షత అంటే ఏమిటి?","answer":"కుల వ్యవస్థ ఎలా ఏర్పడిందంటే :1. ప్రజలు జీవనోపాధి కొరకు బోధన, వడ్రంగి, కుమ్మరి, నేతపని, చేపలు పట్టుట, వ్యవసాయం వంటి వివిధ రకాల వృత్తులను చేపట్టారు.2. కొన్ని రకాల వృత్తులకు మాత్రమే ఎక్కువ గౌరవం లభించేది.3. శుభ్రపరచడం, చెత్తను పోగు చేయుట వంటి పనులు తక్కువ విలువ కలిగినవిగాను, ఆ వృత్తులు చేసే వ్యక్తులను దూరంగా ఉంచడం వంటివి చేసేవారు.4. ఈ నమ్మకమే కులవ్యవస్థకు పునాది.కుల వివక్షత అంటే:1. కుల వ్యవస్థలో కొన్ని వర్గాలు లేదా సమూహాలు’ పై స్థాయిలో లేక కింది స్థాయిలో ఉంచబడ్డాయి.2. పై స్థాయిలో ఉంచబడినవారు ఉన్నత కులాలుగాను తమను తాము అగ్ర కులాలుగాను ఉన్నతులుగాను భావించేవారు.3. కింది స్థాయిలో ఉంచబడిన వారిని అనర్హులుగా, అణగారినవారిగాను పరిగణించారు.4. అణగారినవారిగా పరిగణింపబడే వీరికి కేటాయింపబడిన వృత్తి తప్ప వేరే వృత్తి చేపట్టడానికి అనుమతి లేకుండా కులనియమాలు విధించబడ్డాయి.5. అగ్రకులాల వారు అనుభవించే హక్కులు నిమ్న కులాల వారిని అనుభవించనీయకపోవడమే కుల వివక్షత."},{"question":"Joxeel péeteg waat yi ci kàddu gii: Kon nag na ngéen ragal Yàlla di ko wattandiku.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Kon nag na ngéen ragal Yàlla di ko wattandiku.\\" ak séen i péete ñoo di:Kon: ADVnag: ADVna: AUXngéen: PRONragal: VERBYàlla: PROPNdi: AUXko: PRONwattandiku: VERB.: PUNCT"},{"question":"كلمنى عن علم الفيزيا من فضلك.","answer":"أكيد. أنا يسعدنى أكلمك عن علم الفيزيا.علم الفيزيا هو علم طبيعى مهم و اساسى و بيدرس الماده و الطاقه و العلاقه بينهم.بشكل اوسع شويه ممكن تعريف الفيزيا بانها تحليل للطبيعه بهدف فهم الطريقه اللى بيتصرف بيها العالم و الكون. الفيزيا بتهتم بأسئلة مهمة واساسية عن الكون ونشأته وطبيعته. الفيزيا ما بتخرجش برة إطار من إتنين :الاول : الإطار النظرى وشغلها بيكون انها تطور وتقترح نماذج ونظريات بتشرح بيها الملاحظات التجريبية عن طريق الرياضيات.التانى : الإطار التجريبى وشغلها بيكون وصف الظواهر الطبيعية فى ظروف مش قياسية ( مش بنتعرضلها فى الحياة اليومية ) مثلا زى : ازاى خواص المادى الكهربية بتتغير عند درجة حرارة صفر درجة مئوية."},{"question":"1914年6月、オーストリア皇太子夫妻がセルビアの青年に暗殺された事件で、第1次世界大戦の発端となったのは何でしょう？","answer":"サラエボ事件"},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚 Айтыке манасчы көбүнчө кайсы жерлерде жашап өткөн, кайсы жерди көп кыдырган? Манасчы катары өз талантын кайсы чөлкөмдө көп жарыя кылган? а) Көлдө, Нарын, Чүйдө б) Ошто, Баткенде,  в) Талас, Кара-Колдо г) бир айылда туруктуу турган эмес","answer":" 🇰🇬 Манас эпосу 📚а) Көлдө, Нарын, Чүйдө"},{"question":"ජපානයේ අගනුවර කුමක්ද?","answer":"ටෝකියෝ නුවර ජපානයේ අගනුවර ලෙස සැලකේ."},{"question":"Jelaskan Portal MyASNB yang digunakan oleh rakyat Malaysia untuk pelaburan. ","answer":"Portal MyASNB dimiliki sepenuhnya oleh Amanah Saham Nasional Berhad (ASNB). Ia adalah platform dalam talian yang mudah yang selamat bagi pelanggan ASNB untuk melihat pegangan dan melaksanakan urusniaga dalam talian di mana sahaja pada bila-bila masa.Portal ini adalah mudah dan selamat untuk membuat pelaburan. Cuma pilih [Transaksi] yang sesuai untuk anda Perkhidmatan yang tersedia untuk kemudahan pemegang unit diantaranya termasuklah: 1. Pertanyaan butiran pegangan semasa 2. Melihat rekod transaksi portal sehingga 90 hari 3. Pelaburan tambahan 4. Kemaskini maklumat peribadi"},{"question":"Ndeipi yaive yepamusoro 3 inotengeswa zvakanyanya PlayStation 2 mitambo yemavhidhiyo?","answer":"\\"Mitambo mitatu yemavhidhiyo yepamusoro inotengeswa zvikuru yePlayStation 2: Grand Theft Auto: San Andreas [17.33 miriyoni];Gran Turismo 3: A-Spec [14.89 mamiriyoni]; Gran Turismo 4 [11.76 mamiriyoni].\\""},{"question":"Qual a diferença entre as duas frases abaixo?1 - Mentira tem perna curta;2 - Aquela criança tem as pernas curtas para a idade dela;","answer":"A primeira frase se refere a um provérbio popular brasileiro que diz que mentiras geralmente são descobertas ou reveladas mais cedo ou mais tarde. A segunda frase é uma observação sobre uma criança específica que tem pernas curtas."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮੰਨੇ ਕੀ ਗਤਿ ਕਹੀ ਨ ਜਾਇ ॥ਜੇ ਕੋ ਕਹੈ ਪਿਛੈ ਪਛੁਤਾਇ ॥ਕਾਗਦਿ ਕਲਮ ਨ ਲਿਖਣਹਾਰੁ ॥ਮੰਨੇ ਕਾ ਬਹਿ ਕਰਨਿ ਵੀਚਾਰੁ ॥ਐਸਾ ਨਾਮੁ ਨਿਰੰਜਨੁ ਹੋਇ ॥ਜੇ ਕੋ ਮੰਨਿ ਜਾਣੈ ਮਨਿ ਕੋਇ ॥੧੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 3 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਦੀ (ਉੱਚੀ) ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਦੱਸੀ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦੀ, ਜਿਸ ਨੇ (ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੇ ਨਾਮ ਨੂੰ) ਮੰਨ ਲਿਆ ਹੈ, ਜੇ ਕੋਈ ਮਨੁੱਖ ਬਿਆਨ ਕਰੇ ਭੀ, ਤਾਂ ਉਹ ਪਿਛੋਂ ਪਛਤਾਉਂਦਾ ਹੈ ,ਪਰ ਕਾਗਜ਼ ਉੱਤੇ ਕਲਮ ਨਾਲ ਕੋਈ ਮਨੁੱਖ ਲਿਖਣ ਦੇ ਸਮਰੱਥ ਨਹੀਂ ਹੈ। (ਮਨੁੱਖ) ਰਲ ਕੇ (ਨਾਮ ਵਿਚ) ਪਤੀਜੇ ਹੋਏ ਦੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਦਾ ਅੰਦਾਜ਼ਾ ਲਾਂਦੇ ਹਨ,ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦਾ ਨਾਮ ਬਹੁਤ (ਉੱਚਾ) ਹੈ ਤੇ ਮਾਇਆ ਦੇ ਪਰਭਾਵ ਤੋਂ ਪਰੇ ਹੈ, ਜੇ ਕੋਈ ਮਨੁੱਖ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਲਗਨ ਲਾ ਕੇ ਵੇਖੇ ।੧੨।\\""},{"question":"Nyora 7 michero yekunze yandinofanira kuedza.","answer":"\\"1. Dragon fruit2. Passion chibereko3. Cherimoya4. Soursop5. Muchero wenyeredzi6. Papaya7. Mangosteen\\""},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:આંખો ઠરવી ","answer":"સંતોષ મળવો"},{"question":" Sheeg goormuu Soo Islaamay Xamza Bin Cabdi Mudalib.","answer":" Xamza Bin Cabdi Mudalib Wuxu Soo Islaamay Sanadkii Lixaad Ee Nabinimada. Nabiga (SCW) Oo 6 Sano Nebi Ah Ayuu Soo Islaamay Xamza. Sidoo Kale Sanadkaan Waxaa Soo Islaamay Cumar Bin Khadaab."},{"question":"O que é 'Decisão Requisita Informações'?","answer":"'Decisão Requisita Informações' se refere a uma ordem do juiz para que alguém forneça informações relevantes para a resolução do processo. Isso pode ser feito por meio de ofício, mandado, intimação eletrônica ou outros meios de comunicação."},{"question":"با توجه به متن زیر به سؤال پرسیده شده پاسخ دهید:  متن: واترپلو یک ورزش گروهی است که با استفاده از توپ در آب برگزار می‌شود. که در آن دو تیم با ۶ بازیکن و یک دروازه‌بان در هر تیم به همراه ۶ بازیکن ذخیره در این ورزش شرکت می‌کنند و در محوطه‌ای درون استخر به ابعاد ۳۰در ۲۰ متر بازی می‌کنند. بازیکنان باید با شنا کردن حرکت کنند. این بازی در ۴ زمان ۸ دقیقه‌ای«برای بانوان ۶ دقیقه ای» برگزار می‌شود. برنده تیمی است که در این ۴ زمان توپ‌های بیشتری را وارد دروازهٔ حریف کند.سؤال: طول بازی واترپلو چقدر است؟","answer":"این بازی برای آقایان در ۴ زمان ۸ دقیقه‌ای و برای بانوان در ۴ زمان ۶ دقیقه‌ای برگزار می‌شود."},{"question":"பண்டைக்காலக் கல்வி முறையில் ஆசிரியர் மாணவர்களுக்கிடையே நிகழ்ந்த கற்றல், கற்பித்தல் முறைகளைத் தொகுத்து எழுதுக.","answer":"1. பண்டைக்காலத்தில் ஆசிரியர்களிடையே மிகுந்த உறவுமுறை இருந்தது. ஆசிரியரை உபாத்தியார் என்றனர். உபாத்தியாரைக் கணக்காயர் என்பர். உபாத்தியாயருடைய வீடே குருகுலமாக இருந்தது.2. ஊர்தோறும் பொதுவாக இடத்தில் மேடை அமைக்கப்பட்டிருக்கும். அம்மேடையை மன்றம் என்றும் அம்பலம் என்றும் கூறுவர். மன்றம் என்பது மரத்தடியில் உள்ள திண்ணை . அதுதான் : பிறகு திண்ணைப் பள்ளிக்கூடமாக மாறியது. மரத்தடிப் பள்ளிகள் நாளடைவில் குடிசைப் பள்ளியாக மாறியது.3.பெற்றோர்கள் ஐந்து வயதில் பிள்ளைகளை ஆசிரியரிடம் ஒப்படைத்தனர். ஒரு நல்ல நாளில் ஏட்டின் மீது மஞ்சள் பூசி பையனிடம் கொடுப்பர். உபாத்தியார் நெடுங்கணக்கைச் சொல்ல மாணவன் அதைப் பின்பற்றிச் சொல்வான். இப்படி மாணாக்கர்கள் பலர் சேர்ந்து சொல்வதை ‘முறை வைப்பது’ என்பர்.4.சுவடியில் எழுத்துகள் தெளிவாகத் தெரிய மஞ்சள், மணத்தக்காளிச் சாறு, மாவிலைக் கரி, தர்ப்பைக் கரி தடவுவர். உபாத்தியாயர் மாணவர்களை முதலில் மணலில் எழுதிப் பழக்குவர். உபாத்தியாயர் எழுதியதின்மேல் மாணவர்கள் எழுதி எழுதிப் பயிற்சி பெறுவர்.5.எழுத்துகள் ஒன்றோடு ஒன்று ஒட்டாமல், வரிகோணாமல் பழைய காலத்தில் எழுதும் முறையைக் கற்றுக் கொடுத்தனர். புள்ளி, கால், கொம்பு, விலங்கு முதலியவை வரியெழுத்தின் உறுப்புகளாகும். இதனை முறையாகக் கற்றுக் கொடுத்தனர்.6.மனனம் செய்யும் முறையைச் சொல்லிக் கொடுத்தனர். மாணாக்கர்கள் அதிக முயற்சி எடுத்து மனனம் செய்தனர்.7.தமிழில் நிகண்டு, நன்னூல், காரிகை, தண்டியலங்காரம், நீதி நூல்கள் முதலியவற்றையும் ஆத்திசூடி, கொன்றைவேந்தன் முதலிய அகராதி வரிசையில் அமைந்த நூற்களை மனப்பாடம் செய்ய வைப்பதன் மூலமாகக் கற்றுக் கொடுத்தனர்.8.கணிதத்தில் கீழ்வாயிலக்கம், மேல்வாயிலக்கம், குழிமாற்று முதலிய பலவகை வாய்பாடுகள் மூ லம் கற்பித்தல் நடைபெற்றது. எல்லோரும் ஒன்றாகக் கூடி கேள்விகள் கேட்டும் விடைகூறியும் கற்றுவரும் முறையும் இருந்தது. சுவடியில் எழுத்துகளை எழுதும் முறையும், கற்றுக்கொடுத்தனர்.9.ஆசிரியர்கள் மாணக்கர்களை அன்பினால் வழி நடத்தி வந்தார்கள். கற்றல் கற்பித்தல் முக்கியமாக விளங்கியவாதம் செய்யும் கற்றல் முறையும் இருந்தது. அரசவையில் கூடவாது புரியும் அளவிற்குக் :கற்றல் முறைகள் இருந்தன. பள்ளிக்கூடத்தில் மாணாக்கர்கள் நூல் பயிலும் இயல்பை நன்னூல் நூற்பா இவ்வாறு கூறும்."},{"question":"රෝමයේ පළමු අධිරාජ්‍යයා කවුද?","answer":"ඔගස්ටස් යනු රෝමයේ පළමු අධිරාජ්‍යයාය."},{"question":"અહીં ગુજરાતી નાટક ના કલાકારો વચ્ચેની વાતો નીચે મુજબ આપેલી છે:\\"શિવ૦ – મીઠડી બીઠડી કહેતા નહિ. મીઠડી તો રાંડ ઢેયડીનું નામ હોય.ભોળા૦- મૃગલોચની, ગજગામની, બહુ કામની, કહે તે કહું.શિવ૦ – મ્હારે એવાં એવાં નામ નથી જોઈતાં. બધા બોલાવતા હોય તેમ બોલાવો, બોલાવવી હોય તો.ભોળા૦- ત્યારે આવો મ્હારાં શિવકોર ભટાણી? એમાં કે શિવકોર વહુ કહું ?શિવ૦ – બળ્યાં મ્હોં, એમ કરીને મને હસાવો નહિં. હજી લાકડીના સપાટા મ્હારા વાંસા પર સાલે છે.ભોળા૦- તે વાત સંભારેછ શું કામ? એતો મ્હારા શરીરમાં ભૂત ભરાયુંતું તેનો વાંક. હવે હું જ પસ્તાઊંછું, તો, મ્હારા સ્હમ જો હવે એ વાત મનમાં રાખે તો.\\"આ કલાકારો ની આગળની વાતો શું હશે?","answer":"શિવ૦ – વારૂ આજ તો જવા દઊંછ, પણ ફરીથી -ભોળા૦- છટ ! છટ ! રસશાસ્ત્રમાં એમ કહ્યું છે કે થોડી ઘણી લડાઈથી તો પ્રેમ વત્તો વધે છે. મહીને પંદર દહાડે લુગડાંને ધોયાંથી જેમ તેનું આવરદા વધે છે, તેમ બૈરીને તો આંતરે આંતરે ધબોવ્યાથી ધણી ધણિયાણી વચ્ચે હેઠા વધતું જાય છે. ચાલ, હવે તેલ આપું ?શિવ૦ – તેલ તો કહારનું લીધું. અમારા હાથ પગ કંઈ ભાગ્યા નથી તો, પણ ખાશો શું ડૈયાં ! મ્હાને મારવાની લાહેમાં આ રોટલા અભડાવ્યા.ભોળા૦- પાણી છાંટીને ટીચકાવવા માંડિયે. ન્યાતમાં કુતરૂં ફરી જાય છે ત્યારે પાણી છાંટીને શુધ કરેછ કની? હું સ્હસ્હરો બ્હામણ કુતરાથી ગયો?શિવ૦ – પેલો દેસ્હાઈડો જોઈ, ગયો તે નાતમાં વાત કરે ત્યારે ?ભોળા૦- તારે તો તને સૂઝે તે કર, પણ વ્હેલી થા. ખાઈને ખેતરમાંથી ઘાસ વ્હાડી મુક્યું છે તેના ભારા લઈ આવવા છે. ડોબાં બચારાં ભૂખે મરછ.શિવ૦ – વારૂ, દેસ્હાઈએ કી દહાડાની હા કહીછ. ખેતરેથી બળ્યું ઘાસ ઉંચકાવી લાવોની. બચારાં ઢોર ભૂખે મરછ.ભોળા૦- અરે પ્યારી, ત્હારાં શુકનના ઉપર માથે મુકીને લાવુંછ.શિવ૦ – તમને ક્યાં તેનીએ લાજ છે.ભોળા૦- ગંડુડી, ઘરધંધાની લાજ શી?"},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. __ Persatuan Sains akan mengadakan lawatan sambil belajar ke Melaka. Pilihan:  A)  Hebat-hebatB) Ahli-ahliC) Alih-alihD) Adik-adik","answer":"Jawapan yang betul ialah B) Ahli-ahli"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\" Basy tsy mety velona, .......................................... \\"","answer":"\\" Basy tsy mety velona, tapaho atao saosisy \\""},{"question":"Awọn janduku ya wọ teṣan ọlọpaa n’Ibadan, wọn yinbọn pa kọburu kan","answer":"Aṣa fi òròmọdìẹ silẹ, àkùkọ atawọn àgbébọ̀ adiẹ nla nla lo ku to ń gbé n’Ibadan bayii pẹlu bi awọn janduku ṣe fi awọn alailagbara silẹ, to jẹ pe awọn ọlọpaa ni wọn n lọọ yinbọn pa bayii.Ni nnkan bii aago mẹsan-an ọjọ Ẹti, Furaidee, ọjọ kọkanlelogun, oṣu kẹjọ, ọdun 2020 yii, niṣẹlẹ kayeefi ọhun waye, nigba ti awọn janduku agbebọn kan lọọ ka awọn agbofinro mọ agọ ọlọpaa to wa laduugbo Ikọlaba, n’Ibadan, ti wọn si yinbọn pa ọlọpaa kan, omi-in si fara pa yannayanna.Gẹgẹ bi awọn olugbe adugbo ọhun ṣe sọ, bi awọn ẹruuku ọhun ṣe de iwaju teṣan naa ni wọn bẹrẹ si i yinbọn leralera, ti awọn ọlọpaa to wa lẹnu iṣẹ lasiko naa si bẹrẹ si i sa asala fun ẹmi wọn nitori ti iṣẹlẹ ọhun ba wọn lojiji.Amọ ṣa, ori ko ṣe bẹẹ ko ọkan ninu awọn kọburu ọlọpaa teṣan naa to n jẹ Dada Christopher yọ pẹlu bi ibọn ṣe ba a, to si j’Ọlọrun nipe loju ẹsẹ. Bẹẹ ni ripẹtọ ọlọpaa kan fara pa.Titi ta a fi pari akojọpọ iroyin yii, ẹnikẹni ko ti i mọ awọn ogboju ọdaran to huwa òdóró wọnyi ati idi ti wọn ṣe huwa ika naa.Ṣugbọn agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, SP Olugbenga Fadeyi, ti sọ pe ki i ṣe agọ ọlọpaa lawọn ọdaran naa kọ lu, wọn kan yinbọn mọ awọn agbofinro meji kan niwaju agọ ọlọpaa ọhun ni.Ninu atẹjade to fi ṣọwọ sawọn oniroyin n’Ibadan laaarọ ọjọ Abamẹta, Satide, SP Fadeyi ṣalaye pe “ki i ṣe teṣan ọlọpaa lawọn janduku kọ lu. Awọn ọlọpaa teṣan Ikọlaba ni wọn duro siwaju teṣan yẹn nigba ti awọn ọmọ iṣọta wọnyẹn wa mọto kọja mọ wọn lara, ti wọn si yinbọn fun wọn lati inu mọto yẹn lai duro.“Eyi to jẹ kọburu ninu awọn ọlọpaa yẹn ku. Eyi ripẹtọ to fara pa ṣi n gbatọju nileewosan titi di ba a ṣe n wi yii.”Agbẹnusọ awọn agbofinro yii sọ pe bi ọga agba awọn ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, CP Joe Nwachukwu Enwonwu, ṣe gbọ nipa iṣẹlẹ yii lo ti ran awọn ikọ ọlọpaa loriṣiiriṣii jade lati ṣawari awọn ọdaran naa."},{"question":"Beqil ma mbind mii:Aadama jot na baat ya [baati tuub] bawoo ca Boroomam, Mu daldi ko jéggal, ndax Moom moo di Jéggalaakoon bi, di Jaglewaakoon bi.","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:Aadama jot na baat ya [baati tuub] bawoo ca Boroomam, Mu daldi ko jéggal, ndàx Moom moo di Jéggalaakoon bi, di Jaglewaakoon bi."},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:કીર્તિ પ્રસરવી","answer":"ખ્યાતિ કે નામના મળવી"},{"question":"සෝම පානය යනු කුමක්ද?","answer":"සෝම පානය දෙවිවරුන්ගේ පානයක් ලෙසටයි මා අසා තිබුණේ. සුප්‍රකට ගත්කතුවරයකු වූ ඇල්ඩස් හක්ස්ලිගේ Brave New World නම් පොතේ අනාගතයේ බිහි වන ලෝකයක කම්කරු ජනයා සංසිඳවා තැබීම සඳහා ඔවුනට දිනපතා සෝම පානය දෙන බව ලියා ඇත."},{"question":"'වෛතුල්ය මත ' යන්නෙහි අර්ථය?","answer":"වෛතුල්‍යවාදය බුදුදහමේ තවත් එක් දාර්ශණික පරිණාමික අවස්ථාවක් මාහයන බුදු දහම මේ නමින් හදුන්වනවා.මේ ගැන වටිනා විස්තර ලෙස්ලි ගුණවර්ධන මහතාගේ සිවුර හා  නගුල පොතේ හා ලක්දිව බුදු සමයේ ඉතිහාසය ,ටී .ජී කුලතුන්ග මහතාගේ අභයගිරි විහාරය කෘතියේ සදහන් වෙනවා"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ॥ਗਜ ਨਵ ਗਜ ਦਸ ਗਜ ਇਕੀਸ ਪੁਰੀਆ ਏਕ ਤਨਾਈ ॥ਸਾਠ ਸੂਤ ਨਵ ਖੰਡ ਬਹਤਰਿ ਪਾਟੁ ਲਗੋ ਅਧਿਕਾਈ ॥੧॥ਗਈ ਬੁਨਾਵਨ ਮਾਹੋ ॥ਘਰ ਛੋਡਿਐ ਜਾਇ ਜੁਲਾਹੋ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਗਜੀ ਨ ਮਿਨੀਐ ਤੋਲਿ ਨ ਤੁਲੀਐ ਪਾਚਨੁ ਸੇਰ ਅਢਾਈ ॥ਜੌ ਕਰਿ ਪਾਚਨੁ ਬੇਗਿ ਨ ਪਾਵੈ ਝਗਰੁ ਕਰੈ ਘਰਹਾਈ ॥੨॥ਦਿਨ ਕੀ ਬੈਠ ਖਸਮ ਕੀ ਬਰਕਸ ਇਹ ਬੇਲਾ ਕਤ ਆਈ ॥ਛੂਟੇ ਕੂੰਡੇ ਭੀਗੈ ਪੁਰੀਆ ਚਲਿਓ ਜੁਲਾਹੋ ਰੀਸਾਈ ॥੩॥ਛੋਛੀ ਨਲੀ ਤੰਤੁ ਨਹੀ ਨਿਕਸੈ ਨਤਰ ਰਹੀ ਉਰਝਾਈ ॥ਛੋਡਿ ਪਸਾਰੁ ਈਹਾ ਰਹੁ ਬਪੁਰੀ ਕਹੁ ਕਬੀਰ ਸਮਝਾਈ ॥੪॥੩॥੫੪॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 335 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਭਗਤ ਕਬੀਰ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਜਦੋਂ ਜੀਵ ਜਨਮ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ, ਮਾਨੋ,) ਪੂਰੀ ਇਕ ਤਾਣੀ (੪੦ ਗਜ਼ਾਂ ਦੀ ਤਿਆਰ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ) ਜਿਸ ਵਿਚ ਨੌ ਗੋਲਕਾਂ, ਦਸ ਇੰਦਰੇ ਤੇ ਇੱਕੀ ਗਜ਼ ਹੋਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ (ਭਾਵ, ਪੰਜ ਸੂਖਮ ਤੱਤ, ਪੰਜ ਸਥੂਲ ਤੱਤ, ਦਸ ਪ੍ਰਾਣ ਤੇ ਇਕ ਮਨ—ਇਹ ੨੧ ਗਜ਼ ਤਾਣੀ ਦੇ ਹੋਰ ਹਨ) । ਸੱਠ ਨਾੜੀਆਂ (ਇਹ ਉਸ ਤਾਣੀ ਦੇ ਲੰਮੇ ਪਾਸੇ ਦਾ) ਸੂਤਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, (ਸਰੀਰ ਦੇ ਨੌ ਜੋੜ ਉਸ ਤਾਣੀ ਦੇ) ਨੌ ਟੋਟੇ ਹਨ ਅਤੇ ਬਹੱਤਰ ਛੋਟੀਆਂ ਨਾੜੀਆਂ (ਇਹ ਉਸ ਤਾਣੀ ਨੂੰ) ਵਾਧੂ ਪੇਟਾ ਲੱਗਾ ਹੋਇਆ ਸਮਝੋ ।੧।ਵਾਸ਼ਨਾ (ਇਹ ਸਰੀਰ ਦੀ ਤਾਣੀ) ਉਣਾਉਣ ਤੁਰ ਪੈਂਦੀ ਹੈ (ਭਾਵ, ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਵਿਸਾਰਨ ਕਰਕੇ ਜੀਵ ਵਾਸ਼ਨਾ ਵਿਚ ਬੱਝ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤੇ ਇਹ ਵਾਸ਼ਨਾ ਇਸ ਨੂੰ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਲਿਆਉਣ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣਦੀ ਹੈ) ਜਦੋਂ ਜੀਵ-ਜੁਲਾਹਾ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਚਰਨ ਵਿਸਾਰਦਾ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਸਰੀਰ-ਰੂਪ ਇਹ ਤਾਣੀ) ਗਜ਼ਾਂ ਨਾਲ ਨਹੀਂ ਮਿਣੀਦੀ, ਤੇ ਵੱਟੇ ਨਾਲ ਤੋਲੀਦੀ ਭੀ ਨਹੀਂ (ਉਂਞ ਇਸ ਤਾਣੀ ਨੂੰ ਭੀ ਹਰ ਰੋਜ਼) ਢਾਈ ਸੇਰ (ਖ਼ੁਰਾਕ-ਰੂਪ) ਪਾਣ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ ।ਜੇ ਇਸ ਨੂੰ ਇਹ ਪਾਣ ਵੇਲੇ ਸਿਰ ਨਾ ਮਿਲੇ ਤਾਂ ਘਰ ਵਿਚ ਹੀ ਰੌਲਾ ਪਾ ਦੇਂਦੀ ਹੈ (ਭਾਵ, ਜੇ ਖ਼ੁਰਾਕ ਨਾਹ ਮਿਲੇ ਤਾਂ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਤਰਥੱਲ ਮੱਚ ਜਾਂਦੀ ਹੈ) ।੨।(ਵਾਸ਼ਨਾ-ਬੱਧਾ ਜੀਵ) ਥੋੜੇ ਦਿਨਾਂ ਦੇ ਜੀਊਣ ਖ਼ਾਤਰ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਆਕੀ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਯਾਦ ਦਾ ਸਮਾ ਗੁਆ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਤੇ ਫਿਰ) ਇਹ ਵੇਲਾ ਹੱਥ ਨਹੀਂ ਆਉਂਦਾ ।(ਆਖ਼ਰ) ਇਹ ਪਦਾਰਥ ਖੁੱਸ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਮਨ ਦੀਆਂ ਵਾਸ਼ਨਾਂ ਇਹਨਾਂ ਪਦਾਰਥਾਂ ਵਿਚ ਫਸੀਆਂ ਹੀ ਰਹਿ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ, (ਇਸ ਵਿਛੋੜੇ ਦੇ ਕਾਰਨ) ਜੀਵ-ਜੁਲਾਹਾ ਖਿੱਝ ਕੇ ਇਥੋਂ ਤੁਰ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ।੩।(ਆਖ਼ਰ) ਨਲੀ ਖ਼ਾਲੀ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਤੰਦ ਨਹੀਂ ਨਿਕਲਦੀ, ਤੁਰ ਉਲਝੀ ਨਹੀਂ ਰਹਿੰਦੀ (ਭਾਵ, ਜੀਵਾਤਮਾ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਛੱਡ ਦੇਂਦਾ ਹੈ, ਸੁਆਸ ਚੱਲਣੇ ਮੁੱਕ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਸੁਆਸਾਂ ਦਾ ਨਾਭੀ ਨਾਲੋਂ ਸੰਬੰਧ ਟੁੱਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) ।ਹੇ ਕਬੀਰ! ਹੁਣ ਤਾਂ ਇਸ ਵਾਸ਼ਨਾ ਨੂੰ ਮੱਤ ਦੇ ਕੇ ਆਖ—ਹੇ ਚੰਦਰੀ ਵਾਸ਼ਨਾ! ਇਹ ਜੰਜਾਲ ਛੱਡ ਦੇ, ਤੇ ਹੁਣ ਤਾਂ ਇਸ ਜੀਵ ਦੀ ਖ਼ਲਾਸੀ ਕਰ ।੪।੩।੫੪।\\""},{"question":"Tichifunga nezvechinyorwa ichi, ndiudze kuti iyo yekutanga BJJ pfungwa yaive yeBrazil jiu-jitsu yakatanga kugadzirwa muna 1925 nehama dzekuBrazil Carlos, Oswaldo, Gastão Jr., George, naHélio Gracie, mushure mekunge Carlos adzidziswa jiu-jitsu nemumwe aifamba. Japanese judoka, Mitsuyo Maeda, uyo pachake akagona kurwa pasi paaisangana naTaro Miyake (Tanabe mudzidzi), Sadakazu Uyenishi (Handa, Tanabe) uye Yukio Tani (Tenjin Shinyo-ryu) uye akabata wrestlers muEurope. Gare gare, mhuri yeGracie vakagadzira hurongwa hwavo hwekuzvidzivirira, uye vakaburitsa Gracie Jiu-Jitsu.BJJ yakazopedzisira yave yayo yakatsanangurwa mutambo wekurwa kuburikidza nehunyanzvi, maitiro, uye kuchinjika kwaGracie jiu-jitsu naJudo, uye yakave yakakosha yehondo yeMMA yemazuva ano. Masangano anotonga akadai seIBJJF anoshanda pasi rose, uye anoisa mirau nezviyero zvichaitwa mumakwikwi eBJJ emitambo.BJJ inotenderera pfungwa, yakatorwa kubva kuJapan jūjutsu yechinyakare, kuti munhu mudiki, asina simba anogona kuzvidzivirira kubva kune mukuru, akasimba, anorema anopikisa nekushandisa kuwedzera uye kugovera uremu, kutora kurwa pasi uye kushandisa akati wandei akabata uye. zvikumbiro zvekuvakunda. Kudzidziswa kweBJJ kunogona kushandiswa kukwikwidzana kwemitambo uye kuzvidzivirira mamiriro. Sparring, inowanzonzi \\"\\"kukunguruka\\"\\" munharaunda yeBJJ, uye kuchera mhenyu kunotora basa guru mukudzidzisa uye kukura kwenyanzvi. BJJ inogona kushandiswawo senzira yekusimudzira kusimba kwemuviri, kuvaka hunhu, uye senzira yehupenyu. \\"","answer":"BJJ inotarisa pfungwa yokuti vashandi vashoma uye vasina simba vanogona kudzivirira kune vadzivisi vakuru uye vakuru nekutora hondo pasi. Kamwe pasi, mushandi weBJJ anogona kushandisa kuwedzera uye kugovera uremu kuti akunde muvengi wavo."},{"question":"Apakah maksud \\"abu Nawas\\"?","answer":"Maksudnya ialah orang yang suka berhelah."},{"question":"اكمل الفقرة التالية: وفي إشارة إلى أن الجفاف الذي بدأ خلال أشهر الشتاء استمر بأثر متزايد في أشهر الصيف، قال أوزون: \\"على ما أذكر، شهدنا جفافا عام 2014، ومع ذلك لم نحتج إلى استخدام الماكينة التي توزع الماء في قاع البحيرة، لكننا نحتاج إلى ذلك الآن\\".","answer":"وأضاف أن \\"البحيرة شُقت منذ 35 عامًا، ولم نشهد مثل هذا الجفاف. لقد أصيب كثير من محاصيلنا بالجفاف؛ كان علينا حصاد بعضها مبكرًا بداية الموسم. عندما كانت المياه متوفرة في البحيرة، قام منتجونا بري حقولهم. وبسبب الجفاف، لا يمكن الري هذه الأيام. أطلب من منتجينا استخدام الري البري\\"."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Bản tin dự báo thời tiết đêm nay và ngày mai 1.8Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: HLV Hà Nội và SLNA tranh cãi về quyết định rút thẻ đỏ của trọng tài","answer":"Phút 49, trọng tài Nguyễn Mạnh Hải rút thẻ đỏ trực tiếp cho Olaha. Trọng tài xác định tiền đạo SLNA có hành động đánh nguội với Đậu Văn Toàn. Sau trận đấu, huấn luyện viên hai đội có chia sẻ trái chiều về quyết định này. HLV Nguyễn Huy Hoàng (SLNA) nói: \\"Tôi nghĩ ban tổ chức cần đề nghị tổ trọng tài xem lại tấm thẻ đỏ. Olaha chỉ giơ tay, không phải vung tay biểu hiện đánh trỏ. Tôi sẽ làm đơn khiếu nại trọng tài với hai tình huống. Đầu tiên, Olaha không cố ý đánh nguội, cùng lắm thẻ vàng. Thứ hai là quả phạt đền. Bóng chạm đầu rồi mới xuống tay Bá Sang. Tôi sẽ khiếu nại, trọng tài nên xem lại vì Olaha không có hành động phi thể thao\\". Trong khi đó, trợ lý Lê Đức Tuấn họp báo thay HLV trưởng Chun Jae Ho đang cách ly vì nhiễm COVID-19. Ông Tuấn có suy nghĩ khác với HLV Huy Hoàng. \\"Hành động của Olaha rất không fair-play diễn ra ngay trước ban huấn luyện Hà Nội FC. Trước khi bật nhảy, Olaha đã vung tay vào mặt Văn Toàn. Hành động phi thể thao đó bị nghiêm cấm trên thế giới\\", trợ lý Lê Đức Tuấn nói. \\"Tình huống ngay trước mắt nên chúng tôi nhìn rất rõ. Trước khi nhảy lên, Olaha đã quan sát và cố tình đánh nguội. Trận đấu căng thẳng, hai đội phối hợp tốt và trọng tài làm tốt nhiệm vụ của mình\\". Chính Olaha là người ghi bàn mở tỉ số trận đấu ngay phút thứ 4. Tuy nhiên, tấm thẻ đỏ của anh cùng pha để bóng chạm tay dẫn đến phạt đền của Thái Bá Sang khiến trận đấu đảo chiều. Phút 52, Siladji dứt điểm chính xác đánh bại Văn Hoàng trên chấm 11m. Đến phút 76, Tonci Mujan làm tường kiến tạo để Thành Chung dứt điểm quyết đoán trong vòng cấm ấn định tỉ số 2-1. HLV Huy Hoàng đánh giá: \\"Nếu chúng tôi có đủ người thì khác. Hà Nội toàn tuyển thủ, đều các tuyến. Không riêng SLNA mà các đội khác cũng gặp khó khăn trước Hà Nội. Tất cả phải tập trung cao độ. SLNA đá hiệp một tốt cả ở phòng ngự lẫn tấn công cùng hiệu ứng khán giả\\". Với kết quả này, SLNA vẫn đứng thứ hai trên bảng xếp hạng với 16 điểm sau 9 trận, bằng Đà Nẵng và Hoàng Anh Gia Lai nhưng xếp trên do hơn hiệu số bàn thắng bại. Trong khi đó, Hà Nội FC giữ vững ngôi đầu bảng với 20 điểm. \\"Mới đá 9 trận, chúng tôi chưa nói trước được gì về cơ hội vô địch. Chúng tôi luôn tôn trọng mọi đối thủ\\", trợ lý Lê Đức Tuấn nói."},{"question":"வினா:அதிக நாட்கள் வாழும் விலங்கு எது ?","answer":"விடை :அதிக நாட்கள் வாழும் விலங்கு ஆமை ஆகும்."},{"question":"பரிணாம உளவியலின் அடிப்படை கோட்பாடுகள் என்னென்ன?","answer":"பரிணாம வளர்ச்சி பற்றிய அடிப்படைக் கோட்பாடுகள் என்பது உளவியல் ரீதியான, பொதுவான மற்றும் அறிவியல் கோட்பாடுகள் பற்றிக் கூறுவதாகும். மனிதர்களின் சமூக உணர்வுகள் பற்றிய சார்லஸ் டார்வின் யூகங்களின் அடிப்படையில் பரிணாம வளர்ச்சி பற்றிய கோட்பாடுகள் முன்மொழியப்பட்டது. இருபதாம் நூற்றாண்டில் பரிணாம வளர்ச்சி பற்றிய கோட்பாடுகளில் ஏற்பட்ட முன்னேற்றம் நவீன பரிமாண உளவியல் கோட்பாடுகள் வருவதற்கு அடிப்படையாக உள்ளது.1964 ல், வில்லியம் டி. ஹாமில்டன் என்பவரால் மரபியல் ரீதியான பரிணாம வளர்ச்சியை அடிப்படையாகக் கொண்டு உள்ளடங்கிய ஒன்றிப்போதல் கோட்பாடு முன்மொழியப்பட்டது. வில்லியம் டி. ஹாமில்டனின் கருத்துப்படி, தனிமனிதர்கள் அவர்களுடைய நெருங்கிய உறவினர்களுடன் உறவு வைத்துக் கொள்வதன்மூலம் அவர்களது மரபணுக்களை அடுத்த தலைமுறைக்கு கடத்துகின்றனர். உள்ளடங்கிய ஒன்றிப்போதல் கோட்பாடு பொதுநல நடத்தை கோட்பாடு பற்றியும் விளக்குகிறது."},{"question":"ජනකවියේ සන්නිවෙදාර්ථ යනු මොනවාද?","answer":"ජනකවි මගින් ජනයා  අතර සන්නිවේදනය වෙන අර්ථය.එය කවියේ මුක්‍යය අර්ථය හෝ ව්‍යංගාර්ථය හෝ දෙකම හෝ වෙන්න පුලුවන්.ජනයා කෙලින් කියන්නත්, වටෙන් කියන්නත් කවි කිව්වා."},{"question":"Give me an example of trivia in this category: booksNenne mir eine Trivia-Frage zum Thema \\"Bücher\\"","answer":"Heiratet Bella, Protagonistin aus der Twilight-Saga, Edward in den Büchern?"},{"question":"Kodi likulu lakale la Malawi ndi chiyani?","answer":"Zomba ndi mzinda womwe uli kum'mwera kwa dziko la Malawi, ku mapiri a Shire. Ndilo likulu lakale la Malawi. Unali likulu la dziko loyamba la Britain Central Africa kenako Nyasaland Protectorate dziko la Malawi lisanakhazikitsidwe mchaka cha 1964. Unalinso likulu loyamba la dziko la Malawi ndipo udali likulu la dziko lino mpaka 1974, pamene Lilongwe unakhala likulu la dziko. Nyumba yamalamulo idakhalabe nthawi yayitali, mpaka 1994. Mzindawu umadziwika bwino chifukwa cha zomangamanga za atsamunda aku Britain komanso komwe uli m'munsi mwa phiri la Zomba. Ku Zomba ndi kwawo kwa Chancellor College ku University of Malawi."},{"question":"Wanne kayayyaki aka san kano da shi domin fitarwa zuwa ketare ?","answer":"Gyada ce."},{"question":"Which country is considered the birthplace of the parliamentary system?","answer":"The United Kingdom is often considered the birthplace of the modern parliamentary system. The development of the British Parliament over several centuries laid the foundation for parliamentary democracy as it is known today. The roots of the parliamentary system can be traced back to mediaeval times, with the establishment of institutions like the Magna Carta in 1215 and the Model Parliament in 1295. Over time, the powers of the Parliament expanded, and it became an essential part of the governance of the country, influencing the development of similar systems in other nations."},{"question":"வினா:திருவள்ளுவர் ஆண்டைப் பயன்படுத்தும்படி தமிழக அரசு எப்போது ஆணையிட்டது?","answer":"விடை: 1971"},{"question":"ලොව උසම කඳු 10,","answer":"එවරස්ට් කන්ද(මීටර් 8848)k2 කන්ද(මීටර්  8611)කාංචන් චුන්ගා කන්ද(මීටර් 8586) ලොට් සී කන්ද(මීටර් 8516)මකාලු කන්ද(මීටර් 8485)චොයු කන්ද(මීටර් 8188)ධවලගිරි I කන්ද(මීටර් 8167)මනස්ලු කන්ද(මීටර් 8163)නන්ගාපාර්බත් කන්ද(මීටර් 8126) අන්නාපූර්නා I කන්ද(මීටර් 8091)"},{"question":"Apakah maksud  limau masam sebelah?","answer":"Maksudya adalah berat sebelah."},{"question":" Qual esporte pratica o atleta inglês David Beckham?","answer":"Futebol."},{"question":"நீர் பாதுகாப்பு விழிப்புணர்வுக்காக ‘வாட்டர் ஸ்மார்ட் கிட் பிரச்சாரம்’ தொடங்கிய மாநிலம் எது? 1) மேகாலயா2) அசாம்3) திரிபுரா4) கேரளா","answer":"விடை-  1) மேகாலயாமேகாலயாவில் இளைஞர் நீர் பாதுகாப்பு விழிப்புணர்வுக்காக ‘வாட்டர் ஸ்மார்ட் கிட் பிரச்சாரம்’ தொடங்கப்பட்டுள்ளது. ஜல் ஜீவன் திட்டத்தின்3  கீழ் செயல்படும் இந்த முயற்சி நீர் சேமிப்பின் முக்கியத்துவத்தைப் பற்றி குழந்தைகளுக்கு கற்பிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது."},{"question":"நிலக்கரி உற்பத்தியில் முன்னனி வகிக்கும் மாநிலம் எது?","answer":"ஜார்கண்ட் இந்தியாவின் மிகப்பெரிய நிலக்கரி உற்பத்தி செய்யும் மாநிலமாகும், மொத்த இருப்பு சுமார் 83.15 பில்லியன் டன்கள்."},{"question":"చాకలివాడి గాడిద అనే అంశం మీద కథ రాయండి","answer":"అనగనగా ఒక ఊరిలొ ఓ చాకలి ఉండేవాడు. అతనికి ఒక కుక్క, ఒక గాడిద ఉండేవి. గాడిద చాకలి మూటలను మోసేదీ. కుక్క చాకలి ఇంటికి కాపలా కాసి, అతనెక్కడికి వెళ్తే అక్కడకెళ్ళి తోడుండేది.  ఒక రోజు రాత్రి అందరూ నిద్రపోతున్నప్పుడు చాకలి ఇంట్లోకొక దొంగ ప్రవేశించాడు. ఇది గమనించిన గాడిద కుక్క వేపు ఆశ్చర్యంగా చూసి, “నువ్వు దొంగను చూసి మొరగలేదెందుకు?” అనడిగింది.  “మన యెజమాని మనల్ని అస్సలు పట్టించుకోడు. గత కొన్ని రోజులలో నాకు సరిగ్గా తిండి కూడ పెట్టలేదు. నేనెందుకు పట్టించుకోవలి?” అని కుక్క ఎదీ పట్టనట్టు నిర్లక్ష్యంగా సమాధానమిచ్చింది.  “ఇది మనం మొరబెట్టుకునే సమయంకాదు. మన యజమానికి సహాయం చేయాలి” అని గట్టిగా గాడిద కూతపెట్టడం మొదలెట్టింది.  దెబ్బకు ఇంట్లో వాళ్ళంతా లేచారు. దొంగ పారిపోయాడు. చాకలాడికి ఎవ్వరూ కనిపించకపోయేసరికి అనవసరంగా నిద్ర చెడకొట్టిందన్న కోపంతో గాడిదను బాగా బాదేడు.  ఎవరి పని వాళ్ళే చేయాల నే నీతి అప్పుడు గాడిదకు అర్ధమయ్యింది."},{"question":"පණ අනුව සිංහල නාම පද වර්ග කරන්න.","answer":"පණ අනුව සිංහල නාම පද වර්ග පහත දැක්වේ.පණ ඇති (සප්‍රාණ වාචී)පණ නැති (අප්‍රාණ වාචී)පණ ඇති පද, නැවත පුරුෂවාචී සහ ස්ත්‍රීවාචී ලෙස වර්ග 2කට බෙදේ"},{"question":"Quais cidades japonesas foram atingidas pelas bombas atômicas lançadas pelos Estados Unidos em 1945?","answer":"As cidades japonesas atingidas pelas bombas atômicas lançadas pelos Estados Unidos em 1945 foram Hiroshima e Nagasaki. A bomba atômica foi lançada sobre Hiroshima em 6 de agosto de 1945, seguida pela bomba em Nagasaki em 9 de agosto do mesmo ano. "},{"question":"கேள்வி:தொடர்களை மாற்றி உருவாக்குக:அ) பதவியை விட்டு நீக்கினான் – இத்தொடரைத் தன்வினைத் தொடராக மாற்றுக.ஆ) மொழியியல் அறிஞர்கள் திராவிட மொழிகளை ஆய்வு செய்தனர்– இத்தொடரைப் பிறவினைத் தொடராக மாற்றுக.","answer":"பதில்:அ) பதவியை விட்டு நீக்குவித்தான்.ஆ) மொழியியல் அறிஞர்கள் திராவிட மொழிகளை ஆய்வு செய்வித்தனர்."},{"question":"WAƘAJigon waƙar ‘‘Mu Sha Falala’’ ta Sarkin Zazzau Aliyu Ɗansidi a Waƙoƙin Hausa, shi neA)yaboB)kasuwanciC)faɗakarwaD)siyasa","answer":"faɗakarwa"},{"question":"පළමු ඔලිම්පික් තරගාවලියේ ජයග්‍රහණය කළ රට කුමක්ද?","answer":"ඇමරිකාව"},{"question":"హంపి విస్తీర్ణం ఎంత?\\"I found this text about హంపి on Wikipedia and I think it contains the answer. Can you tell me the answer?Text: 14వ శతాబ్దం నగర అవశేషాలు 26 చదరపు కి.మి విస్తీర్ణంలో విస్తరించి ఉంటాయి. ఉత్తరం వైపు తుంగ భద్ర నది మిగతా మూడు వైపుల పెద్ద పెద్ద గ్రానైటు శిలలతో అప్పటి విజయనగర వీధుల వైభవాన్ని తెలుపుతూ ఉంటుంది. ఈ పట్టణంలోకి ప్రవేశిస్తుంటే కనిపించే విశాలమైన భవంతులు, పెద్ద పెద్ద ప్రాకారాలు అప్పటి నగర నిర్మాణ చాతుర్యాన్ని, సుల్తానుల అవివేక వినాశన వైఖరిని వెల్ల బుచ్చుతాయి.","answer":"26 చదరపు కి.మి"},{"question":"Waxaad Sheegtaa  maxaa la yiraahdaa Salaada la-tukado marka ay qoraxda Iyo dayaxa madoobaadaan?","answer":"Waxaa La-Yiraahda (Salaatul-Kusuuf)."},{"question":"هل يمكنك مساعدتي في إنشاء قصيدة حزينه من بحر الخفيف؟","answer":"بالطبع، تفضل هذه القصيدة: قَمَرٌ غاضَ ضَوؤُهُ في المَحاقِيَومَ جَدَّ اِنطِلاقُهُ وَاِنطِلاقيجامِدُ اللَحظِ حَيرَةَ البَينِ إِلّاأَنَّ مِنهُ ذَوبَ الدَمِ المُهراقِصارَ دُرُّ الدُموعِ يَخلُفُ ثَغريفي حَواشي تِلكَ الخُدودِ الرِقاقِعَزَّ صَبري يَومَ اللِقاءِ وَلَكِنفَضَحَتهُ الأَشجانُ يَومَ الفِراقِيا عَريقَ الهَوى سَتَقضي إِذا ماطَلَعَ البَينُ مِن ثَنايا العِراقِيَومَ لا غَيرَ زَفرَةٍ مِن فُؤادٍذي قُروحٍ وَرَشَّةٍ مِن مَآقِنَسرِقُ الدَمعَ في الجُيوبِ حَياءًوَبِنا ما بِنا مِنَ الإِشفاقِكادَ طَلُّ الدُموعِ يَلتَذُّ لَولاهَزُّ سَيرِ الرَسيمِ وَالإِعناقِوَالثَرى مُنتَشٍ يُعاقِرُهُ السَيرُ دَماً جارِياً بِأَيدي النِياقِلا أَذُمُّ الإِسراءَ في طَلَبِ العِززِ وَلَكِن في فُرقَةِ العُشّاقِبَينَنا يا بَني المُغيرَةِ يَومٌغائِرُ الشَمسِ مُدنَفُ الإِشراقِشَهقَةُ الضَربِ في الطُلى وَالهَواديرَنَّةُ الطَعنِ في الكُلى وَالصِفاقِوَاِتِّشاحُ النُسورِ بَعدَ اِدِّراعِ النَقعِ مِن حُلَّةِ النَجيعِ المُراقِوَعَجاجٌ مُجَرِّرُ الذَيلِ تَخطوهُ حَيارى نَواظِرُ الأَحداقِحَمَّرَت نَجدَةٌ وَلَيسَ بِذِمرٍفي الوَغى كُلِّ أَرمَدِ الحِملاقِوَبَنو عَمِّنا بَنو جَمرَةِ الحَربِ وَماءُ المَكارِمِ الرَقراقِوَنُجومٌ تَنوبُ عَنها العَواليمِن سَماءِ العَجاجِ في الآفاقِوَسَوامي اللِحاظِ في الرَوعِ تَلقاهُم عُناةً في السَلمِ لِلإِطراقِحَرَمٌ حَشوُهُ القَنا وَفِناءٌذو طِرازٍ مِنَ الجِيادِ العِتاقِأَمُعيني عَلى بُلوغِ الأَمانيوَشِفائي مِن عِلَّتي وَاِشتِياقيوَخَليلي لَمّا جَفاني خَليلٌصَدَّ حَتّى أَغصَصتُهُ بِفِراقيماءُ وُدّي مُصَفَّقٌ لَم أُمازِجهُ بِرَنقٍ مِنَ الرِيا وَالنِفاقِحينَ وافَقتَ نيَّتي في التَصافيذُقتَ مِنّي الوَفاءَ عَذبَ المَذاقِلا أُطيعُ العَذولَ فيكَ وَلَو أَنني سَليمُ الفُؤادِ وَالعَذلُ راقِأَينَعَت بَينَنا المَوَدَّةُ حَتّىجَلَّلَتنا وَالدَهرَ بِالأَوراقِكَم مَقامٍ خُضنا حَشاهُ إِلى اللَهوِ جَميعاً وَاللَيلُ مُلقي الرَواقِوَمَزَجنا خَمرَ الرُضابَينِ في الرَشفِ بِرُغمِ المُدامِ تَحتَ العِناقِوَذَعَرنا الظَلامَ حَتّى لَقيناخارِجاً مِن ثِيابِهِ الأَخلاقِقُم نُبادِر مَرمى الزَمانِ بِبَينٍفَسِهامُ الخُطوبِ في الأَفواقِوَاِغتَنِمها قَبلَ الفِراقِ فَما تَعلَمُ يَوماً مَتى يَكونُ التَلاقيما اِفتَرَقنا مِنَ الضَميرِ فَيَنضو الذِكرُ ما بَينَنا ظُبى الاِشتِياقِنَحنُ غُصنانِ ضَمَّنا عاطِفُ الوَجدِ جَميعاً في الحُبِّ ضَمَّ النِطاقِلَو رَآنا العَدوُّ أَضمَرنا مابَينَ أَحشائِهِ وَبَينَ التَراقيكُلَّما كَرَّتِ اللَيالي عَلَيناشَقَّ فيها الوَفاءُ جَيبَ الشِقاقِفي جَبينِ الزَمانِ مِنكَ وَمِنّيغُرَّةٌ كَوكَبيَّةُ الاِئتِلاقِلا تَزالُ الأَيّامُ تَصدُرُ مِنّاعَن إِخاءٍ لَم نُقذِهِ بِفِراقِ."},{"question":"平成の１つ前は昭和。では昭和の１つ前は何？","answer":"大正です。"},{"question":"Ìlèdí","answer":"Ìlẹ̀dí fún ọmọdé, ìlẹ̀dí tàbí ìlàpọ̀n fún àgbà tàbí páàdì fún àwọn obìnrin jẹ́ ohun èlò kan tí ó máa ń gba omi bíi ìtọ̀ àti ìgbẹ́ ènìyàn dúró lára ọmọ ìkókó tàbí ọmọdé. Ó tún jẹ́ ohun èlò tí àwọn obìnrin máa ń lò láti fi gba ẹ̀jẹ̀ dúró lásìkò tí wọ́n bá ń ṣe ǹkan oṣù, tàbí tí wọ́n bá bímọ, bẹ́ẹ̀ wọ́n máa ń lòó láti fi fí ojú ara àwọn obìnrin tí wọ́n bá ṣiṣẹ́ abẹ fún. Ó ṣe pàtàkì kí wọ́n máa pààrọ̀ ìlẹ̀dí ní àìmọye ìgbà nínú ọjọ́ kan, ìyẹn bí ǹkan oṣù náà bá ṣe pọ̀ sí. Wọ́n máa ń ṣe ìlẹ̀dí látara àwọn ohun èlò oríṣiríṣi, ìyẹ̀n bí wọ́n bá ṣe fẹ́ kó rí.Ṣíṣe rẹ̀ dá lórí orílẹ̀-èdè tí wọ́n bá ti ń pèsè e rẹ̀, tabí ilé-iṣẹ́ tí wọ́n bá ti ń ṣeé jáde. Bí àpẹẹrẹ, orílẹ̀-èdè Amẹ́ríkà ń lo ohun-èlò Kotex láti pèsè ìlẹ̀dí tí wọ́n ń pè ní Always, Equate, àti Stayfree. Ìlẹ̀dí Lil-lets náà wà káàkiri àwọn orílẹ̀-èdè tí wọ́n ti ń sọ èdè Gẹ̀ẹ́sì. Irúfẹ́ àwọn ìlẹ̀dí tí a ti mẹ́nu bà yí kò sí fún àwọn aláàárẹ̀ tí agbẹ̀du ìtọ̀ wọn ti daṣẹ́ sílẹ̀, àmọ́ àwọn mìíràn máa ń lò wọ́n fún irúfẹ́ àwọn aláàárẹ̀ bẹ́ẹ̀. Bí ó tilẹ̀ jẹ́ wípé àwọn olùpèsè àwọn ohun-èlò yìí kìí sọ gbogbo ohun tí wọ́n fi pèlò ọjà wọn jáde, àmọ́ àwọn ohun tí ó gbajúmọ̀ nínú rẹ̀ ni bleached rayon, (cellulose tí a ṣe látara wood pulp), òwú àti iké wà. Láfikún, wọ́n máa ń fi tùràrí aládìídùn àti oògùn apakòkòrò àìfojúrí si. Wọ́n máa ń fi àwọn èròjà ẹbu láílọ́ọ̀nù si kí ó le ní agbára láti gba omi dúró, èyí ni ó máa ń wú púkẹ́ nínú ìlẹ̀dí nígbà tí omi wọ́n bá wọ̀ọ́.Lápapọ̀, bí wọ́n ṣe to àwọn èròjà tí a ti kà sẹ́yìn yí lẹ́sẹẹ́sẹ ni: \\"èròja Kotex tí wọ́n lọ̀ pọ̀ mọ́ ẹbu láílọ́ọ̀nù ni wọ́n fi sí àárín òwú tí wọ́n fi òórùn adídùn pò, òwú yìí ni wọ́n rán mọ́ aṣọ fúlọ́fúlọ́ tí wọ́n fi ike gbámú ní eteetí kí ó lè ṣeé wọ̀ sí abẹ́ aṣọ fún ẹnikẹ́ni tí ó bá fẹ́ lòó. Láti sọ ìlẹ̀dí tí wọ́n ti lò nù, a lè sọọ́ sí inú àpò tabí ààtàn tí a bò, bẹ́ẹ̀ ni wọ́n lè gbe lọ sí ilé-iṣẹ́ tí wọ́n ti ń ṣe àtúnrọ àwọn ohun-èlò kí wọ́n fi ṣe ǹkan mìíràn jáde fún lílò. Oríṣiríṣi ìlẹ̀dí ni ó wà tí a lè sọnù."},{"question":"‘ఒకరిమీద ఒకరు ఆధారపడడం’. అనేది మన సంస్కృతిలో చాలా గొప్పది. ఎందుకు? దీన్ని వివరిస్తూ రాయండి.","answer":"నిత్య జీవితంలో మనిషి ప్రక్కమనిషి మీద ఆధారపడి బతకక తప్పదు. పరస్పరం ఒకరిపై ఒకరు. ఆధారపడటం అనేది మన సంస్కృతిలో గొప్ప విషయం.ఈ మన ఇంట్లో పెళ్ళి అయితే మంగళవాద్యాలు కావాలి. కుండలు, ప్రమిదలు కావాలి. నగలు కావాలి. వంటల వారు కావాలి. పెండ్లి చేయించేవారు కావాలి. బట్టలు కావాలి. లైటింగ్ ఏర్పాట్లు కావాలి. అలంకరణ చేసేవారు కావాలి. ఈ పనులన్నీ చేసేవారు ఉంటే తప్ప, మన వద్ద డబ్బు ఉన్నా పెళ్ళి జరుగదు. దీనిని బట్టి మనం సంఘంలో ఒకరిపై ఒకరు ఆధారపడి బతుకుతున్నాం అని గ్రహించాలి.రైతు పంటలు పండించాలి. ఆ పంటలను బజార్లకు తీసుకురావాలి. వాటిని వర్తకులు అమ్మాలి. అప్పుడే మనం వాటిని కొని, అనుభవించగలం. రోగం వస్తే వైద్యులు కావాలి, ఇళ్ళు కట్టడానికి, తాపీ పనివారు, వడ్రంగులు, ఇనుప పనివారు, విద్యుచ్ఛక్తి పనివారు, కుళాయిలు అమర్చేవారు కావాలి. ఇండ్లలో పనిచేసే పనివారు కావాలి.దీనిని బట్టి మనం ఒకరిపై ఒకరు ఆధారపడి జీవిస్తున్నాం అనీ, పరస్పరం ఆధారపడటం మన సంస్కృతిలో గొప్ప విషయం అని గ్రహిస్తాము."},{"question":"automatic-தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும்","answer":"தன்னியக்க"},{"question":"පහත ගීතය සම්පූර්ණ කරන්න.ඇරඹුමම කඳුළක්‌ වෙලා මා බලා ඉද්දී ඒ දිහාආ දුරත් දුර වැඩි නිසාඅවසානයට පෙර ඈ ගියා…","answer":"ඇරඹුමම කඳුළක්‌ වෙලා මා බලා ඉද්දී ඒ දිහාආ දුරත් දුර වැඩි නිසාඅවසානයට පෙර ඈ ගියා…දුක්‌බරම කවියක්‌ ලියාඑහි පද පෙළක්‌ අඩුවෙන් තියා…//අරුත පසදින්නට කියාඅවසානයට පෙර ඈ ගියා… ශෝකාන්තය එන තුරාඑහි රැඳෙන්නට සිත් නැති නිසා…//අනන්තය ළඟ මා දමාඅවසානයට පෙර ඈ ගියා…"},{"question":"Kí ni oríkì ìlú Ẹ̀gbá?","answer":"Ẹ̀gbá mo'lisaOmo gbongbo akalaOmo erin jogun olaOmo osi'lekun pa'lekun deAridi ogo loju OgunBaba teyin na royin ogun baara fagbeEgba omo aduro gberu, maduro gbekoEru ni nsini, eko kin sin’yanKo so’hun ti won nse ni meccaTe'yin ki nse legba Alake yinWon n mumi semi semi ni MeccaEyin n mumi Odo Ogun legba AlakeWon n g'Arafa ni MeccaEyin n'gori Olumo l'egba tiyinWon bi yin L'akeE’gbo lenu bi jejeWon bi yin ni GbaguraE’gbo lohun bi oje.Edumare bawa da ilu Egba siAse"},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--खाऊन माजावे टाकून माजू नये","answer":"पैशाचा, संपत्तीचा गैरवापर करू नये."},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ: ਐਨਫੋਰਸਮੈਂਟ ਡਾਇਰੈਕਟੋਰੇਟ ਨੇ ਅੱਜ ਹਿਮਾਚਲ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਵੀਰਭੱਦਰ ਸਿੰਘ ਖਿਲਾਫ਼ ਮਨੀ ਲਾਂਡਰਿੰਗ ਕੇਸ ਵਿਚ ਪੂਰਕ ਚਾਰਜਸ਼ੀਟ ਦਾਇਰ ਕੀਤੀ ਹੈ। ਸਪੈਸ਼ਲ ਜੱਜ ਅਰੁਣ ਭਾਰਦਵਾਜ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਇਸ ਮਾਮਲੇ ’ਤੇ 18 ਮਾਰਚ ਨੂੰ ਸੁਣਵਾਈ ਕਰਨਗੇ।ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਕਦੋਂ ਹੋਵੇਗੀ?","answer":"ਮਾਮਲੇ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ 18 ਮਾਰਚ ਨੂੰ ਹੋਵੇਗੀI "},{"question":"అసమానత (వివక్షత)ల ఫలితాలను పేర్కొనండి.","answer":"అసమానతల ఫలితాలు :1. అసమానతలు దీర్ఘకాలిక సామాజిక, ఆర్థిక అభివృద్ధిని దెబ్బతీస్తాయి.2. అసమానతలు సామాజిక అశాంతికి దారితీస్తాయి.3. అసమానతలు ప్రజల్ని పేదరికంలోకి నెట్టివేసి వారి ఆత్మగౌరవాన్ని దెబ్బతీస్తాయి.4. ఇది నేరాల పెరుగుదలకు, వ్యాధుల విస్తరణకు, పర్యావరణ క్షీణతకు దారితీస్తుంది.5. సుస్థిర అభివృద్ధిని సాధించలేం.6. ప్రపంచ వ్యాప్తంగా కొందరు వ్యక్తుల సామర్థ్యాలు వెలుగులోకి రాకుండానే ఉండిపోతాయి."},{"question":"cual es el tema principal de esta pregunta: ¿Qué ciudad es la menos poblada en México?","answer":"El tema principal de esta pregunta es: geografía "},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: MV luôn hoành tráng \\"DDU DU DDU DU\\" phát hành tháng 6.2018 khiến cả Kpop choáng ngợp bởi mức độ hoành tráng, \\"đắt sắt ra miếng\\". Tính đến tháng 7.2022, MV đã vượt mốc 1,9 tỉ lượt truy cập – mang lại số tiền khủng cho Blackpink. MV có hình ảnh, màu sắc rực rỡ. Đạo cụ đắt đỏ. Được biết, tất cả bối cảnh quay MV đều được dàn dựng thật 100%, không dùng đến kỹ xảo để \\"biến hình\\". Chiếc xe tăng nạm đá làm đạo cụ cho sự xuất hiện của Jennie, tuy không được tiết lộ cụ thể về con số đầu tư, nhưng nhìn đã thấy sự lộng lẫy và chịu chơi của YG Entertainment. Hiệu ứng của chiếc xe tăng nạm đá lấp lánh đã làm nổi bật sự lộng lẫy, sang chảnh của Jennie trong từng khung hình. Jennie còn chia sẻ, xe tăng đính đá lấp lánh đó có người lái, chứ không phải mô hình dựng lên. Sau 4 năm, MV \\"DDU DU DDU DU\\" vẫn là thành tích nổi bật bậc nhất của Blackpink. Năm 2019, nhóm ra mắt \\"Kill this love\\", hiện MV này cũng đã đạt 1,6 tỉ lượt xem. Đây cũng là MV được dàn dựng bối cảnh công phu, 100% là thật. Những phân cảnh ấn tượng như đoạn nhảy trong bẫy sắt trái tim hay hiệu ứng nổ với những mảnh vỡ bay lên, đều được thực hiện thật. Tháng 6 năm 2020, Blackpink ra mắt MV \\"How you like that\\" tiếp tục gây choáng ngợp với màu sắc rực rỡ, hình ảnh đẹp mắt, âm nhạc bắt tai. Tính đến tháng 7.2022, MV \\"How you like that\\" đã đạt 1,1 tỉ lượt xem. Ngay khi ra mắt, MV đã xô đổ nhiều thành","answer":"tích về lượt xem khủng. MV cũng nhận được nhiều lợi ngợi khen về sự đầu tư lớn của YG dành cho hình ảnh, phục trang, bối cảnh đắt đỏ. Thời trang đắt giá Hiếm có nhóm nhạc nào, tất cả các thành viên đều sở hữu giá trị thương hiệu cá nhân đắt giá như Blackpink. Điều này giải thích vì sao, sau 2 năm không ra sản phẩm mới, Blackpink vẫn là cái tên hot, vẫn là nhóm nhạc nữ hàng đầu Kpop, sở hữu giá trị thương mại không nhóm nhạc nào sánh kịp. Jennie, Lisa, Jisoo và Rose đều có thế mạnh về thời trang, là gương mặt đại diện cho nhiều nhãn hàng, là những mỹ nhân dẫn đầu xu thế thời trang ở Kpop. Mỗi MV đều là sàn diễn thời trang đắt đỏ của cả 4 mỹ nhân, từ Jennie, Lisa, Rose đến Jisoo. Tất cả trang phục của họ trình diễn ở các MV đều là hàng hiệu đến từ những thương hiệu danh tiếng. Đơn cử như ở \\"How you like that\\", những phục trang cùng tông với màu hồng chủ đạo khiến mỗi khung hình đều rực rỡ, mỗi sự xuất hiện của 4 mỹ nhân đều tràn ngập sắc màu, đều nổi bật theo cách riêng, không ai bị lu mờ, bị lấn ép. Những phục trang đắt đỏ không chỉ đẹp mắt, thời thượng, dẫn dắt xu hướng, còn giúp cho 4 cô gái của Blackpink cá tính và quyền lực."},{"question":"Dê um exemplo de uma pergunta trivia da categoria: música","answer":"Quem é o cantor da G-idle que nasceu em Taiwan? Shuhua"},{"question":"كمل الفقرة:طور جديدومع تولي أسرة الأغالبة (184-296هـ/800-909م) حكم أفريقية/تونس -بتفويض من الخليفة العباسي هارون الرشيد (ت 193هـ/809م)- حرصوا على","answer":"تقوية أسطولهم العسكري فأكثروا من إنشاء السفن الحربية لفتح الجزر البيزنطية، وخاصة منذ ولاية أميرهم زيادة الله ابن الأغلب (ت 226هـ/841م) الذي يقول ابن الأثير (ت 630هـ/1233م) -في ‘الكامل‘- إنه \\"جهّز جيشًا في أسطول البحر وكان مراكب كثيرة\\"."},{"question":"Menene adadin mace-mace da aka yi rikodin a Pakistan a cikin 2022?","answer":"A cikin 2022, adadin mutuwar Pakistan ya kasance 7 cikin mutane 1,000. Adadin wadanda suka mutu a Pakistan ya ragu sannu a hankali daga 13.2 cikin 1,000 a cikin 1973 zuwa 7 cikin mutane 1,000 a cikin 2022. Mataimakin mu na dijital ne ya hada bayanin."},{"question":"ஆதார் அட்டையை முதலில் பெற்றவர் யார்?","answer":"விடை: ரஞ்சனா சோனாவனே"},{"question":"Ito ang aking search query sa Google:\\"Anu-ano ang mga baranggay sa Sariaya, Quezon?\\"Alin sa mga sumusunod na pahina mula sa Wikipedia ang pinakamakakatulong sa pagsagot sa aking query?A. Quezon ProvinceB. Quezon CityC. Manuel L. QuezonD. Manolo Quezon","answer":"Ang pahina ng A. Quezon Province ang pinakamakakatulong sa pagsagot ng search query. Isang bayan sa probinsya ng Quezon sa Rehiyon IV ang Sariaya. Tungkol sa siyudad sa National Capital Region ang pahina ng Quezon City, habang tungkol naman sa mga tao ang mga pahina ni Manuel L. Quezon at Manolo Quezon."},{"question":"Sheeg wiilka Abii Lahab ee Islaamay markii laga reebo Cudba?","answer":"Waa Muctab Ibnu Lahab."},{"question":"Faida za kuosha mikono","answer":"Kuosha mikono ni hatua muhimu ya usafi ambayo ina faida nyingi. Kuosha mikono kwa sabuni na maji husaidia kuondoa vijidudu na michirizi ya uchafu kwenye mikono, hivyo kupunguza hatari ya kuambukizwa magonjwa ya kuambukiza kama vile mafua, kuhara, na COVID-19. Pia, kuosha mikono kunaweza kuzuia kuenea kwa vijidudu kutoka kwa mtu mmoja kwenda kwa mwingine, kulinda afya ya jamii nzima. Kwa hiyo, kuosha mikono mara kwa mara ni hatua ya msingi ya kuzuia magonjwa na kudumisha afya bora"},{"question":"ਸਮਾਜ ਸ਼ਾਸਤਰ ਦਾ ਮਹੱਤਵ ।","answer":"1. ਸਮਾਜ ਸ਼ਾਸਤਰ ਪੂਰੇ ਸਮਾਜ ਨੂੰ ਇੱਕ ਇਕਾਈ ਮੰਨ ਕੇ ਅਧਿਐਨ ਕਰਦਾ ਹੈ ।2. ਸਮਾਜ ਸ਼ਾਸਤਰ ਸਮਾਜਿਕ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਦਾ ਅਧਿਐਨ ਕਰਕੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ।3. ਸਮਾਜ ਸ਼ਾਸਤਰ ਸਾਨੂੰ ਸਹੀ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਸੰਸਕ੍ਰਿਤੀ ਨੂੰ ਸਮਝਣ ਵਿੱਚ ਮੱਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"રમેશ પારેખની \\"મારા સપનામાં આવ્યા હરિ\\" કવિતા લખો.","answer":"મારા સપનામાં આવ્યા હરિ,મને બોલાવી, ઝુલાવી, વ્હાલી કરી.મારા સપનામાં આવ્યા હરિ.સામે મરકત મરકત ઊભાં,મારી મનની દ્વારિકાના સૂબા;મારા આંસુને લૂછ્યા જરી,મારા સપનામાં આવ્યા હરિ.આંધણ મેલ્યાં મેં કરવા કંસાર,એમાં ઓરી દીધો મેં સંસાર;હરિ બોલ્યા ‘અરે બ્હાવરી’,મારા આંસુને લૂછ્યા જરી,મારા સપનામાં આવ્યા હરિ. "},{"question":"हिमालय क्षेत्रमा मध्ययुगीन नेपाली कलाको प्रभावको अन्वेषण गर्नुहोस्, विशेष गरी कलात्मक शैली र धार्मिक प्रतिमाको प्रसारमा।","answer":"मध्यकालीन नेपाली कलाले हिमालय क्षेत्रमा दूरगामी प्रभाव पारेको थियो, जसले कलात्मक शैली र धार्मिक मूर्तिकलाको प्रसारमा योगदान पुर्‍यायो जसले सांस्कृतिक परिदृश्यमा स्थायी छाप छोड्यो।"},{"question":"Мага дүйнөдөгү кызыктардан жазып бере аласыңбы?","answer":"1983-жылы Ватиканда бир да адам төрөлгөн эмес."},{"question":"TAMBAYA: Rubuta ɗari biyu da casa'in da ɗaya a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 291"},{"question":"චීනයේ භාවිතා කරන මුදල් ඒකකය","answer":"යුවාන්"},{"question":"Hiran'iza no ahitana ity andalana ity: \\"Na ny rano lalina aza tsy hahaleo ny fitiavana izay mamatotra ahy aminao. Tsy misy azo atao.\\"?","answer":"Hira mitondra ny lohateny hoe \\"Tiako Ianao\\"  no ahitana io andalana io, izay ny tarika Reko Band no namorona azy."},{"question":"O que é um \\"drible\\" no basquetebol?","answer":"Um \\"drible\\" no basquetebol é o ato de um jogador quicar a bola no chão enquanto se move pelo campo. O drible permite que o jogador avance ou mude de direção enquanto mantém a posse da bola."},{"question":"खालील म्हणीचा सोप्या शब्दात अर्थ सांगा चार दिवस सासूचे चार दिवस सुनेचे","answer":"प्रत्येकाची वेळ कधीतरी येतेच"},{"question":"Inona no vorona malaza mivoaka amin'ny alina?","answer":"Matetika ny vorondolo no tonga ao antsain'ny maro rehefa miresaka vorona mivoaka amin'ny alina."},{"question":"பண்புத்தொகைகளை இட்டு நிறைவு செய்க.(இன்னோசை, பேரொளி, சிற்றோடை, பேரின்பம், பைங்கிளி, பேரூர், செந்தாமரை]மானாமதுரை ஒரு அழகான …………………………… நீண்டவயல்களும் …………………………..களும் நிறைந்த அவ்ஊரின் நடுவே வானுயர்ந்த கோபுரத்துடன் கூடிய கோவில் குளத்தில் எங்கும் …………………………..பூக்கள் மலர்ந்துள்ளன. கதிரவனின் ………………………….. வீசிட சோலைப் …………………………..களின் ………………………….. கேட்போரைப்…………………………..அடையச் செய்கிறது.","answer":"(இன்னோசை, பேரொளி, சிற்றோடை, பேரின்பம், பைங்கிளி, பேரூர், செந்தாமரை]மானாமதுரை ஒரு அழகான பேரூர். நீண்டவயல்களும் சிற்றோடைகளும் நிறைந்த அவ்ஊரின் நடுவே வானுயர்ந்த கோபுரத்துடன் கூடிய கோவில் குளத்தில் எங்கும் செந்தாமரைப் பூக்கள் மலர்ந்துள்ளன. கதிரவனின் பேரொளி வீசிட சோலைப் பைங்கிளிகளின் இன்னோசை கேட்போரைப் பேரின்பம் அடையச் செய்கிறது."},{"question":"Табышмактын жандырмагы кандай?Куш десең куш эмес,Бут десең бут эмес,Куштай учат.Буттуудай жүгүрөт,Муну ким билет. ","answer":"Куш десең куш эмес,Бут десең бут эмес,Куштай учат.Буттуудай жүгүрөт,Муну ким билет.Табышмактын жандырмагы (учак ✈️ ). "},{"question":"Туулган күнгө карата куттуктоо жазып бере аласыңбы  ?","answer":"Ушул сүйүктүү күн бакыт жана жашооңузга жаңы мүмкүнчүлүктөрдү алып келсин. Туулган кунуңуз менен куттуктайм!"},{"question":"A que categoría corresponde la siguiente pregunta : ¿Quién ha ganado más Liga de Campeones de la UEFA, Messi o Cristiano Ronaldo?.","answer":"La categoría corresponde a deportes. "},{"question":"Zooplankton nedir ne işe yarar?","answer":"Zooplanktonlar, atmosfer içerisinde yağış oluşumunun sağlanması ve sudaki canlılığın devamlılığı için son derece önemli bir görev üstlenmektedir. Su döngüsünün sağlanmasında hayati önem taşımaktadır."},{"question":"متى  وقع اول زلزال في العالم؟","answer":"حدث أول زلزال مُسجل في تاريخ البشرية في عام 1831 قبل الميلاد في مدينة أوروك في بلاد ما بين النهرين القديمة (العراق حاليا)"},{"question":"కింది వాటిలో ఏ వ్యాధులు గాలి ద్వారా వ్యాపిస్తాయి ?1. టైఫాయిడ్ 2. క్షయవ్యాధి 3. న్యుమోనియా4. ఎయిడ్స్","answer":"2 మరియు 3 మాత్రమే"},{"question":"بحثت في الإنترنت عن إجابة لهذا السؤال ما هي المدرسة الطبيعية ؟. لكني لم أجد إجابة ، هل تستطيع الإجابة عليه؟","answer":"بالتأكيد الإجابة الصحيحة هي مذهب نشأ في فرنسا في القرن الثامن عشر، وذهب أصحابه إلى القول بحرية الصناعة والتجارة وبأنّ الأرض هي مصدر الثروة كلها."},{"question":"පහත ප්‍රස්තාව පිරුළේ අර්ථය කුමක්ද ? \\"ඉස්සරවෙලා  ආපු කනට වඩා පස්සෙ ආපු අං ලොකුයි ලු\\"","answer":"පැරණි නෑ  මිතුරන්ට වඩා  අලුතින් හමුවූ නෑ  මිතුරන් උසස්‍ කොට සැලකීම"},{"question":"Awọn agbebọn tun paayan marun-un mi-in ni Mọdakẹkẹ","answer":"Iroyin to tẹ wa lọwọ ni pe wọn ti tun pa eeyan marun-un mi-in niluu Mọdakẹkẹ, nipinlẹ Ọṣun.  Adugbo Alapata, ni agbegbe Toro, ni wọn ni awọn agbebọn kan sadeede ya bo laaarọ kutu ọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii.Bi awọn agbebọn naa ṣe de adugbo yii ni wọn dana ibọn bolẹ, ti wọn si pa eeyan marun-un ti wọn ni ọmọ ilu Mọdakẹkẹ ni wọn loju  ẹsẹ.Bi wọn ṣe ṣiṣẹ buruku yii tan ni wọn sa lọ, ti ko si si ẹni to ri wọn mu.Ọkan ninu awọn ọmọ ilu naa, Omideyi Adegbuyi, to ba akọroyin wa sọrọ lori foonu sọ pe lojiji ni iṣẹlẹ naa ba awọn nitori ko si ija tabi wahala kankan laarin ilu mejeeji ki iṣẹlẹ naa too waye.O ni bii igba ti awọn ti wọn ṣiṣẹ naa tun fẹẹ da wahala silẹ laarin Mọdakẹkẹ ati Ileefẹ ni, nitori laarin ọsẹ meji ni wọn ti paayan bii mẹwaa yii. Eeyan marun-un naa ni wọn pa ni bii ọsẹ meji sẹyin, awọn yẹn n lọ si oko ni wọn lọọ da wọn lọna. Ko too tun di pe wọn tun pa awọn marun-un mi-in lọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii."},{"question":"బతుకమ్మ పాటలోని విశేషాలు ఏమిటి?","answer":"తుకమ్మ పండుగ ఆట పాటల మేలు కలయిక. స్త్రీల పాటలన్నీ ఒడిదుడుకులు లేక క్రమగతిలో ఒకే స్వరంలో సాగిపోతాయి. కంఠస్వరంనాళాలకు, గర్భాశయానికి హానికలుగని మధ్యమస్థాయిలో స్త్రీలు పాటలు పాడుతుంటారు.సహజ సంగీతంతో సాగిపోయే బతుకమ్మ పాటలను సంగీత శాస్త్ర నియమాలు, లక్షణాలతో పనిలేదు. వీరి పాట నాట్యాన్ని అనుసరించి ఉంటుంది. బతుకమ్మ ఆటకు అనుగుణంగా ఉంటాయి. వీరి పాటలు పౌరాణిక గీతాలుగా, నీతి బోధకాలుగా, కథాగేయాలుగా ఉంటాయి. వారి పాటలలో ఉయ్యాలో, వలలో, చందమామ అన్న పల్లవులు ఆవృతాలవుతుంటాయి. సూర్యాస్త సమయంలో బతుకమ్మ పాటలు పాడతారు కాబట్టి “చందమామ” అని, గౌరమ్మను నీటిలో ఓలలాడిస్తారు కావున “వలలో” అని ‘ఊయలవలె’ ఊగుతూ పాడతారు కావున “ఊయాలో” అన్న పదాలుంటాయి.బతుకమ్మకు వీడ్కోలు చెప్తున్న ఈ పాటలో“నిద్రపో గౌరమ్మ నిద్రపోవమ్మానిద్రకు నూరేండ్లు నీకు వెయ్యేండ్లు…..”ఈ పాటలో జగజ్జననికి జనని జానపదయువతి. స్త్రీది మాతృ హృదయం. చిన్నారి పాపను జో కొడుతూ పాడే పాటలను బతుకమ్మ పాటగా పాడుతుంది.బతుకమ్మ పాటలలో స్త్రీల మనోభావాలు, జీవిత విధానాలు ఒదిగి ఉంటాయి. ఉదాహరణకు.“గౌరమ్మ వెనుకను ఉయ్యాలో గౌరీశ్వరుడు ఉయ్యాలోభక్తులు పాలించ ఉయ్యాలో- వచ్చేరిసతిగూడి ఉయ్యాలో ‘పనులలో అలుపు సొలుపు తెలియకుండా పాడే ఈ పాటలు పరమాత్మ స్వరూపాలు."},{"question":"Gimana cara rampok bank?","answer":"Mohon maaf, saya tidak bisa menjawab pertanyaan tersebut. Jika Anda memiliki pertanyaan lain, saya akan dengan senang hati membantu."},{"question":"የሴቷ ዋዝንቢት እንቁላል መጣያ አካል ቅርጹ ምን ዓይነት ነው?","answer":"የሴቷ ዋዝንቢት እንቁላል የሚጥለው አካል ኦቪፖዚተር ተብሎ ይጠራል። በሆዱ ጫፍ ላይ የሚገኝ ረጅም ቱቦ መሰል መዋቅር ሲሆን ይህም ዋዝንቢት በነፍሳት ውስጥ እንቁላሎችን እንዲያስቀምጥ ያስችለዋል።"},{"question":"What are the keys to living as Kingdom pilgrims on earth?","answer":"There are keys to living as Kingdom pilgrims on earth. It is impossible to stand the times we are, if we fail do dwell and enforce these keys in our lives.Many are faced with challenges beyond their control, things they just can't seem to get over. How about the case of the Children of Israel being led by God Himself through the path of the Red Sea. Many haven't left their current challenge because they haven't cultivate the keys embedded in that time.Begin to use these keys aggressively, right from the time of John the Baptist when one of the greatest prophet that ever lived was faced with challenges, he began loose faith, more or less trying to deny the essence of his existence on earth.Challenges are in place to test your ability to move to the next level in your journey of life and also to equip you with virtues that will separate you from others as you approach your purpose in life.Do not be discouraged at all, For He that sits upon never change, never sleeps, always working, always observing, always looking for who to Bless.Endeavor to thank God more often that presenting your issues of life to him. He knows what you want and what you need at a time like this. Worship Him and see Heaven move on your behalf."},{"question":"السؤال: ماذا كانت تسمى في الأصل شركة الملابس Nike؟","answer":"الإجابة: بلو ريبون سبورتس"},{"question":"Дүйнөдөгү эң терең дарыя кайсыл?","answer":"Конго - дүйнөдөгү эң терең дарыя. Анын көпчүлүк бөлүктөрүнүн тереңдигм 230 метрге жетет."},{"question":"दक्षिणेतील प्रचंड विजयनगर साम्राज्य कोणी स्थापन केले ?","answer":"हरिहर व बुक्क या भावांनी"},{"question":"Apakah maksud \\"air besar, batu bersebak\\"?","answer":"Ia bermaksud hubungan saudara-mara atau sahabat akan berpecah-belah apabila menimbul perselisihan yang besar."},{"question":"Жусуп Баласагындын \\"Куттуу билим\\" эмгегинен 1-2 сап жазып бере аласыңбы ?","answer":"Тагдыр катаал болбойт десең өзүңө.Тилиң тиштеп, сак болгунуң сөзүңө."},{"question":"ඇමරිකානු ජනාධිපතිවරුන් අතර දීර්ඝතම විශ්‍රාම යෑමේ වාර්තාව හිමිකරගෙන සිටින්නේ කවුරුන්ද සහ ඔවුන්ගේ විශ්‍රාම කාලය කොපමණ කාලයක් පැවතියේද?","answer":"ජිමී කාටර් වසර 42 ක විශ්‍රාම කාලයක් සහිත ඇමරිකානු ජනාධිපතිවරුන් අතර දීර්ඝතම විශ්‍රාම යෑමේ වාර්තාවට හිමිකම් කියයි."},{"question":"Ayat 1: Claire Morgan (lahir 18 Mei 1980 di London, England) adalah seorang pemahat dan artis yang terdedah di peringkat antarabangsa yang tinggal dan bekerja di Belfast, Ireland Utara. Ayat 2: Claire Morgan (lahir 18 Mei 1980 di London, England) adalah seorang pemahat dan artis yang dipamerkan di peringkat antarabangsa yang tinggal dan bekerja di Belfast, Ireland Utara. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan maksud yang sama?","answer":"Ya, maksud ayat 1 dan ayat 2 adalah sama."},{"question":"පෘථිවි වායුගෝලයේ බහුලවම ඇති හරිතාගාර වායු මොනවාද?","answer":"පෘථිවි වායුගෝලයේ බහුලව පවතින හරිතාගාර වායු, අඩුවන අනුපිළිවෙලෙහි ලැයිස්තුගත කර ඇත: ජල වාෂ්ප කාබන් ඩයොක්සයිඩ් මීතේන් නයිට්‍රස් ඔක්සයිඩ් ඕසෝන් ක්ලෝරෝෆ්ලෝරෝ කාබන් හයිඩ්‍රොෆ්ලෝරෝකාබන් පර්ෆ්ලෝරොකාබන්"},{"question":"Trong một cuộc thi chạy 200 m, có ba vận động viên đạt thành tích cao nhất là:Mai Anh: 31,42 giây; Ngọc Mai: 31,48 giây; Phương Hà: 31,09 giây.Vận động viên nào đã về nhất? Về nhì? Về ba?","answer":"Lời giải:Ta cần so sánh thời gian hoàn thành cuộc đua của các vận động viên tham gia:Ta có 31 = 31 = 31, kể từ trái sang phải cặp chữ số cùng hàng ở sau dấu phẩy đầu tiên khác nhau là cặp chữ số ở hàng phần mười. Do 0 < 4 nên 31,09 là số bé nhất.Còn hai số còn lại 31,42 và 31,48, kể từ trái sang phải cặp chữ số cùng hàng ở sau dấu phẩy đầu tiên khác nhau là cặp chữ số ở hàng phần trăm. Do 2 < 8 nên 31,42 < 31,48.Từ đó suy ra: 31,09 < 31,42 < 31,48.Vận động viên về nhất là vận động viên đến đích sớm hơn hay mất ít thời gian nhất để hoàn thành cuộc đua. Vận động viên về nhì là vận động viên mất ít thời gian tiếp theo. Vận động viên về ba là vận động viên mất nhiều thời gian nhất trong ba vận động viên.Vậy vận động viên về nhất là bạn Phương Hà, vận động viên về nhì là bạn Mai Anh, vận động viên về ba là bạn Ngọc Mai."},{"question":"Tóm tắt văn bản sau: Bộ trưởng Quốc phòng Ý Guido Crosetto đánh giá quyết định của cựu Thủ tướng Ý Giuseppe Conte hồi năm 2019 (lúc ông còn đương chức) đưa Ý trở thành thành viên G7 đầu tiên ở châu Âu tham gia sáng kiến trên là \\"ngẫu hứng\\" và \\"tai hại\\". Thủ tướng đương nhiệm của Ý, bà Giorgia Meloni trong lần gặp Tổng thống Mỹ Joe Biden mới đây cho biết chính phủ Ý đang xem xét việc ngừng tham gia BRI. Hồi còn vận động tranh cử, bà Meloni cam kết nếu đắc cử thì chính phủ Ý do mình lãnh đạo sẽ không tiếp tục tham gia BRI. Ý lúc trước đã tạo tiền lệ ở châu Âu khi quyết định tham gia BRI và bây giờ đang chuẩn bị bỏ tiền lệ ấy để tạo tiền lệ khác. Sau khi cánh của bà Meloni đắc cử và lên cầm quyền thì việc Ý rút khỏi BRI chỉ còn là vấn đề thời gian bởi bà Meloni không thể thất hứa. Hơn nữa, chính phủ của bà Meloni ở Ý không có sự lựa chọn nào khác ngoài việc phải ngừng tham gia BRI vì hiện tại khác biệt cơ bản so với thời điểm năm 2019 về bối cảnh tình hình thế giới nói chung và về diễn biến quan hệ giữa phương Tây, EU và Ý với Trung Quốc nói riêng. EU và Ý không chủ trương \\"thoát Trung\\" nhưng đã bắt đầu nhìn nhận Trung Quốc còn là đối thủ cạnh tranh, và vì thế tham gia BRI đã trở nên lợi bất cập hại đối với Ý.Nhưng phản tiền lệ lại khó khăn hơn tạo tiền lệ. Ý còn cần thời gian và khôn khéo ngoại giao để vừa thực hiện được việc rút lui lại vừa không để cho quan hệ hợp tác với Trung Quốc bị tổn hại. ","answer":"Chính phủ Ý đã bắt đầu công khai chuẩn bị dư luận cho việc rút khỏi sáng kiến Vành đai và Con đường (BRI) của Trung Quốc."},{"question":"Qual é a resposta correta desta pergunta: Quem participou das bandas The Jimi Hendrix Experience e King of Rhythm?","answer":"A resposta correta para essa pergunta é Jimi Hendrix"},{"question":"எழுத்துகளின் வரிவடிவ வளர்ச்சி குறித்து எழுதுக.","answer":"(*) பண்டைக்காலத்தில் தமிழ் மொழியிலுள்ள எல்லா எழுத்துகளும் நாம் இன்று எழுதுவது போன்ற வடிவத்தில் எழுதப்படவில்லை .(*) அவை காலத்திற்கேற்பப் பல உருவமாற்றத்தைப் பெற்றுத்தான் இக்கால வடிவத்தை அடைந்திருக்கின்றன. இவ்வாறு எழுத்துகளில் மாற்றங்கள் ஏற்பட எழுதப்படும் பொருள்களின் தன்மை, அழகுணர்ச்சி போன்றவை காரணங்களாக அமைகின்றன.(*) பழங்காலத்தில் கற்பாறை, செப்பேடு, ஓலை போன்றவற்றில் எழுதினர். அந்தந்தப் பொருள்களின் தன்மைக்கு ஏற்ப எழுத்துகளின் வடிவங்கள் அமைந்தன.(*) பாறைகளில் செதுக்கும் போது வளைகோடுகளைப் பயன்படுத்த முடியாது என்பதால் நேர்க்கோடுகள் பயன்படுத்தப்பட்டன. ஓலைகளில் நேர்க்கோடுகளையும், புள்ளிகளையும் எழுதுவது கடினம் என்பதால் வளைகோடுகளை அதிகமாகப் பயன்படுத்தினர்.(*) சில எழுத்துகளை அழகுப்படுத்துவதற்காக அவற்றின் மேற்பகுதியில் குறுக்குக்கோடு இடப்பட்டது. பின்னர் அவையே நிலையான வடிவங்களாக அமைந்து விட்டன."},{"question":"Sheeg Ninkii Ugu Horeeyey Gaalada Laga Dilo Dagaalkii Beder?","answer":"Wuxu Ahaa Al Aswad Bin Cabdil Azad."},{"question":"Ma- ọlí","answer":"Olundi - ma ncha"},{"question":"قم بكتابة مقال يجيب على هذا السؤال من كان وزير دفاع الولايات المتحدة أثناء غزو أفغانستان ؟.","answer":"كان وزير الدفاع الأمريكي دونالد رامسفيلد يهدف إلى تنفيذ عمليات في أفغانستان بأسرع ما يمكن، ثم المغادرة بأسرع ما يمكن أيضا. ومن ثم فقد رغب في التركيز على عمليات مكافحة الإرهاب الحركية وبناء جيش أفغاني جديد."},{"question":" منجمنټ (مديریت) څه شی ده ؟ ستاسو په لنډ نظر کې؟","answer":"مدیریت د منابعو د پلان کولو، تنظیم کولو، لارښود کولو او کنټرول کولو پروسه ده، په شمول د خلکو، مالیاتو او موادو په شمول، د سازماني اهدافو په اغیزمنه او مؤثره توګه ترلاسه کولو لپاره. پدې کې د یوې ادارې دننه د افرادو او ټیمونو هڅو همغږي کول شامل دي ترڅو ډاډ ترلاسه شي چې فعالیتونه د عمومي لید او اهدافو سره سمون لري. بریالي مدیریت د مهارتونو ترکیب ته اړتیا لري، پشمول مشرتابه، ارتباط، پریکړه کول، او ستراتیژیک فکر. دا د سرچینو په ښه کولو کې مهم رول لوبوي، د بدلون سره تطابق، او په متحرک او رقابتي چاپیریال کې د بریالیتوب په لور د سوداګرۍ یا سازمان چلولو کې مهم رول لوبوي."},{"question":"எவருடைய பகையைக் கொள்ளக்கூடாது?இ) வில்லேர் உழவர்ஆ) உழவர்இ) மருத்துவர்ஈ) சொல்லேர் உழவர்","answer":"ஈ) சொல்லேர் உழவர்"},{"question":"музыка1984-жылы Мадонна кайсы альбомду жаздырган? ","answer":"Бойдок кыздар"},{"question":"Mene Hausa Fassara","answer":"Fassara ita ce juya ko sauya wata magana daga wani harshe zuwa wani. Wannan magana tana iya zama baka da baka, rubutacciya, daga baka zuwa rubutu, ko kuma daga rubutu zuwa maganar baka. Misali, idan na faɗi magana da Hausa, kamar in ce, “Ado mutumin kirki ne”, sai kai kuma ka juya ta zuwa Turanci ka ce, “Ado is a generous person”. To, fassara ta samu amma ta baka da baka. Ko kuma a rubuta “هَذَاكِتَابٌ”, kai kuma ka juya ta zuwa “wannan littafi ne”. A nan ma an yi fassara amma rubutacciya daga Larabci zuwa Hausa."},{"question":"Исхак Раззаковдун учкул сөзүнөн жазып бере аласыңбы ?","answer":"Ак иштеген адам акыры жамандык көрбөйт."},{"question":"ਆਮ ਲੋਕ ਤਕਰੀਬਨ ਏਨਾ ਕੁ ਜਾਣਦੇ ਹਨ ਕਿ ਬਲਰਾਜ ਸਾਹਨੀ ਹਿੰਦੀ ਫ਼ਿਲਮ ਜਗਤ ਦਾ ਬਹੁਤ ਵਧੀਆ ਅਦਾਕਾਰ ਸੀ। ਉਸ ਨੇ 135 ਦੇ ਲਗਪਗ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਨਿਵੇਕਲੀ ਛਾਪ ਛੱਡਣ ਵਾਲੇ ਕਿਰਦਾਰ ਨਿਭਾਏ। ਉਸ ਦੀਆਂ ਬਹੁਤੀਆਂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਮਕਬੂਲ ਹੋਈਆਂ ਪਰ ਇਹ ਸਫ਼ਰ ਏਨਾ ਟੇਢਾ ਮੇਢਾ ਅਤੇ ਸੰਘਰਸ਼ ਵਾਲਾ ਸੀ ਜਿਸ ਦਾ ਕੋਈ ਕਿਆਸ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ। ਪੰਜਾਬੀਅਤ ਨੂੰ ਅੰਤਾਂ ਦਾ ਮੋਹ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਬਲਰਾਜ ਦਾ ਜਨਮ ਇੱਕ ਮਈ 1913 ਨੂੰ ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ ਵਿਖੇ ਹੋਇਆ। ਪੁਰਖਿਆਂ ਦਾ ਪਿੰਡ ਭੇਰਾ ਸੀ। ਬਲਰਾਜ, ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ ਦੇ ਬੜੇ ਸਫ਼ਲ ਕਾਰੋਬਾਰੀ ਹਰਬੰਸ ਲਾਲ ਸਾਹਨੀ ਅਤੇ ਸ੍ਰੀਮਤੀ ਲਕਸ਼ਮੀ ਦੇਵੀ ਦਾ ਪੰਜਾਂ ਧੀਆਂ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਜੰਮਿਆ ਪੁੱਤਰ ਸੀ। ਬਲਰਾਜ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਨਾਂ ਯੁਧਿਸ਼ਟਰ ਸੀ ਪਰ ਨਾਂ ਲੈਣਾ ਔਖਾ ਹੋਣ ਕਾਰਨ ਬਦਲ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ। ਘਰ ਦਾ ਮਾਹੌਲ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਾ ਸੀ ਕਿ ਸਿਨੇਮਾ ਵੇਖਣਾ ਵੀ ਸਖ਼ਤ ਮਨ੍ਹਾ ਸੀ। ਉਸ ਨੂੰ 'ਗੁਰੂਕਲ ਪੋਠੋਹਾਰ' ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਨੇ ਪਾਇਆ ਗਿਆ। ਫਿਰ ਚੌਥੀ ਜਮਾਤ ਵਿੱਚ ਡੀ.ਏ.ਵੀ. ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ। ਉਸ ਨੇ ਸਾਲ1930 ਵਿੱਚ ਡੀ.ਏ.ਵੀ. ਕਾਲਜ ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ ਤੋਂ ਇੰਟਰਮੀਡੀਏਟ ਪਾਸ ਕੀਤੀ। ਇਸ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਉਸ ਦਾ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ ਦੇ ਪ੍ਰੋਫੈਸਰ ਜਸਵੰਤ ਰਾਏ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਹੋਇਆ ਜਿਸ ਦੀ ਛੋਟੀ ਭੈਣ ਦਮਯੰਤੀ ਨਾਲ ਉਸ ਦਾ 1936 ਵਿੱਚ ਵਿਆਹ ਹੋਇਆ।ਸਾਲ 1930 ਵਿੱਚ ਬਲਰਾਜ ਗੌਰਮਿੰਟ ਕਾਲਜ ਲਹੌਰ ਦਾਖਲ ਹੋਇਆ ਜਿੱਥੋਂ ਉਸ ਨੇ 1934 ਵਿੱਚ ਕਾਲਜ ਜੀਵਨ ਵਿੱਚ ਬਲਰਾਜ ਨੇ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ ਵਿੱਚ ਕਹਾਣੀਆਂ ਲਿਖੀਆਂ।  ਗੌਰਮਿੰਟ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਦਿਆਂ ਹੀ ਉਸ ਨੂੰ ਯਥਾਰਥਵਾਦੀ ਰੰਗਮੰਚ ਬਾਰੇ ਪਤਾ ਲੱਗਾ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਪਾਤਰ ਸੁਭਾਵਕ ਗੱਲਬਾਤ ਦੇ ਲਹਿਜ਼ੇ ਵਿੱਚ ਬੋਲਦੇ ਸਨ। ਪਾਰਸੀ ਰੰਗਮੰਚ ਦੇ ਪ੍ਰਚੱਲਤ ਨਾਟਕੀ ਅੰਦਾਜ਼ ਦੀ ਨਕਲ ਨਹੀਂ ਸਨ ਕਰਦੇ। ਸੰਨ 1934 ਵਿੱਚ ਲਾਹੌਰ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ ਦੀ ਐਮ.ਏ. ਕਰਨ ਉਪਰੰਤ ਬਲਰਾਜ ਵਾਪਸ ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ ਆ ਗਿਆ ਤੇ ਪਿਤਾ ਨਾਲ ਵਪਾਰ ਵਿੱਚ ਲੱਗ ਪਿਆ। ਇਨ੍ਹੀਂ ਦਿਨੀਂ ਹੀ ਦਵਿੰਦਰ ਸਤਿਆਰਥੀ ਇੱਕ ਮਹੀਨਾ ਉਸ ਦੇ ਕੋਲ ਘਰ ਰਿਹਾ। ਛੇਤੀ ਹੀ ਬਲਰਾਜ ਵਪਾਰ ਤੋਂ ਉਕਤਾ ਗਿਆ। ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿੱਚ ਕੋਈ ਨਵੀਂ ਦੁਨੀਆਂ ਅੰਗੜਾਈਆਂ ਲੈ ਰਹੀ ਸੀ।  ਫਿਰ ਓਧਰੋਂ ਦਮਯੰਤੀ ਦੀ ਕੁੱਖੋਂ ਵੱਡਾ ਬੇਟਾ ਪ੍ਰੀਕਸ਼ਤ ਪੈਦਾ ਹੋਣ ਵਾਲਾ ਸੀ। ਉਹ ਦੋਵੇਂ ਮੀਆਂ ਬੀਵੀ ਨਾਟਕਾਂ ਵਿੱਚ  ਦਿਲਚਸਪੀਆਂ ਲੈਂਦੇ ਰਹੇ। ਇੱਕ ਦਿਨ ਅਚਾਨਕ ਦੋਵੇਂ ਆਪਣਾ ਬੋਰੀਆ ਬਿਸਤਰਾ ਵਲ੍ਹੇਟ ਕੇ ਕਲਕੱਤੇ ਨੂੰ ਤੁਰ ਪਏ ਤੇ ਉੱਥੇ ਰਵਿੰਦਰ ਨਾਥ ਟੈਗੋਰ ਦੇ ਸ਼ਾਂਤੀ ਨਿਕੇਤਨ ਵਿੱਚ ਨੌਕਰੀ ਕਰ ਲਈ। ਉੱਥੇ ਖੁੱਲ੍ਹਾ ਵਾਤਾਵਰਣ ਸੀ, ਸੋਹਣਾ ਤੇ ਨਾਲ ਸਨ ਟੈਗੋਰ ਵਰਗੀ ਰੂਹ ਦੇ ਦਰਸ਼ਨ। ਉੱਥੇ ਬਲਰਾਜ ਹੋਰਾਂ ਬਰਨਾਰਡ ਸ਼ਾਹ ਦਾ ਨਾਟਕ 'ਆਰਮਜ਼ ਐਂਡ ਦੀ ਮੈਨ' ਖੇਡਿਆ। ਸ਼ਾਂਤੀ ਨਿਕੇਤਨ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਖਾਸ ਗੱਲ ਇਹ ਰਹੀ ਕਿ ਟੈਗੋਰ ਨੇ ਬਲਰਾਜ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਮਾਂ ਬੋਲੀ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿੱਚ ਲਿਖਣ ਲਈ ਪ੍ਰੇਰਿਆ। ਸਾਲ 1940 ਵਿੱਚ ਬਲਰਾਜ ਅਤੇ ਦਮਯੰਤੀ ਇੰਗਲੈਂਡ ਲਈ ਰਵਾਨਾ ਹੋ ਗਏ, ਜਿੱਥੇ ਬਲਰਾਜ ਨੇ ਚਾਰ ਸਾਲ ਬੀ.ਬੀ.ਸੀ. ਲੰਡਨ ਵਿੱਚ ਨੌਕਰੀ ਕੀਤੀ। ਇਹ ਉਹ ਸਮਾਂ ਸੀ ਜਦ ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਜਰਮਨ ਜੰਗੀ ਜਹਾਜ਼ ਲੰਡਨ ਉਤੇ ਬੰਬਾਰੀ ਕਰਦੇ ਸਨ। ਬੇਟਾ ਪ੍ਰੀਕਸ਼ਤ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਹੀ ਦਾਦਾ-ਦਾਦੀ ਕੋਲ ਰਿਹਾ। ਜਦ ਬਲਰਾਜ 1944 ਵਿੱਚ ਲੰਡਨ ਤੋਂ ਮੁੜਿਆ ਤਾਂ ਉਹ ਜੰਗ ਦੀ ਭਿਆਨਕਤਾ ਵੇਖ ਆਇਆ ਸੀ ਤੇ ਹੁਣ ਕਲਾ ਨੂੰ ਸਮਾਜਿਕ ਤਬਦੀਲੀ ਨਾਲ ਜੋੜ ਕੇ ਵੇਖਦਾ ਸੀ। ਉਹ ਬੰਬੇ ਚਲਾ ਗਿਆ ਚੇਤਨ ਆਨੰਦ ਦੀ ਫ਼ਿਲਮ ਵਿੱਚ ਰੋਲ ਕਰਨ ਤੇ ਉੱਥੇ ਉਹ ਇੰਡੀਅਨ ਪੀਪਲਜ਼ ਥੀਏਟਰ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ (ਇਪਟਾ) ਦਾ ਸਰਗਰਮ ਆਗੂ ਕਲਾਕਾਰ ਬਣ ਗਿਆ, ਜੋ ਨਾਟਕ ਨੂੰ ਇਨਕਲਾਬੀ ਲਹਿਰ ਦੇ ਵਿਕਾਸ ਦਾ ਹਥਿਆਰ ਸਮਝਦੀ ਸੀ।ੇ ਦਮਯੰਤੀ ਦੀ ਮੌਤ ਉਪਰੰਤ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਬਹੁਤ ਫਿਟਕਾਰਾਂ ਪਾਈਆਂ, ਜਿਹੜਾ ਉਸ ਨੂੰ ਸੰਭਾਲ ਨਹੀਂ ਸੀ ਸਕਿਆ। ਸਾਲ 1949 ਵਿੱਚ ਬਲਰਾਜ ਦਾ ਵਿਆਹ ਉਸ ਦੀ ਆਪਣੀ ਭੂਆ ਦੀ ਕੁੜੀ ਸੰਤੋਸ਼ ਨਾਲ ਹੋਇਆ। ਵਿਆਹ ਦੇ ਦੋ ਹਫ਼ਤੇ ਪਿੱਛੋਂ ਬਲਰਾਜ ਨੂੰ ਗ੍ਰਿਫਤਾਰ ਕਰ ਲਿਆ ਗਿਆ। ਇਨਕਲਾਬੀ ਨਾਟਕੀ ਸਰਗਰਮੀਆਂ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਵਿੱਚ ਛੇ ਮਹੀਨੇ ਜੇਲ੍ਹ ਵਿੱਚ ਗੁਜ਼ਾਰੇ।ਪ੍ਰਸ਼ਨਃ ਬਲਰਾਜ ਦਾ ਜਨਮ  ਕਿਥੇ ਨੂੰ ਹੋਇਆ?","answer":"ਉੱਤਰਃ ਬਲਰਾਜ ਦਾ ਜਨਮ ਰਾਵਲਪਿੰਡੀ ਵਿਖੇ  ਹੋਇਆ।"},{"question":"คําถามที่ว่า \\"มัลคอม เอ็กซ์ (Malcolm X; 19 พฤษภาคม ค.ศ. 1925 - 21 กุมภาพันธ์ ค.ศ. 1965) ชื่อเดิม มัลคอม ลิตลล์ และยังรู้จักกันในนาม เอล-ฮาจ มาลิก เอล-ชาบัซ (El-Hajj Malik El-Shabazz) เป็นนักบวชชาวอเมริกันผิวดําและนักเคลื่อนไหวในด้านสิทธิมนุษยชน\\" หัวข้อคือ","answer":"\\"มัลคอม เอ็กซ์ ถูกสังหารเมื่อไหร่?\\""},{"question":"Faith Ikidi","answer":"Faith Ikidi jẹ obinrin agbabọọlu ilẹ Naigiria ti a bini 28, óṣu febuary ni ọdun 1987 si ilu Port Hacourt. Arabinrin naa jẹ Defender fun Super Falcons ilẹ Naigiria ati Piteà IF ni Sweden.Ni ọdun 2006, Ikidi jẹ ọkan lara awọn Elere Naigiria ti o jẹ Awọn Afirica akọkọ lati kopa ninu ere idije swedish nibi ti wọn ti jẹ aṣoju fun QBIK.Faith ko ipa pataki ninu aṣeyọri Super Falcons ni Cup awọn Obinrin ilẹ Afirica Agbaye ni ilu Cameroun. Arabinrin naa jẹ ikan ninu awọn agba obinrin agbabọọlu ti VAVEL UK fun loruko ni ọdun 2017."},{"question":"Zekât öncelikli olarak kimlere verilir?","answer":"Zekâtın verileceği kimseler Kur'ân-ı Kerîm'de belirtilmiştir. Bunlar; fakirler, miskinler, zekât toplamakla görevlendirilen memurlar, müellefe-i kulûb adı verilen kalpleri İslâm'a ısındırılmak istenen kimseler, esaretten kurtulacaklar, borçlular, Allah yolunda cihad edenler ve yolda kalmış olanlardır (et-Tevbe, 9/60)."},{"question":"முதல் நவீன ஒலிம்பிக் எந்த இடத்தில் நடைபெற்றது?","answer":"விடை: 1896 இல் கிரேக்கத்தில் ஏதென்ஸ்.நவீன ஒலிம்பிக் விளையாட்டுகளின் தந்தை - ஒலிம்பிக் விளையாட்டுகள் பண்டைய கிரேக்கத்தில் இருந்து ஒரு வளமான வரலாற்றைக் கொண்டுள்ளன, அவை ஒலிம்பியாவில் கிமு 776 முதல் கிபி 393 வரை நடைபெற்றன. இந்த விளையாட்டுகள் கிரேக்க கடவுள்களின் அரசரான ஜீயஸைக் கௌரவிப்பதற்காக நான்கு ஆண்டுகளுக்கு ஒருமுறை நடத்தப்படும் ஒரு மத மற்றும் தடகள விழாவாகும். இருப்பினும், பண்டைய பாரம்பரியம் இறுதியில் வீழ்ச்சியடைந்தது மற்றும் பல்வேறு சமூக-அரசியல் காரணிகளால் ஒழிக்கப்பட்டது. 19 ஆம் நூற்றாண்டின் பிற்பகுதியில், ஒலிம்பிக் விளையாட்டுகள் ஒரு மறுமலர்ச்சியை அனுபவித்தன. "},{"question":"يبدأ الحاج بالطواف من …؟","answer":"الحجر الأسود"},{"question":"髪の毛の表面を覆う、うろこ状の物質を何というでしょう？","answer":"キューティクルです。"},{"question":"Àjàkáyé-àrùn èrànkòrónà ọdún 2019-2020","answer":"Àjàkáyé-àrùn èrànkòrónà ọdún 2019-2020 tàbí Àjàkáyé-àrùn COVID-19 ni àjàkáyé-àrùn tí ó ṣẹlẹ̀ ní ààrin ọdún 2019 àti 2020 tí ò ń tàn káàkiri orílẹ̀ èdè gbogbo àgbáyé lọ́wọ́lọ́wọ́. Kòkòrò àìlèfojúrí afàìsàn kòrónà tí ó ń ṣàkóbá fún èémí ọ̀wọ́ kejì (SARS-CoV-2) ló ṣokùnfà àjàkálẹ̀ àrùn náà. Àgbègbè Wuhan, ní ìlú Hubei, lórílẹ̀-èdè China ní àjàkálẹ̀ àrùn yìí tí kọ́kọ́ farahàn lóṣù Kejìlá ọdún 2019, tí ó sìn ti di nǹkan tí àjọ tí ó ń rí sì ètò ìlera ní àgbáyé, World Health Organization tí kéde rẹ̀ gẹ́gẹ́ bí àrùn pàjáwìrì gbogboògbò lágbàáyé tí wọ́n gbọdọ̀ mójú tó. Titi di ọjọ́ kẹwàá oṣù ó ti ọdún 2020, ó ti ju ènìyàn 118,000 tí ó ti kó àrùn yìí káàkiri gbogbo àgbáyé, tí 5,800 nínú wọn jẹ èyí tí wọ́n kà sí pé àrùn náà tí wọ̀ wọ́n lára jù. Ó ti ju orílẹ̀-èdè àádọ́fà (115) tó ti kàgbákó ìbẹ́sílẹ̀ àjàkálẹ̀-àrùn ẹ̀ràn kòrónà lọ́dún yìí, pàápàá jùlọ àárín gbùngbùn orílẹ̀-èdè China, Italy, South Korea àti Iran. Ó ti ju ènìyàn ìgbàlélẹ́gbẹ̀rúnmẹ́rin, 4,200 tí àrùn yìí ti pa ní ìfọnnáfòṣu, ó tó ènìyàn ọgọ́rùn-ún-lé-lẹ́gbẹ̀ta, (3100) tí wọ́n kú ní orílẹ̀ èdè China nìkan, àti ẹgbẹ̀rún kan ènìyàn káàkiri àwọn orílẹ̀ èdè op kù káàkiri àgbáyé. Bẹ́ẹ̀ náà, ó ti ju ènìyàn mẹ́rìnlélọ́gọ́ta ẹgbẹ̀rún (64,000) tí wọ́n ti mórí bọ́ nínú àjàkálẹ̀ àrùn yìí. Ẹ̀rà yìí máa ń ràn láti ara enikan sí ẹlòmíràn nípa èémí ìpọ̀jáde bí a bá ń wúkọ̀ tàbí bí a bá ń sín.Àkókò tí ènìyàn bá kó àrùn yìí àti ìgbà tí ó máa farahàn ma ń sábà máa ń tó Ọjọ́ márùn-ún, ṣùgbọ́n nígbà mìíràn ẹ̀wẹ̀, ó lè tó nǹkan bí ọjọ́ méjì sí mẹ́rìnlá. Àwọn àmìn ìfarahàn rẹ̀ sáà a máa ń wá bí, àìsàn ibà, ikọ́ wúwú, àti àìlèmí kánlẹ̀. Ìpeléke àrùn yìí máa ń fà àrùn ẹ̀dọ̀fóró, àti ìnira èémí. Lọ́wọ́lọ́wọ́ báyìí, àrùn yìí kò gbóògùn kankan. Ṣùgbọ́n ìwádìí ìjìnlẹ̀ ń lọ lórí rẹ̀ lọ́wọ́lọ́wọ́. Ìgbìyànjú láti mójú tó àwọn àmìn ìfarahàn rẹ̀ ni àwọn oníṣẹ́ ìwòsàn ń ṣe. Àwọn ọ̀nà tí wọ́n là kalẹ̀ láti dẹ́kun àrùn yìí fífọwọ́ déédé, jíjìnnà sí ara ẹni, pàápàá jùlọ ẹni tí ó bá ń ṣàìsàn tàbí fura sí pé wọ́n ní àrùn yìí àti ìyaraẹnisọ́tọ̀ ẹni tí ó fura pé òun ní àrùn yìí.Lára àwọn ọ̀nà ìdẹ́kun mìíràn tí wọ́n ń gbà láti dẹ́kun jíjàkálẹ̀ àrùn yìí káàkiri àgbáyé ni dídẹ́kun ìrìn-àjò, ìyà sọ́tọ̀ ẹni-afurasí, òfin kónílé-ó-gbélé, àti títi àwọn ilé-ìwé pa. Àwọn ìlú bíi Hubei lórílẹ̀ èdè China àti gbogbo orílẹ̀ èdè Italy ló wà ní ìyàsọ́tọ̀-àmójútó lọ́wọ́ báyìí, bẹ́ẹ̀ náà òfin kónílé-ó-gbélé ń lọ lọ́wọ́ lórílẹ̀ èdè China àti South Korea; bẹ́ẹ̀ náà, àyẹ̀wò fínnífínní ní pápákọ̀-òfuurufú àti ìdíkọ̀ ọkọ̀ ojúrìn;àti ìmọ̀ràn ìrìn-àjò ní ìlú tàbí àgbègbè tí àrùn yìí bá ti ń jàkálẹ̀. Ilé-ìwé títìpa pátápátá ní gbogbo orílẹ̀-èdè tàbí àgbègbè tí àrùn yìí ti ṣẹ́yọ ní àwọn orílẹ̀ èdè mìíràn, èyí tí ṣe àkóbá fún ìkẹ́kọ̀ọ́ ọ̀ọ́dúnrún mílíọ́nù (300 million) àwọn akẹ́kọ̀ọ́ jákèjádò àgbáyé. Àkóbá ńlá mìíràn tí Ìbẹ́sílẹ̀ àjàkálẹ̀-àrùn ẹ̀ràn kòrónà lọ́dún 2019-20 yìí ni ìfàsẹ́yìn ètò ọ̀rọ̀-aje àti ìbágbépọ̀, bẹ́ẹ̀ náà Ìbẹ́sílẹ̀ àjàkálẹ̀-àrùn ẹ̀ràn kòrónà lọ́dún 2019-20 ti fa ẹlẹ́yàmẹ̀yà àti ìjà-aòfẹ́-ọ-nílùú wá sí àwọn ọmọ orílẹ̀-èdè China àti àwọn ọmọ ìran ìlà oòrùn Asia, bákan náà ìròyìn òfegè lórí ìkànnì ayélujára nípa Ìbẹ́sílẹ̀ àjàkálẹ̀-àrùn ẹ̀ràn kòrónà lọ́dún 2019-20 àti àwọn aríjẹ-nídìí ìbàjé lórí àjàkálẹ̀ àrùn náà kò gbẹ́yìn.Titi di ọjọ́ Kejìlá oṣù kẹta ọdún 2020, ó ti ju ènìyàn 126000 tí ó ti kó àrùn yìí káàkiri gbogbo àgbáyé, Ìwòye wà pé wọn kò jábọ̀ tó bí àrùn yìí ṣe ń ṣọsẹ́ pàápàá jùlọ àwọn tí àmìn ìfarahàn ṣì ṣẹ̀pẹ̀rẹ̀.Ní àtiparí oṣù Kejìlá lọ́dún 2019, àwọn onímọ̀ ìlera kéde pé àìsàn ẹ̀dọ̀fóró ṣẹ́yọ sí àwọn ènìyàn ní Wuhan, lágbègbè Hubei, lórílẹ̀-èdè China ṣùgbọ́n tí wọn kò mọ ohun tí ó ṣòkùnfà rẹ̀. Ní ìbẹ̀rẹ̀ pẹ̀pẹ̀ àjàkálẹ̀ àìsàn yìí, wọ́n tọpinpin rẹ̀ ọjà kan tí wọ́n ti wọ́n ń pè ní Huanan Seafood Wholesale Market, wọ́n sìn ṣàkíyèsí pé láti ara zoonotic ní kòkòrò àìfojúrí tí ó ń fa àìsàn náà ti ṢẸ̀ wá. Kòkòrò Àìfojúrí yìí tí ó fa àjàkálẹ̀ àìsàn ni wọ́n ń pè ní SARS-CoV-2, kòkòrò àìfojúrí tuntun tí ó fara pẹ́ kòkòrò àìfojúrí kòrónà láti ara àdán, pangolin coronaviruses and SARS-CoV. Ìgbàgbọ́ wà pé, ó ṣeé ṣe kí kòkòrò àìfojúrí yìí wá láti ara àwọn ẹ̀yà àdán tí wọ́n pè ní Rhinolophus.Àjàkálẹ̀ àìsàn yìí kọ́kọ́ ṣẹ́yọ ní Ọjọ́ kìíní Oṣù Kejìlá ọdún 2019, láti ara ẹnìkan tí kò dé ọjà oúnjẹ òkun, (Huanan Seafood Wholesale Market) tàbí ní ìbáṣepọ̀ kankan pẹ̀lú àwọn ogójì àwọn mìíràn tí àyẹ̀wò ọ̀wọ́ àkọ́kọ́ fihàn pé wọ́n ní kòkòrò àìfojúrí náà. Nínú àyẹ̀wò ọ̀wọ́ àkọ́kọ́, ìpín méjì nínú mẹ́ta ni àyẹ̀wò fihàn pé wọ́n ìbáṣepọ̀ pẹ̀lú wet (wet market), tí ó máa ń ẹran lóòyẹ̀.Àjọ ìlera àgbáyé World Health Organization (WHO) kéde àjàkálẹ̀ àìsàn náà gẹ́gẹ́ bí àjàkálẹ̀ àrùn gbogboògbò tí ó nílò ìmójútó pàjáwìrì ní ọgbọ̀njọ́ oṣù kìíní ọdún 2020. Olùdarí àjọ ìlera àgbáyé, Who, Ọ̀gbẹ́ni Tedros Adhanom, gbóríyìn fún ìjọba orílẹ̀ èdè China fún akitiyan àti ìgbésẹ̀ wọ́n láti rí i pé àjàkálẹ̀ àrùn tí kòkòrò àìfojúrí kòrónà ń fà kò tàn kálẹ̀ ju bó ṣe yẹ lọ lórílẹ̀-èdè naa, bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé ó ń jà rànyìnrànyìn ní àwọn àgbègbè orílẹ̀-èdè mìíràn.Ní ìbẹ̀rẹ̀ pẹ̀pẹ̀ àrùn yìí, iye àwọn ènìyàn tí ó ń lùgbàdì àìsàn yìí tó ìlọ́po méjì láàárín Ọjọ́ méje àti àbọ̀. Ní ìbẹ̀rẹ̀ oṣù kìíní ọdún 2020, kòkòrò àìfojúrí yìí ti jàkálẹ̀ dé àwọn àgbègbè China, ọdún Chunyun, tí ó jẹ́ ayẹyẹ àìsùn ọdún tuntun ní China, tí wọ́n ṣe ní ìlú Wuhan lo ṣe àkóbá fún ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn tí wọ́n lùgbàdì àìsàn yìí, nítorí pé ìlú Wuhan ni ìlú tí ìgbòkègbodò ọkọ́ tí gbòde jù ní China. Àsìkò yìí ni ọ̀pọ̀lọpọ̀ fara kàṣà àrùn náà. Lógúnjọ́ oṣù kìíní ọdún 2020, orílẹ̀-èdè China kéde ogóje ènìyàn tí wọ́n lùgbàdì àrùn yìí lọ́jọ́ kan ṣoṣo, àti ènìyàn méjì mìíràn ní Beijing, pẹ̀lú enikan ní Shenzhen.Lọ́jọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kejì ọdún 2020, àjọ ìlera àgbáyé, WHO kéde ìdí kù nínú àwọn tí ó ń kó àrùn yìí ní China, ṣùgbọ́n tí àjàkálẹ̀ àrùn náà gbìnàyá ní orílẹ̀-èdè Italy, Iran àti South Korea. Iye àwọn ènìyàn tuntun tí ó ń kó àrùn náà ní orílẹ̀ èdè mìíràn tí ju ti China lọ.Pínníṣín ni iye àwọn ọmọdé tí àyẹ̀wò ti fihàn pé wọ́n ní àjàkálẹ̀ àrùn yìí títí di ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kejì ọdún 2020. Ìkéde kan láti ọwọ́ àjọ ìlera àgbáyé WHO fihàn pé ìdá 2.4 ni àwọn ọmọdé tí ọjọ́ orí wọn kò ju mọ́kàndínlógún lọ ló ní àrùn COVID-19 yìí káàkiri àgbáyé.Iye àwọn tó ti kúLáàárín Ọjọ́ mẹ́fà sí mọ́kànlélógójì, tí àmìn àrùn náà ṣẹ́yọ àti àsìkò tí àrùn COVID-19 hànde ni àwọn tí wọ́n lùgbàdì rẹ̀ ń kú, àgbálògbábọ̀, ọjọ́ mẹ́rìnlá .Titi di ọjọ́ Mẹ́rìnlélogun oṣù kẹjọ ọdún 2020, ó ti ju ènìyàn 800,000 tí àrùn COVID-19 tí pá. Gẹ́gẹ́ bí NHC tí orílẹ̀ èdè China tí sọ, àgbàlagbà ni ó pọ̀jù nínú àwọn tí àrùn náà pa. Ó tó ìdá ọgọ́rin, 80% àwọn àgbàlagbà tí ọjọ́-orí ti kọjá ọgọ́ta tó kú, àti ìdá márùndínlọ́gọ́rin àwọn tí wọ́n ti ní àìsàn mìíràn lára tẹ́lẹ̀, pàápàá jùlọ àìsàn ọkàn, cardiovascular diseases àti itọ̀ ṣúgà, diabetes.Ẹni àkọ́kọ́ tí àìsàn yìí pa kú lọ́jọ́ kẹsàn-án oṣù kìíní ọdún 2020 ní ìlú Wuhan. Ẹlòmíràn tó kú ní orílẹ̀ èdè mìíràn yàtọ̀ sí China kú ní orílẹ̀-èdè Philippines, ẹlòmíràn tí ó tún kú, tí kì í ṣe láti ilẹ̀ Asia kú ní Faransé. Lẹ́yìn China, ó ti ju ènìyàn méjìlá. Mẹ́jìlá lọ tí wọ́n ti kú ní Iran, South Korea, àti Italy. Bákan náà, ọ̀pọ̀lọpọ̀ ènìyàn ìròyìn tí fìdí rẹ̀ múlẹ̀ pé wọ́n tí kú ikú àrùn kòrónà apá àríwá Amẹ́ríkà (North America), Australia, San Marino, Spain, Iraq, àti United Kingdom. Ìwé ìròyìn Daily NK jábọ̀ pé àwọn ọmọ-ogun tó ti ju igba (200) ni àrùn kòrónà ti pa lórílẹ̀-èdè North Korea."},{"question":"Inona no dikan'ny teny hoe \\"fetsy\\" ?","answer":"Ny teny hoe \\"fetsy\\" dia mahay, kinga eo amin'ny hevitra sy zavatra atao."},{"question":"Manomeza famintinana ho an'ity lahatsoratra manaraka ity:\\"Amin'izao tsenan'asa mivoatra haingana izao, ny fandrosoana amin'ny asa dia mitaky fomba fiasa mavitrika sy azo ampifanarahana. Ireo mpitady asa sy matihanina dia tsy maintsy manavao hatrany ny fahaizany sy ny fahalalany mba hijanonana ho manan-danja. Ny tamba-jotra, ny fikatsahana toro-hevitra, ary ny fandraisana anjara amin'ny fampandrosoana matihanina dia paikady tena ilaina mba hahazoana fahombiazana amin'ny asa maharitra.\\"","answer":"Mazava ho azy, ity ny famintinana ny lahatsoratra:Ny fanatontosana ny fandrosoana amin'ny asa amin'ny tsenan'ny asa mavitrika dia mila fampivoarana fahaiza-manao mitohy, tamba-jotra ary fitadiavana toro-hevitra. Ireo matihanina mahay mifanaraka izay manaiky ny fahafaha-mitombo dia toerana tsara kokoa ho an'ny fahombiazana maharitra."},{"question":"இதை தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும்-compare","answer":"ஒப்பிடு"},{"question":"Esitä joku toinen tapa ilmaista tämä sama asia: Valitsit huonon päivän vierailulle.","answer":"Tänään ei ollut paras päivä tulla käymään."},{"question":"Sebagai seorang pemimpin, bagaimanakah anda dapat memodenkanpentadbiran negara supaya seiring dengan abad ke-21?","answer":"Jawapan:t memodenkanpentadbiran negara supaya seiring dengan abad ke-21?• Mengalakkan kemahiran TMK/ Teknologi Maklumat• Melebarkan hubungan diplomatik dengan lebih cepat• Berkongsi kecanggihan teknologi dengan negara lain dalammenyusun pentadbiran negara dengan lebih sistematik• Mengurangkan karenah birokrasi• Menjalankan kempen Bersih, Cekap dan Amanah• Mengelakkan amalan rasuah• Melakukan inovasi dalam pentadbiran• Mewujudkan persekitaran kerja kondusif• Dengan menyediakan pelbagai kemudahan dalam sistempentadbiran"},{"question":"De que maneira a depressão e a ansiedade pode ser tratada em jogos eletrônicos?","answer":"De diversas maneiras, incontáveis, até. Os jogos eletrônicos podem contribuir positivamente com problemas psicológicos e/ou motores. O uso dos video games já não são apenas para puro entretenimento. Atualmente, a ciência atrelada aos jogos produz diversos e significativos materiais que apontam os jogos como fortíssimos aliados à tais tratamentos. Jogos que induzem o estímulo motor com sensores eletrônicos - Joy Cons, do Nintendo Switch, por exemplo - que propiciam o usuário a replicar movimentos como - um chute de uma bola ou uma tacada de beisebol. O fator psicológico pode ser explorado também por meio das narrativas - que podem ser direcionadas à um tema específico."},{"question":"શાણપણ એટલે શુ ?","answer":"શાણપણ એ લોકો, ચીજવસ્તુઓ, પ્રસંગો અથવા પરિસ્થિતિઓ અંગેની એવી ઊંડી સમજણ અને પ્રતીતિ છે, જે સાતત્યપૂર્વક લઘુત્તમ સમય અને ઊર્જામાં મહત્તમ પરિણામો આપવા માટે માણસની પસંદગી કરવાની અથવા એ અનુસાર વર્તવાની ક્ષમતા તરીકે વ્યક્ત થાય છે. પોતાનાં અનુમાનો અને જ્ઞાનને શ્રેષ્ઠતમ રીતે અસરકારક અને કાર્યક્ષમ રીતે લાગુ પાડવાની ક્ષમતા અને એ રીતે ઇચ્છિત પરિણામો સર્જવા માટેની ક્ષમતા તે શાણપણ છે. શાણપણ એ શું સાચું અથવા ઉચિત છે તેનું આકલન કરવાની અને તે અનુસાર સારામાં સારો નિર્ણય લેવાની અને તેને વ્યવહારમાં મૂકવાની ક્ષમતા છે. તેનાં સમાનાર્થી છેઃ ડહાપણ, પારખવાની શકિત અથવા અંતર્દષ્ટિ. શાણપણ મોટા ભાગે લાગણીશીલ પ્રતિક્રિયાઓ \\"ઉત્કટતા\\"/આવેગો પર નિયંત્રણ માગે છે જેથી વ્યકિતનું આચરણ નિશ્ચિત કરવા પર સિદ્ધાન્તો, તર્ક અને જ્ઞાનનું પ્રભુત્વ રહી શકે."},{"question":"Пейил күтүү дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"Менменсинүү, өзүн жогору саноо.Коңшу пейил күтсө, үй ээси капа болот. (БСМ)"},{"question":"Imagine a world where animals can communicate with humans. Write a conversation between a dog and its owner.","answer":"एक ऐसी दुनिया की कल्पना करें जहां जानवर मानवों से संवाद कर सकते हैं। कुत्ते और उसके मालिक के बीच एक बातचीत लिखें।"},{"question":"অনুগ্রহ করে নিচের অনুচ্ছেদটি পড়ুন এবং প্রশ্নের উত্তর দিন :বাহরাইন বিশ্ববিদ্যালয়  (Arabic: جامعة البحرين‎ , সংক্ষিপ্ত বা.বি) হলো বাহরাইনের বৃহত্তম সরকারী বিশ্ববিদ্যালয়। এটা দেশের একমাত্র জাতীয় বিশ্ববিদ্যালয়। শাখির, ইসা টাউন ও মানামা শহরে এর ক্যাম্পাস রয়েছে। এই বিশ্ববিদ্যালয়ে ২০ হাজার নিবন্ধিত ছাত্র পড়াশোনা করেন এবং এখানে কর্মী আছে প্রায় ২ হাজার।প্রশ্ন :বাহরাইন বিশ্ববিদ্যালয় কোন শহরে অবস্থিত ?","answer":"বাহরাইন বিশ্ববিদ্যালয় শাখির, ইসা টাউন ও মানামা শহরে অবস্থিত |"},{"question":"நாம் அறிவியலை எமது வாழ்வை பாதுகாக்க கூடிய ஒன்றாகவே பயன்படுத்த வேண்டுமே தவிர அழிவை தரும் விடயங்களை நாம் ஒதுக்கி விடவேண்டும் என்பதை வலியுறுத்தி கொடுக்கப்பட்டுள்ள தலைப்பு மற்றும் குறிப்பு சட்டகத்தைப் பயன்படுத்தி ஒரு கட்டுரை வரைக.தலைப்பு: அறிவுக்கு விருந்தாகும் அறிவியல் கட்டுரைகுறிப்பு சட்டகம்:முன்னுரைஅறிவியலின் ஆரம்பம்கைத்தொழில் புரட்சிஉலகினுடைய மாற்றம்இன்றைய உலகம்முடிவுரை","answer":"முன்னுரைமனிதன் என்ற மகத்தான விலங்கு தனது சிந்தனையாலும் கடின உழைப்பாலும் இந்த உலகின் சிறந்தவர்களாக முன்னேறியிருக்கிறார்கள்.இந்த வளர்ச்சிக்கு காரணமாக இருந்தது அறிவியல் என்றால் யாராலும் மறுப்பதற்கில்லை இயற்கையினையும் பிற சக்திகளையும் கண்டு வியந்து கொண்டிருந்த மனிதன் எப்போது சிந்திக்கவும் புதிய விடயங்களையும் உருவாக்கவும் கற்று கொண்டானோ அன்றில் இருந்து பாரிய மாற்றங்கள் இந்த உலகில் உருவாக துவங்கின.அறிவியலின் ஆரம்பம்மனிதன் ஆதிகாலங்களில் காடுகளையே வீடுகளாக கொண்டான் சக விலங்குகளோடு போராடியே தனது வாழ்வை கழித்தான் இயற்கையின் கடினங்களுக்கு ஈடுகொடுத்து போராடினான். வேட்டையாடியும் மீன்பிடித்தும் தனது உணவை அவன் பெற்று கொண்டான். அந்த உணவை வேகவைக்காமலே அவன் உண்டான் பின்பு ஒரு நாளில் கல்லோடு கல்லை உரசி நெருப்பை உருவாக்க கற்று கொண்டான் இதுவே மனிதனது அறிவியலின் ஆரம்பமாக ஆய்வாளர்களால் அறியப்பட்டது.கைத்தொழில் புரட்சிபடிப்படியாக மனிதன் முன்னேறி வருகையில் மனித வராற்றில் ஒரு மிகப்பெரிய திருப்பமாக கைத்தொழில் புரட்சியானது இங்கிலாந்தில் இடம்பெற்றது. அதாவது மனித உழைப்புக்கு மாறாக இயந்திரங்களின் உதவியுடன் மனிதன் உற்பத்தி துறைகளில் பல தயாரிப்புக்களை செய்ய துவங்கினான். இந்த வளர்ச்சியானது அபரிமிதமான தொழில்நுட்பங்களை விவசாயம் போக்குவரத்து உணவுஉற்பத்தி என பல்வேறு துறைகள் உலகமெங்கும் சடுதியான வளர்ச்சியினை பெற துவங்கின இதுவே இன்றைய நவீன உலகத்தின் உருவாக்கத்துக்கு காரணமாக அமைந்தது எனலாம்.உலகினுடைய மாற்றம்மனிதன் தனது கற்றல் மற்றும் அனுபவங்கள் வாயிலாக இந்த உலகத்தை மாற்ற துவங்கினான். கற்றல் மற்றும் கற்றுகொடுத்தல் ஆகிய விடயங்கள் இந்த உலகை இன்னும் ஒரு படி முன்னேற்றமடைய செய்தது. உலகையே மாற்றிய பெருமை அறிவியல் ஞானிகள் மற்றும் அவர்கள் மேற்கொண்ட அறிவியல் கண்டு பிடிப்புகளையே சாரும். மின்சாரம், மின்குமிழ், வானொலி, தொலைபேசி, ஆகாயவிமானம், மோட்டார் என பற்பல தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகள் இந்த உலகையே மாற்றின.இன்றைய உலகம்இன்று மனிதர்கள் எந்த கடினங்களும் இன்றி இலகுவாக வாழவும் சம்பாதிக்கவும் காரணம் நமது முன்னோர்கள் மற்றும் அவர்களுடைய மகத்தான கண்டுபிடிப்புகள் தான் என்றால் மிகையல்ல. தொழில்நுட்பத்தின் அபரிமிதமான வளர்ச்சி எந்த சவால்களையும் சமாளிக்கும் அசாதாரண மனிதர்களாக இன்று எம்மை மாற்றியிருக்கிறது. இதற்கு தகுந்தாற்போல இயற்கை மாசடைவுகளை தந்திருப்பது யாராலும் மறுக்க முடியாத ஒன்றாகும்.முடிவுரைஒவ்வொரு தாக்கத்திற்கும் சமனும் எதிருமான மறுதாக்கம் உண்டு என்ற நீயுட்டனின் விதிக்கு அமைய மனிதனது அறிவியல் வளர்ச்சி ஒரு புறம் அதன் கடின விளைவுகள் நாம் வாழும் பூமியை வாழ முடியாத ஒர் இடமாகவும் மாற்றி வருவது ஆபத்தானது. ஆகவே நாம் அறிவியலை எமது வாழ்வை பாதுகாக்க கூடிய ஒன்றாகவே பயன்படுத்த வேண்டுமே தவிர அழிவை தரும் விடயங்களை நாம் ஒதுக்கி விடவேண்டும்."},{"question":"கதகளி நடனம் எந்த மாநிலத்தை சேர்ந்தது?","answer":"கதகளி நடனம், கேரள மக்களின் பண்பாட்டினைத் தெளிவாக எடுத்துக் காட்டும் அற்புதமான தெய்வீகக்கலை. இது பல பாத்திரங்களைக்கொண்ட ஒரு நாட்டிய நாடகமாக ஆடப்பட்டு வருகிறது."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిసి.వి.రామన్ ఆవిష్కరణ ఏమిటి?","answer":"ఏకవర్ణకాంతితో ఒక ద్రవమును ప్రకాశింప చేసినపుడు పరిక్షిప్త కాంతిలో (scattered light) కొంత భాగము యొక్క తరంగ దైర్ఘ్యము పతన కాంతి యొక్క తరంగ దైర్ఘ్యము కంటె తక్కువగా గాని, ఎక్కువగా గాని యుండును. దీనిని రామన్ ఫలితము అని అంటారు. దీనిని కనుగొన్నందుకు ఈయనకు 1930లో నోబెల్ బహుమతి లభించెను."},{"question":"What is the purpose of a Q-Q plot in statistics?","answer":"A Q-Q plot (Quantile-Quantile plot) compares the quantiles of the observed data with the quantiles of a theoretical distribution. It helps assess whether the data follows a particular distribution."},{"question":"Berikan jawapan untuk teka-teki berikut: Garisan yang berusaha disampai oleh setiap pelumba.","answer":"Jawapannya ialah penamat. "},{"question":"ਕੁੜੀ ਨੂੰ ਕੁਝ ਜਲਣ ਦੀ ਬਦਬੂ ਆ ਰਹੀ ਸੀ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਉਸਨੇ ਕੂਕੀਜ਼ ਨੂੰ ਜਾਰ ਵਿੱਚੋਂ ਕੱਢਿਆ। ਚੋਣ 2 : ਉਸਨੇ ਕੂਕੀਜ਼ ਨੂੰ ਓਵਨ ਵਿੱਚ ਪਾ ਦਿੱਤਾ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਉਸਨੇ ਕੂਕੀਜ਼ ਨੂੰ ਓਵਨ ਵਿੱਚ ਪਾ ਦਿੱਤਾ।"},{"question":"د افغان انګلیس له لومړۍ جګړې وروسته د وزیر اکبر خان ژوند څنګه راڅرګند شو؟","answer":"تر جګړې وروسته وزیر اکبر خان د افغانستان په سیاست کې د یوې مهمې څېرې په توګه پاتې شو. د هغه هڅې د افغانستان د حاکمیت او خپلواکۍ د ساتلو په لور روانې وې. د قدرت په پېچلو جګړو او خبرو اترو کې دخیل و، هغه هڅه وکړه چې د وخت بدلیدونکي سیاسي منظرې ته حرکت ورکړي. په هرصورت، د هغه د لیوالتیا او مشرتابه سره سره، د افغانستان بشپړه خپلواکي د هغه د ژوند په اوږدو کې پاتې شوه. د وزیر اکبر خان میراث د بهرنیو ځواکونو په وړاندې د افغانانو د مقاومت د سمبول په توګه پاتې دی، او د هغه مرستې د افغان تاریخ په اوږدو کې د ملي هویت او هوډ په اړه انګیرنې ته دوام ورکوي."},{"question":"Эмодзилерди кандай түшүнөсүз?","answer":"🥳 туулган күнүң менен же майрамыңыздар куттуу болсун☺️ жылмайып коюңуз же уялчаак жүз😅тамчы тер менен жылмайган жүзү🙃Ойнооктукту же акылсыздыкты билдирүү 🥱 уйкум келди барып уктаймын."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਨਹ ਕਿਛੁ ਜਨਮੈ ਨਹ ਕਿਛੁ ਮਰੈ ॥ਆਪਨ ਚਲਿਤੁ ਆਪ ਹੀ ਕਰੈ ॥ਆਵਨੁ ਜਾਵਨੁ ਦ੍ਰਿਸਟਿ ਅਨਦ੍ਰਿਸਟਿ ॥ਆਗਿਆਕਾਰੀ ਧਾਰੀ ਸਭ ਸ੍ਰਿਸਟਿ ॥ਆਪੇ ਆਪਿ ਸਗਲ ਮਹਿ ਆਪਿ ॥ਅਨਿਕ ਜੁਗਤਿ ਰਚਿ ਥਾਪਿ ਉਥਾਪਿ ॥ਅਬਿਨਾਸੀ ਨਾਹੀ ਕਿਛੁ ਖੰਡ ॥ਧਾਰਣ ਧਾਰਿ ਰਹਿਓ ਬ੍ਰਹਮੰਡ ॥ਅਲਖ ਅਭੇਵ ਪੁਰਖ ਪਰਤਾਪ ॥ਆਪਿ ਜਪਾਏ ਤ ਨਾਨਕ ਜਾਪ ॥੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 281 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਨਾਹ ਕੁਝ ਜੰਮਦਾ ਹੈ ਨਾਹ ਕੁਝ ਮਰਦਾ ਹੈ; (ਇਹ ਜਨਮ ਮਰਣ ਦਾ ਤਾਂ) ਪ੍ਰਭੂ ਆਪ ਹੀ ਖੇਲ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ; ਜੰਮਣਾ, ਮਰਣਾ, ਦਿੱਸਦਾ ਤੇ ਅਣ-ਦਿੱਸਦਾ। ਇਹ ਸਾਰਾ ਸੰਸਾਰ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਤੁਰਨ ਵਾਲਾ ਬਣਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ । ਸਾਰੇ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਕੇਵਲ ਆਪ ਹੀ ਹੈ,ਅਨੇਕਾਂ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨਾਲ (ਜਗਤ ਨੂੰ) ਬਣਾ ਬਣਾ ਕੇ ਨਾਸ ਭੀ ਕਰ ਦੇਂਦਾ ਹੈ । ਪ੍ਰਭੂ ਆਪ ਅਬਿਨਾਸ਼ੀ ਹੈ; ਉਸ ਦਾ ਕੁਝ ਨਾਸ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ, ਸਾਰੇ ਬ੍ਰਹਮੰਡ ਦੀ ਰਚਨਾ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਰਚ ਰਿਹਾ ਹੈ । ਉਸ ਵਿਆਪਕ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪ੍ਰਤਾਪ ਦਾ ਭੇਤ ਨਹੀਂ ਪਾਇਆ ਜਾ ਸਕਦਾ, ਬਿਆਨ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦਾ; ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜੇ ਉਹ ਆਪ ਆਪਣਾ ਜਾਪ ਕਰਾਏ ਤਾਂ ਹੀ ਜੀਵ ਜਾਪ ਕਰਦੇ ਹਨ ।੬।\\""},{"question":"വെള്ളപ്പൊക്കം","answer":"കരപ്രദേശങ്ങളിൽ വെള്ളം ക്രമാതീതമായി വർദ്ധിക്കുന്നതിനെ വെള്ളപ്പൊക്കം എന്നു പറയുന്നു.[1] ഇത് പലവിധ കാരണങ്ങളാൽ സംഭവിക്കാറുണ്ട്. പ്രകൃതിക്ഷോഭമാണിതിൽ പ്രധാനപ്പെട്ടത്. അതായത് മഹാമാരി, ഉരുൾപൊട്ടൽ, വേലിയേറ്റം, മഞ്ഞുരുകൽ, സുനാമി തുടങ്ങിയവ. ജലസംഭരണികളിൽ കൂടുതൽ ജലം നിറയുന്നതോടെ അണക്കെട്ടിന്റെ സംരക്ഷണാർത്ഥം അധികമുള്ള ജലത്തെ തുറന്നു വിട്ടാലും വെള്ളപ്പൊക്കം ഉണ്ടാകാം. വെള്ളപ്പൊക്കം മൂലം താഴ്ന്ന പ്രദേശങ്ങളിലെ കൃഷി നശിക്കുകയും ഗതാഗതം സംവിധാനങ്ങൾ തടസ്സപ്പെടുകയും ചെയ്യുന്നതോടൊപ്പം വീടുകൾക്കും വ്യവസായശാലകൾക്കും കനത്ത നാശനഷ്ടങ്ങൾ സംഭവിക്കുകുയം ചെയ്യുന്നു. വാർത്താവിനിമയംകൂടി തടസ്സപ്പെടുന്നതോടെ ജന ജീവിതം താറുമാറാകുന്നു. എന്നാൽ വെള്ളപ്പൊക്കത്തിന്റെ ഫലമായി താഴ്ന്ന പ്രദേശങ്ങളിലെ കൃഷി ഭൂമി എക്കൽ മണ്ണടിഞ്ഞ് ഫലഭുയിഷ്ടമാകാറുണ്ട്."},{"question":"من هو مؤسس الفكر العلماني ؟ أجب على السؤال.","answer":"أول من ابتدع مصطلح (سـكيولرزم Secularism) او علمانيه هو الكاتب البريطاني جورج هوليوك عام 1851، غير أنه لم يقم بصياغة عقائد معينة على العقائد التي كانت قد انتشرت ومنذ عصر التنوير في أوروبا؛ بل اكتفى فقط بتوصيف ما كان الفلاسفة قد صاغوه سابقًا وتخيله هوليوك، من نظام اجتماعي منفصل عن الدين غير أنه لا يقف ضده إذ صرح: «لا يمكن أن تفهم العلمانية بأنها ضد المسيحية هي فقط مستقلة عنها؛ ولا تقوم بفرض مبادئها وقيودها على من لا يود أن يلتزم بها. المعرفة العلمانية تهتم بهذه الحياة، وتسعى للتطور والرفاه في هذه الحياة، وتختبر نتائجها في هذه الحياة»."},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Estonie nékk","answer":"Réwum Estonie mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Europe"},{"question":"Ile-ẹjọ ti paṣẹ pe DSS ko gbọdọ mu Sunday Igboho,  wọn o si gbọdọ halẹ mọ ọn","answer":"Ile-ẹjọ giga kan to jokoo niluu Inadan, nipinlẹ Ọyọ l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii ti pase pe ileeṣẹ ọtẹlẹmuyẹ, iyẹn DSS, ati adajọ agba nilẹ wa, ko laṣẹ lati pe Sunday Igboho ni ọdaran, wọn ko laṣẹ lati gbẹsẹ-le owo to wa ni akunti rẹ, bẹẹ ni wọn ko laṣẹ lati fọwọ ofin kankan mu un.Idajọ yii waye pẹlu ẹjọ ti agbẹjọro rẹ, Yọmi Aliu pe lori ọrọ naa. Lẹyin igbẹjọ yii ni Onidaajọ Akinọla sọ pe wọn o gbọdọ dẹruba a, wọn o gbọdọ halẹ mọ ọn, wọn o gbọdọ ti i mọle, bẹẹ ni wọn ko gbọdọ pa a, bẹẹ ni wọn ko gbọdọ gbẹsẹ le oṣunwọn owo rẹ ni banki.Wọn ni o lẹtọọ ati aṣẹ lati rin, ko si yan fanda gẹgẹ bii ọmọ orileede yii, wọn ko si gbọdọ ṣakọlu kankan si ile rẹ.Gbogbo aọn ti won gbọ idajọ yii ni wọn fo fayọ, ti wọn si n kan saara si ileeṣẹ eto idajọ fun idajọ aiṣegbe lẹyin ẹnikan yii.Idajọ yii waye pẹlu bi agbẹjọro rẹ, Alli ṣe gba ile-ẹjọ lọ lẹyin ti wọn ṣakọlu si ile rẹ niluu Ibadan lọjọ ki-in-ni, oṣu keje ọdun yii, ti wọn si ba ọpọlọpọ nnkan jẹ. Biliọnu marun-un naira lo beere fun lori iwa ti ileeṣẹ ọtẹlẹmuyẹ hu yii."},{"question":"أريد أن أعلِّم صفي عن موضوع متلازمة جريسيل. هل يمكنك أن تكتب لي مقالاً يمكنني أن أعطيهم لقراءته كواجب منزلي؟ يجب أن تجيب ما هي متلازمة جريسيل؟ ، وتكون باللغة الغربية وتكون رسمية. لو سمحت.","answer":"بالتأكيد.متلازمة جريسيل  هي خلع جزئي غير رضحي للمفصل الدوار: \\"الفهقي المحوري\\"  الواقع في الجزء العلوي من الرقبة بين الفقرتين العنقيتين الأولى والثانية (الأطلس والمحور). وهذا الخلع ناجم عن التهاب في الأنسجة المجاورة. هذا المرض النادر يصيب عادة الأطفال. يتقدم المرض تدريجياً إلى آلام في الحلق والرقبة وتصلب الرقبة ثم يتبعها أعراض من الجهاز العصبي مثل ألم أو تنميل يشع إلى الأذرع. في الحالات القصوى، يمكن أن تؤدي متلازمة جريسيل إلى الشلل الرباعي أوحتى الموت بسبب فشل حاد في الجهاز التنفسي."},{"question":"ചോദ്യം: \\"ഇന്ത്യയുടെ നയാഗ്ര\\" എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രശസ്തമായ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതാണ്? ഉത്തരം:","answer":"അതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം \\"ഇന്ത്യയുടെ നയാഗ്ര\\" എന്നറിയപ്പെടുന്നു"},{"question":"வினா :அகலாது அணுகாது தீக்காய்வார் போல்கஇகல்வேந்தர்ச் சேர்ந்து ஒழுகுவார் – இக்குறட்பாவில் பயின்று வரும் அணியை விளக்குக.","answer":"விடை:அணி விளக்கம் :ஒரு பொருளின் தொழில் அல்லது செயல் காரணமாக அமையும் உவமை தொழில் உவமை எனப்படும்.சான்று :அகலாது அணுகாது தீக்காய்வார் போல்கஇகல்வேந்தர்ச் சேர்ந்து ஒழுகுவார் – குறட்பா.உவமை : தீயில் குளிர் காய்பவர் போல.உவமேயம் : அரசனைச் சார்ந்திருப்பவர் விலகாமலும் நெருங்காமலும் நடந்துகொள்ள வேண்டும்.அணிப்பொருத்தம்:அரசனைச் சார்ந்து இருப்பவர் குளிர்காய்பவர்களைப் போல தீயிலிருந்து அகலாது அணுகாது இருத்தல் வேண்டும். இதில் அகழுதல், அணுகுதல் போன்ற தொழில் ஒப்புமை எதிர்மறையில் வந்துள்ளதால் தொழில் உவமை எனப்படும்."},{"question":"Fan moy péeyum réwum Japon","answer":"Péeyum réwum Japon mu ngi tudu Tokyo"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai beruras katang-katang\\"?","answer":"Perihal orang yang sedang panas hati (hendak berkelahi)"},{"question":"Nawa ne yawan al'ummar jihar Yobe a shekarar 2021?","answer":"Adadin ya kai 2,321,339."},{"question":"வினா : தமிழ்நாட்டின் மதுரை நகரில் உருவான பிரபலமான உணவுப் பொருள் எது?","answer":"விடை : மதுரை மீனாட்சி சுந்தரேஸ்வரர் இட்லி."},{"question":"Sheeg Kuwii Islaamka Ugu Horeeyey Ee Muhaajiriin Ah ?","answer":"Waxay Kala Ahaayeen,1- Hooyo Khadiijo Bintu Khuweylad Rc,2- Cali Bin Abii Daalib Rc,3- Abuu-Bakar Rc,4- Sayid Binu Thaabit Rc,5- Cusmaan Bin Cafaan Rc,6- Subeyr Bin Cawaam Rc,7- Cabdi Raxmaan Bin Cowf Rc,8- Sacad Bin Abii Waqaas Rc,9- Dalxa Bin Cubeydillah Rc,4 Sheeg Qofkii Ugu Horeeyey Ee Islaanimo Ku Shahiida?"},{"question":"参議院議員の任期は６年、では衆議院議員の任期は何年？","answer":"４年です。"},{"question":"Каар замандын “Бороондуу күнү” 📚 чыгармада Мукай Элебаев эмне жөнүндө айткысы келген?","answer":"Мукай Элебаевдин онго чукул аңгемелеринин арасынан “Бороондуу күнү” – өзгөчө чыгарма. Анда кычыраган кыштын суук кечтеринин биринде жолдо кыйналган жаш баланын бейтааныш жерде түнөп кеткени баяндалат.Ээн кашаттагы жалгыз боз үйдөгүлөр жатар конокко көңүл деле бурушпайт, жалгыз 70тен ашкан кемпир гана чоочун балага жан тартып, бороон басаңдаганда жолун улантарын айтат. Кыска аңгемеге таланттуу жазуучу тарых бороонунда буюккан калктын жашоо-турмушун сыйдыра алган. "},{"question":"السؤال: ما الدول الخمس التي تمتلك حق الفيتو في مجلس الأمن ؟","answer":"الإجابة: أمريكا ، فرنسا ، بريطانيا ، الصين ، روسيا"},{"question":"Fan la Tour Eiffel mu siiw mi nekk?","answer":"farance"},{"question":"O, jakże przykro przychodzi porównać naszych przodków i współcześników! Ojciec jego, Mieszko, nigdy nie odważył się wejść ubrany w skórzane szaty do domu, w którym obecność [margrabiego Odona] przypuszczał, i nigdy nie śmiał siedzieć, gdy ów [Odo] powstał. Oby Bóg przebaczył cesarzowi [Ottonowi III], że czynszownika czyniąc udzielnym panem, do tego stopnia go wywyższył, iż zapomniawszy o stanowisku swego ojca, ośmiela się on zawsze dotąd przełożonych powoli zepchnąć w poddaństwo i, łowiąc ich na wędkę marnego pieniądza, przyprawić o utratę wolności i niewolę!Wybierz właściwą odpowiedź spośród podanych.Władca, który został przez cesarza uczyniony „udzielnym panem”, toA. Mieszko II.B. Bolesław Chrobry.C. Kazimierz Wielki.D. Bolesław Krzywousty.","answer":"Prawidłowa odpowiedź to B."},{"question":"Hãy đặt một tiêu đề phù hợp với đoạn văn sau: Đêm 3-11, tổ công tác Công an phường Tam Bình (quận Thủ Đức) cùng lực lượng dân phòng, bảo vệ dân phố bất ngờ kiểm tra các quán cà phê, nhà nghỉ, khách sạn, bãi xe… trong khu vực chợ đầu mối nông sản thực phẩm Thủ Đức (phường Tam Bình, quận Thủ Đức, TP HCM). Thời điểm kiểm tra, tại một số quán cà phê võng có nhiều thanh niên xăm trổ chằng chịt đang nằm ngủ li bì. Khi tổ công tác yêu cầu kiểm tra những người này không xuất trình được giấy tờ tùy thân, có biểu hiện sử dụng ma túy. Tổ công tác còn phát hiện tại nhà nghỉ, khách sạn và khu nhà trọ nhiều đôi nam nữ ở chung nhưng không có bất cứ một loại giấy tờ nào. Đáng nói, một người đàn ông khi bị kiểm tra còn có hành vi chống đối, gây khó khăn cho tổ công tác thực thi nhiệm vụ. Khoảng 23 giờ 45 cùng ngày, tổ công tác đưa hàng chục người không xuất trình được giấy tờ tùy thân và tình nghi liên quan đến tội phạm về trụ sở xác minh làm rõ. Trung tá Huỳnh Văn Dư – trưởng Công an phường Tam Bình cho biết chợ đầu mối nông sản thực phẩm Thủ Đức là nơi tập trung phần lớn các tiểu thương, người lao động từ các tỉnh thành kéo đến nên phức tạp về các loại tội phạm. Chợ ngày càng phát triển cũng kéo theo nhiều tệ nạn như bảo kê, cho vay nặng lãi, đặc biệt là người nghiện ma túy, sống lang thang… Dưới sự chỉ đạo của lãnh đạo Công an quận Thủ Đức, tổ công tác Công an phường Tam Bình thường xuyên tổ chức kiểm tra, xử lý các đối tượng,đưa nhiều người nghiện ma túy đưa vào trung tâm cai nghiện. Theo trung tá Dư, từ đầu năm 2017 đến nay, phường đưa 12 người nghiện ma túy, 19 người sống lang thang. Đặc biệt, trong những lần kiểm tra mới đây, lực lượng công an phường đã bắt giữ 3 đối tượng đang bị truy nã để bàn giao cho công an địa phương xử lý. Một số hình ảnh lực lượng công an kiểm tra hành chính quán cà phê võng, nhà nghỉ, khách sạn... trong chợ đầu mối: ","answer":"Đột kích cà phê võng chợ đầu mối"},{"question":"Inona no volana voalohany amin'ny teny gasy?","answer":"Ny volana voalohany amin'ny teny gasy dia Janoary."},{"question":" Sheeg Abuubakar-Sadiiq RC Magaciisa oo Seddexan?","answer":" Abuubakar-Sadiiq RC Magaciisa oo Seddexan waa  Cabdulalahi Bin Qaxaafa."},{"question":"Kas atsakingas už Jesun Temur paaukštinimą į sostą? Atsižvelgiant į ankstesnį klausimą, parašykite kontekstą, kuriame būtų atsakymas. Tai gali būti nuo 1 iki 20 sakinių. Kontekstas:","answer":"Imperatorius Gegeen Khan, Ayurbarwada sūnus ir įpėdinis, valdė tik dvejus metus, nuo 1321 iki 1323 metų. Jis tęsė savo tėvo politiką reformuoti vyriausybę, pagrįstą Konfucijaus principais, padedamas savo naujai paskirto didžiojo kanclerio Baiju. Jo valdymo metu buvo oficialiai paskelbtas Da Yuan Tong Zhi (kin. 大元通制, \\"Didžiojo Juano visapusiškos institucijos\\"), milžiniškas jo tėvo pradėtas Juano dinastijos kodeksų ir taisyklių rinkinys. Gegeen buvo nužudytas per perversmą, kuriame dalyvavo penki princai iš varžovų frakcijos, galbūt stepių elito, kurie priešinosi Konfucijaus reformoms. Jie sostą užėmė Jesun Temurui (arba Taidingdi), kuris po nesėkmingo bandymo nuraminti kunigaikščius taip pat pasidavė karaliaus žudymui."},{"question":"827 සිට 860 දක්වා එංගලන්තයේ පාලකයන් කවුද?","answer":"Egbert, Aethelwulf සහ Aethelbald"},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. Badan saya __ setelah mendaki Gunung Kinabalu yang tinggi itu. Pilihan:  A) lembik-lembikB) carik-carikC) sakit-sakitD)  gemuk-gemuk","answer":"Jawapan yang betul ialah A) lembik-lembik"},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH dos Estados Federados da Micronésia?","answer":"0,628."},{"question":"پټې کیسې پټول: د ثور انقلاب په اړه د عامو افغانانو تجربې څنګه مستند او ساتل کیږي؟","answer":"د ثور انقلاب کیسه اکثرا د سیاسي شخصیتونو او ایډیالوژیکي لیدونو لخوا تسلط لري. په هرصورت، د کار وده کونکي ډله د عادي افغانانو تجربو ته غږ ورکوي چې د انقلاب او د هغې وروسته ژوند کوي. دلته ځینې لارې دي چې دا کیسې سپړل کیږي:شفاهي تاریخونه او شخصي داستانونه: پروژې لکه د افغان زباني تاریخ آرشیف د مختلفو پس منظرونو څخه د اشخاصو لومړنۍ تجربې مستند کوي، چې د انقلابي واکمنۍ لاندې د جګړې د بشري لګښت او د ورځني ژوند پیچلتیاو په اړه ارزښتناکه بصیرت وړاندې کوي.ادب او هنر: افغان لیکوالان، هنرمندان او فلم جوړونکي د ثور انقلاب میراث او په فردي ژوند او ټولنو د هغې اغیزې د سپړلو لپاره په زیاتیدونکي توګه خپل تخلیقي څرګندونې کاروي.د بنسټیزو نوښتونو او د ټولنې د یادولو پروژې: ځایی ټولنې په فعاله توګه د انقلاب د خپلو یادونو په ساتلو کې دخیل دي، دا یقیني کوي چې متنوع لیدونه او تجربې د وخت له لاسه ورنکړي."},{"question":"මඩොල් දූව පොත රචනා කලේ කවුද​?","answer":"\\"මඩොල් දූව\\" යනු ශ්‍රී ලාංකික ලේඛක මාර්ටින් වික්‍රමසිංහ විසින් රචිත ජනප්‍රිය සිංහල ළමා  නවකතාවකි. උපාලි ගිනිවැල්ල නම් දඟකාර තරුණයා  සහ ඔහුගේ මිතුරන්ගේ වික්‍රමාන්විතයන් වටා  කතාව ගෙතී ඇත. මෙම ග්‍රන්ථය ශ්‍රී ලාංකේය සාහිත්‍යයේ සම්භාව්‍ය කෘතියක් ලෙස පුළුල් ලෙස සැලකෙන අතර එය භාෂා කිහිපයකට පරිවර්තනය කර ඇත."},{"question":"Inona no herin'ny rivotra?","answer":"Refesina amin'ny alalan'ny anemometer ny herin'ny rivotra ary aseho amin'ny knot na kilometatra isan'ora. Izy io dia manondro ny hafainganam-pandehan'ny rivotra."},{"question":"السؤال: من هم الأسباط؟","answer":"الإجابة: إخوة سيدنا يوسف عليه السلام."},{"question":"ما عاصمة المكسيك ؟","answer":"مكسيكو سيتي"},{"question":"ਅੰਤਰੀ ਵਿਆਹ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ ?","answer":"ਜਦੋਂ ਕੋਈ ਵਿਅਕਤੀ ਕੇਵਲ ਆਪਣੀ ਹੀ ਜਾਤੀ ਅੰਦਰ ਵਿਆਹ ਕਰਵਾ ਕੇ ਉਸਨੂੰ ਅੰਤਰੀ ਵਿਆਹ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ ।"},{"question":"Ao India ve ny \\"Taj Mahal\\"?","answer":"Eny. Raha  ny marimarina kokoa, ny \\"Taj Mahal\\" dia tsangambato malaza any Agra, ao amin'ny fanjakan'i Uttar Pradesh any India."},{"question":"ਬਟਨ ਖੁੰਬ ਦੀ ਕਾਸ਼ਤ ਲਈ ਕਿਹੜੇ-ਕਿਹੜੇ ਪੜਾਅ ਹਨ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਬਾਰੇ ਲਿਖੋ ।","answer":"ਬਟਨ ਖੁੰਬਾਂ ਦੀ ਕਾਸ਼ਤ ਦੇ ਪੜਾਅ-1.ਖਾਦ ਦੀ ਤਿਆਰੀ ਲਈ ਵਸਤਾਂ – ਤੁੜੀ 300 ਕਿਲੋ, ਕਣਕ ਦੀ ਛਾਣ (ਚੋਕਰ) 15 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ, ਕਿਸਾਨ ਖਾਦ 9 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ, ਯੂਰੀਆ, ਸੁਪਰਫਾਸਫੇਟ, ਮਿਊਰੇਟ ਆਫ਼ ਪੋਟਾਸ਼ ਤਿੰਨੇ ਖਾਦਾਂ 3-3 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ ਹਰ ਇੱਕ, ਜਿਪਸਮ 30 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ, ਗਾਮਾ ਬੀ.ਐਚ.ਸੀ. 20 ਈ.ਸੀ. 60 ਮਿਲੀਲੀਟਰ, ਸੀਰਾ 5 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ, ਫੂਰਾਡਾਨ 3 ਜੀ 150 ਗ੍ਰਾਮ ।2. ਢੇਰੀ ਬਣਾਉਣਾ – ਤੂੜੀ ਨੂੰ ਪੱਕੇ ਫਰਸ਼ ਤੇ ਵਿਛਾ ਕੇ ਇਸ ਉਪਰ ਪਾਣੀ ਛਿੜਕ ਕੇ ਇਸ ਨੂੰ 48 ਘੰਟੇ ਲਈ ਖੁੱਲ੍ਹਾ ਛੱਡ ਦਿਓ । ਖਾਦਾਂ ਅਤੇ ਕਣਕ ਦਾ ਛਾਣ ਮਿਲਾ ਕੇ ਢੇਰ ਨੂੰ ਥੋੜ੍ਹਾ ਗਿੱਲਾ ਕਰੋ । 24 ਘੰਟੇ ਬਾਅਦ ਗਿੱਲੀ ਤੂੜੀ ਦੇ ਉੱਪਰ ਖਾਦ ਮਿਲਿਆ ਛਾਣ ਖਿਲਾਰਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਇਸ ਸਾਰੇ ਮਿਸ਼ਰਣ ਨੂੰ ਇਕੱਠਾ ਕਰਕੇ ਲੱਕੜੀ ਦੇ ਇਕ ਸਾਂਚੇ ਵਿਚ ਜੋ ਕਿ 5 ਫੁੱਟ ਲੰਬਾ, 5 ਫੁੱਟ ਚੌੜਾ ਅਤੇ 5 ਫੁੱਟ ਉੱਚਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਵਿਚ ਭਰਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਫਿਰ ਇਸ ਸਾਂਚੇ ਦੇ ਫੱਟੇ ਹਟਾ ਦਿੱਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਤੇ ਢੇਰੀ ਤਿਆਰ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ।3. ਖਾਦਾਂ ਦੀ ਢੇਰੀ ਨੂੰ ਫਰੋਲਣਾ – ਢੇਰੀ ਨੂੰ ਰਲਾਉਣ ਲਈ ਹਰ ਵਾਰ ਉੱਪਰਲੇ ਸਿਰੇ ਤੋਂ ਚਾਰੇ ਪਾਸਿਆਂ ਤੋਂ ਕੁੱਝ ਪਾਣੀ ਛਿੜਕ ਕੇ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਰਲਾਓ ਅਤੇ ਕੁੱਝ ਹੋਰ ਪਾਣੀ ਛਿੜਕ ਦਿਓ । ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਆਮ ਕਰਕੇ ਢੇਰੀ ਦਾ ਬਾਹਰਲਾ ਹਿੱਸਾ ਅੰਦਰ ਅਤੇ ਵਿਚਕਾਰਲਾ ਹਿੱਸਾ ਬਾਹਰ ਆ ਜਾਵੇਗਾ | ਕੰਪੋਸਟ ਬਣਾਉਣ ਵਾਲੇ ਜੀਵਾਣੂਆਂ ਨੂੰ ਵੀ ਤਾਜ਼ੀ ਹਵਾ ਮਿਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ । ਹਰ ਵਾਰ ਢੇਰੀ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਬਣਾਉਣ ਲੱਗਿਆਂ ਇਸੇ ਢੰਗ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰੋ । ਢੇਰੀ ਨੂੰ ਤਿੰਨ ਵਾਰ ਹਰ ਚੌਥੇ ਦਿਨ ਅਤੇ ਫਿਰ ਹਰ ਤੀਜੇ ਦਿਨ ਹਿਲਾ ਕੇ ਇਸ ਵਿਚ ਸੀਰਾ, ਜਿਪਸਮ, ਫੂਰਾਡਾਨ ਅਤੇ ਗਾਮਾ ਬੀ. ਐੱਚ. ਸੀ. ਨੂੰ ਕ੍ਰਮਵਾਰ ਪਹਿਲੀ, ਤੀਜੀ, ਪੰਜਵੀਂ ਅਤੇ ਸੱਤਵੀਂ ਵਾਰ ਹਿਲਾਉਣ ਤੇ ਮਿਲਾ ਦਿਉ ।24 ਦਿਨਾਂ ਬਾਅਦ 300 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ ਤੂੜੀ ਤੋਂ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਤਿਆਰ ਕੀਤੀ ਇਹ ਖਾਦ 100 × 150 × 18 ਸੈਂ.ਮੀ. ਅਕਾਰ ਦੀਆਂ 20-25 ਪੇਟੀਆਂ ਭਰਨ ਲਈ ਕਾਫ਼ੀ ਹੈ । ਜਦੋਂ ਖਾਦ ਦਾ ਰੰਗ ਕਾਲਾ ਭੂਰਾ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਅਮੋਨੀਆ ਦੀ ਬੂ ਆਉਣੀ ਬੰਦ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਵਿਚ 65-72% ਨਮੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਖਾਦ ਤਿਆਰ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ | ਪੀ.ਐੱਚ 70 ਤੋਂ 8.0 ਹੁੰਦੀ ਹੈ ।4. ਖਾਦ ਦੀ ਸੋਧ – ਖੁੰਬਾਂ ਦਾ ਬੀਜ ਬੀਜਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਤਿਆਰ ਕੀਤੀ ਖਾਦ ਵਿਚ ਬਾਵਿਸਟਨ 50 ਘੁਲਣਸ਼ੀਲ 20 ਮਿਲੀਗ੍ਰਾਮ ਪ੍ਰਤੀ ਲਿਟਰ ਦੇ ਹਿਸਾਬ ਨਾਲ ਮਿਲਾ ਦੇ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ । ਇਸ ਲਈ ਇਕ ਕੁਇੰਟਲ ਖਾਦ ਵਿਚ 20 ਗ੍ਰਾਮ ਬਾਵਿਸਟਨ ਦਾ ਧੂੜਾ ਕਾਫ਼ੀ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਚਾਰ ਪੇਟੀਆਂ ਲਈ ਕਾਫ਼ੀ ਹੈ ।5. ਪੇਟੀਆਂ ਭਰਨਾ ਅਤੇ ਖੁੰਬਾਂ ਬੀਜਣਾ – ਖਾਦ ਦੀ ਢੇਰੀ ਨੂੰ ਖਿਲਾਰ ਕੇ ਕੁੱਝ ਸਮੇਂ ਲਈ ਠੰਡੀ ਹੋਣ ਦਿਓ । ਖੁੰਬਾਂ ਦੇ ਬੀਜ (ਸਪਾਨ ਨੂੰ ਬੋਤਲਾਂ ਵਿਚੋਂ ਕੱਢੋ ਅਤੇ ਦੋ ਤਹਿਆਂ ਵਿਚ ਖੁੰਬਾਂ ਬੀਜਣ ਵਾਲੇ ਢੰਗ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਖਾਦ ਉੱਤੇ ਬੀਜ ਖਲਾਰ ਕੇ ਪੇਟੀਆਂ ਵਿਚ ਬੀਜ ਦਿਓ । ਫਿਰ ਇਸ ਖਾਦ ਦੀ ਮੋਟੀ ਤਹਿ ਪਾਓ ਅਤੇ ਬੀਜ ਦਾ ਬਾਕੀ ਬਕਾਇਆ ਹਿੱਸਾ ਇਸ ਤੇ ਖਲਾਰ ਕੇ ਖਾਦ ਵਿਚ ਰਲਾ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ । ਪੇਟੀਆਂ ਉੱਤੇ ਗਿੱਲਾ ਅਖ਼ਬਾਰ ਜਾਂ ਹੋਰ ਕਾਗ਼ਜ਼ ਰੱਖ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ । 2-3 ਹਫ਼ਤਿਆਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਖੁੰਬਾਂ ਦੇ ਬੀਜ ਤੋਂ ਕਪਾਹ ਦੀਆਂ ਫੁੱਟੀਆਂ ਵਰਗੇ ਸਫ਼ੈਦ ਰੇਸ਼ਿਆਂ ਨਾਲ 80-100% ਪੇਟੀਆਂ ਭਰ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ।6. ਪੇਟੀਆਂ ਮਿੱਟੀ ਨਾਲ ਢੱਕਣਾ – ਬਾਅਦ ਵਿਚ 80-100% ਰੇਸ਼ਿਆਂ (ਮਾਈਸੀਲੀਅਮ ਨਾਲ ਭਰੀਆਂ ਟਰੇਆਂ ਨੂੰ 4:1 ਦੇ ਅਨੁਪਾਤ ਵਾਲੇ ਖਾਦ ਅਤੇ ਰੇਤਲੀ ਮਿੱਟੀ ਜਾਂ 1:1 ਦੇ ਅਨੁਪਾਤ ਵਾਲੇ ਚੌਲਾਂ ਦੀ ਸੜੀ ਹੋਈ ਫੱਕ ਅਤੇ ਗੋਬਰ ਗੈਸ ਦੀ ਸੱਲਰੀ ਦੇ ਮਿਸ਼ਰਨ ਨਾਲ ਇਕਸਾਰ ਢੱਕ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ । ਇਸ ਮਿਸ਼ਰਣ ਨੂੰ ਕੇਸਿੰਗ ਮਿਸ਼ਰਣ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਢੱਕਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਇਸ ਨੂੰ 4-5% ਫਾਰਮਲੀਨ ਦੇ ਘੋਲ ਨਾਲ ਰੋਗ ਰਹਿਤ ਕਰੋ ।7. ਕੇਸਿੰਗ ਮਿਸ਼ਰਣ ਨੂੰ ਜਰਮ ਰਹਿਤ ਕਰਨਾ – ਰੇਤ ਮਿਲੀ, ਗਲੀ-ਸੜੀ ਰੂੜੀ ਜਾਂ ਖਾਦ ਨੂੰ ਗਿੱਲਾ ਕਰ ਦਿਓ । ਇਸ ਉੱਪਰ 4-5% ਫਾਰਮਲੀਨ ਦਾ ਛਿੜਕਾਅ ਕਰੋ । ਪ੍ਰਤੀ ਕੁਇੰਟਲ ਕੇਸਿੰਗ ਮਿੱਟੀ ਦੇ ਹਿਸਾਬ ਨਾਲ 20 ਗ੍ਰਾਮ ਫੂਰਾਡਾਨ ਪਾਓ । ਬਾਅਦ ਵਿਚ ਇਸ ਨੂੰ ਤਰਪਾਲ ਜਾਂ ਬੋਰੀਆਂ ਨਾਲ 48 ਘੰਟੇ ਲਈ ਢੱਕ ਦਿਓ 1 ਵਰਤਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਇਸ ਨੂੰ ਕੁੱਝ ਦੇਰ ਲਈ ਫਰੋਲੋ ਤਾਂ ਕਿ ਫਾਰਮਲੀਨ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਉੱਡ ਜਾਵੇ ।8. ਟਰੇਆਂ ਨੂੰ ਚੁੱਕਣ ਦਾ ਤਰੀਕਾ – ਖੁੰਬਾਂ ਦੇ ਬੀਜ ਬੀਜਣ ਤੋਂ 2-3 ਹਫ਼ਤੇ ਬਾਅਦ ਪੇਟੀਆਂ ਤੋਂ ਅਖ਼ਬਾਰ ਦੇ ਕਾਗਜ਼ ਲਾਹ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਮਾਈਸੀਲੀਅਮ ਨਾਲ ਭਰੀ ਖਾਦ ਨੂੰ ਇਕ ਤੋਂ ਡੇਢ ਇੰਚ ਮੋਟੀ ਰੋਗ ਰਹਿਤ ਕੀਤੀ ਮਿੱਟੀ ਦੀ ਤਹਿ ਨਾਲ ਢੱਕ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ।9. ਪੇਟੀਆਂ ਨੂੰ ਤਰਤੀਬ ਦੇਣਾ – ਪੇਟੀਆਂ ਨੂੰ ਇਕ-ਦੂਜੀ ਦੇ ਉੱਪਰ ਟਿਕਾ ਕੇ ਕਾਸ਼ਤ ਦਾ ਖੇਤਰ ਵਧਾਇਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ । ਲਾਈਨਾਂ ਵਿਚ ਰੱਖੀਆਂ ਪੇਟੀਆਂ ਦਾ ਫਾਸਲਾ 2-2 ਫੁੱਟ ਅਤੇ ਪੇਟੀਆਂ ਵਿੱਚ ਉੱਪਰ-ਹੇਠਾਂ ਰੱਖੀਆਂ ਟਰੇਆਂ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਫੁੱਟ ਫ਼ਾਸਲਾ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ। ਅਜਿਹਾ ਕਰਦੇ ਸਮੇਂ ਨਿੱਕੀਆਂ-ਨਿੱਕੀਆਂ ਬਟਨ ਖੁੰਬਾਂ ਨੂੰ ਕੋਈ ਨੁਕਸਾਨ ਨਹੀਂ ਪਹੁੰਚਣਾ ਚਾਹੀਦਾ । ਪੁੱਟਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਖੁੰਬ ਦੀ ਡੰਡੀ ਦਾ ਮਿੱਟੀ ਵਾਲਾ ਹਿੱਸਾ ਕੱਟ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸਾਫ਼ ਕਰ ਲੈਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"යාපනය පුස්තකාලය ගිනිගෙන විනාශ වුන වසර","answer":"1981 "},{"question":"فوټبال یوه ډله ایزه لوبه ده چې د دوو ټیمونو ترمنځ یوولس لوبغاړي لري چې هر یو یې په بال سره لوبې کوي. فوټبال د نړۍ په دوه سوه هیوادونو کې د 250 ملیون لوبغاړو لخوا لوبیږي، نو دا په نړۍ کې ترټولو مشهوره او پراخه لوبه ده. فوټبال په مستطیل میدان کې ترسره کیږي چې دواړه لوري دوه ګولونه لري، د لوبې موخه د ګول په وهلو سره ګول کول دي. د مخکینۍ پراګراف موضوع څه ده؟","answer":"د تیرې پراګراف موضوع فوټبال دی."},{"question":"Schrijf een voortzetting van de volgende zin - De zender IBA had een selectiecommissie samengesteld om de Israëlische inzending voor het Eurovisiesongfestival 2007","answer":"te kiezen. De keuze van die commissie viel uiteindelijk op de groep Teapacks."},{"question":"Lien entre la théorie de la relativité générale et les trous noires.","answer":"La théorie de la relativité générale d'Einstein a prédit l'existence des trous noirs en raison de sa description de la gravité comme d'une courbure de l'espace-temps causée par la masse. Selon cette théorie, lorsqu’une masse suffisamment grande est concentrée dans un petit espace, elle peut créer un champ gravitationnel si intense que rien, même la lumière, ne peut s’échapper. Les trous noirs ont ce qu’on appelle un « horizon des événements », une limite à partir de laquelle il n’y a pas d’échappatoire. Les objets qui tombent à l’intérieur de cet horizon sont piégés pour toujours et ne peuvent jamais s’échapper du trou noir. Ainsi la théorie de la relativité générale prédit aussi que les trous noirs possèdent une singularité, c'est-à-dire un point où la densité de matière devient infinie et où les lois de la physique actuelle ne s'appliquent plus."},{"question":"จบประโยคต่อไปนี้:  รัฐบาลพลัดถิ่นโปแลนด์ เป็นที่รู้จักกันอย่างเป็นทางการว่า รัฐบาลพลัดถิ่นแห่งสาธารณรัฐโปแลนด์ เป็นรัฐบาลพลัดถิ่นของโปแลนด์ ถูกก่อตั้งขึ้นในภายหลังจากการบุกครองโปแลนด์ในเดือนกันยายน ค.ศ. 1939 และต่อมา","answer":"โปแลนด์ถูกยึดครองโดยเยอรมนีและสหภาพโซเวียต ซึ่งทำให้สาธารณรัฐโปแลนด์ที่สองต้องยุติลง"},{"question":"ചോദ്യം: ഖണ്ഡിക 1-ഉം ഖണ്ഡിക 2-ഉം തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസങ്ങൾ താരതമ്യം ചെയ്ത് നൽകുക.ഖണ്ഡിക 1: പൂച്ച കുടുംബത്തിൽ പെട്ട മാംസഭോജികളായ വലിയ സസ്തനികളാണ് സിംഹങ്ങൾ. ഗാംഭീര്യമുള്ള മേനുകൾക്ക് പേരുകേട്ട അവർ പലപ്പോഴും \\"കാട്ടിന്റെ രാജാവ്\\" എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നു.ഖണ്ഡിക 2: കടുവകൾ പൂച്ച കുടുംബത്തിൽ പെടുന്ന വലിയ, മാംസഭോജികളായ സസ്തനികളാണ്. കറുപ്പ് വരകളുള്ള വ്യതിരിക്തമായ ഓറഞ്ച് രോമങ്ങൾ ഉള്ളവയാണ്, അവരുടെ പ്രച്ഛന്നതയ്ക്കും ചടുലതയ്ക്കും പേരുകേട്ടവയാണ്.","answer":"ഉത്തരം: ഖണ്ഡിക 1 ഉം ഖണ്ഡിക 2 ഉം തമ്മിലുള്ള പ്രധാന വ്യത്യാസം, ഖണ്ഡിക 1 സിംഹങ്ങളെക്കുറിച്ചാണ്, അവ ഗാംഭീര്യമുള്ള മേനുകൾക്ക് പേരുകേട്ടതും പലപ്പോഴും \\"കാട്ടിന്റെ രാജാവ്\\" എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നതുമാണ്. മറുവശത്ത്, കടുവകളെ കുറിച്ചുള്ളതാണ് ഖണ്ഡിക 2, കറുത്ത വരകളുള്ള വ്യതിരിക്തമായ ഓറഞ്ച് രോമങ്ങൾ ഉള്ളതും അവരുടെ രഹസ്യാത്മകതയ്ക്കും ചടുലതയ്ക്കും പേരുകേട്ടതുമാണ്."},{"question":"firy ny isan’ny tongotry ny rajako?","answer":"ny isan’ny tongotry ny rajako dia roa"},{"question":"Apakah maksud \\"bendera pusaka\\"?","answer":"Ia bermaksud bendera yang paling awal dikibarkan apabila negara diumumkan merdeka."},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ, 27 ਫਰਵਰੀਭਾਰਤ-ਪਾਕਿ ਸਰਹੱਦ ’ਤੇ ਤਣਾਅਪੂਰਨ ਹਾਲਾਤ ਨੂੰ ਦੇਖਦਿਆਂ ਕਾਂਗਰਸ ਨੇ ਆਪਣੀ ਕਾਰਜਕਰਨੀ ਸਮਿਤੀ (ਸੀਡਬਲਿਊਸੀ) ਦੀ ਵੀਰਵਾਰ ਨੂੰ ਤਜਵੀਜ਼ਸ਼ੁਦਾ ਬੈਠਕ ਮੁਲਤਵੀ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ। ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਮੁੱਖ ਬੁਲਾਰੇ ਰਣਦੀਪ ਸੁਰਜੇਵਾਲਾ ਮੁਤਾਬਕ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਹਾਲਾਤ ਦੇ ਮੱਦੇਨਜ਼ਰ ਕਾਂਗਰਸ ਪ੍ਰਧਾਨ ਰਾਹੁਲ ਗਾਂਧੀ ਨੇ ਕਾਂਗਰਸ ਕਾਰਜਕਰਨੀ ਸਮਿਤੀ (ਵਰਕਿੰਗ ਕਮੇਟੀ) ਦੀ ਬੈਠਕ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਵੀਰਵਾਰ ਨੂੰ ਅਹਿਮਦਾਬਾਦ ਵਿਚ ਹੋਣ ਵਾਲੀ ਸਭਾ ਨੂੰ ਵੀ ਮੁਲਤਵੀ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਵਰਕਿੰਗ ਕਮੇਟੀ ਦੀ ਬੈਠਕ ਨੂੰ ਆਗਾਮੀ ਲੋਕ ਸਭਾ ਚੋਣਾਂ ਲਈ ਪਾਰਟੀ ਦੀਆਂ ਤਿਆਰੀਆਂ ਤੇ ਰਾਜਨੀਤੀ ਦੇ ਲਿਹਾਜ਼ ਨਾਲ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਮੰਨਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਸੂਤਰਾਂ ਮੁਤਾਬਕ ਇਹ ਬੈਠਕ ਹੁਣ ਕਦੋਂ ਹੋਵੇਗੀ, ਇਸ ਬਾਰੇ ਫ਼ਿਲਹਾਲ ਕੁਝ ਤੈਅ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਪਾਰਟੀ ਦਾ ਮੁੱਖ ਬੁਲਾਰਾ ਕੌਣ ਹੈ?","answer":"ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਮੁੱਖ ਬੁਲਾਰੇ ਰਣਦੀਪ ਸੁਰਜੇਵਾਲਾ ਹਨ।"},{"question":"“தம்பொருள் என்பதம் மக்கள் அவர்பொருள்தம்தம் வினையான் வரும்”இக்குறட்பாவில் பயின்று வரும் மோனை, எதுகைகளைக் கண்டறிக.","answer":"தம் பொருள் – தம் தம் முதல் எழுத்து ஒன்றி மோனை பயின்று வருகிறது. (அடிமோனை)தம் பொருள் – தம் தம் இரண்டாவது எழுத்து ஒன்றி எதுகையும் பயின்று வருகிறது.(அடி எதுகை)"},{"question":"السؤال: ما هي السورة التي فيها الآية الآتية: ” وكيف يحكمونك وعندهم التوراة فيها حكم الله”؟","answer":"الإجابة: سورة المائدة"},{"question":"Sarz","answer":"Osabuohien Osaretin (tí a bí ní ọjọ́ ketedilogun, Ọdún 1989), tí orúkọ inagije rẹ ń jẹ́ Sarz, jẹ ẹni tó ń gbé rẹkodi orin jáde. Ti a bí sì ìlú Benin City, Edo State, tí wọn sì mọ gẹ́gẹ́ bí gbajúgbajà Sarz On The Beat/\\"Really\\",ní ìbéèrè ati ìparí.Ere àgbéléwò Lord of Ajasa tí ó jáde ní ọdún 2007 ni ise rẹ àkókò.oti ṣe foran fún Wizkid, Naeto C, Banky W, Skales, Shank, Reminisce, Goldie Harvey, eLDee, Wande Coal, YQ ati Niniola. ó ti kọkọ bá Trybe rekodi ṣiṣẹ́ rí ṣùgbọ́n ó padà kúrò ní ilé ìṣe náà nígbà tí ó parí pẹ̀lú wọ́n ní oṣù kọkànlá ọdún 2013."},{"question":"Ịdọkpụ","answer":"Olundi - Isekpu"},{"question":"Seema se: Aparela mankobo, motlalekgomo ga a tsebje.","answer":"Dira batho ka go loka ka ge o sa tsebe ge o tla tla wa ba hloka ka moso."},{"question":"چرا اکثر فرش‌های دستباف با پشم بافته می‌شود؟","answer":"پشم به دلیل زیبایی و دوام بالا برای بافت فرش به کار برده می‌شود، به علاوه پشم نسبت به الیاف دیگر در برابر رفت و آمدهای مکرر مقاومت بالاتری دارد. پشم گرد و غبار خشک را مخفی می‌کند و این آلودگی‌ها تا مدت طولانی آسیب چندانی به فرش نمی‌زند. پشم یک عایق عالی است و این خاصیت کمک می‌کند که خانه در زمستان گرم‌تر و در تابستان خنک‌تر شود. البته پشم در کیفیت‌های مختلفی عرضه می‌شود، پشم ارزان‌تر به راحتی لک می‌شود و برای خانه‌هایی که کودک خردسال یا حیوان خانگی دارند، مناسب نیست."},{"question":"Question: Mirror’ is related to ‘Reflection’ in the same way as ‘water’ is related to……..?a. Conductionb. Dispersionc. Immersiond. RefractionAnswer:","answer":"Answer: (d) RefractionA mirror reflects light falling on it into the same media the light came in from. When light travels from air to water or vice-versa (two different transparent media) refraction is observed in the form of bending of light."},{"question":"Rujuk petikan di bawah dan jawab soalan dalam bahasa yang sama:  Petikan: Kerajaan-kerajaan juga akan online. Sesetengah negara, seperti Cuba, Iran, Korea Utara, Myanmar, Republik Rakyat China, dan Arab Saudi menggunakan penapis dan perisian penapisan untuk menyekat akses di Internet. Di United Kingdom, mereka juga menggunakan perisian untuk mencari dan menangkap pelbagai individu yang dianggap sebagai ancaman. Negara-negara lain termasuk Amerika Syarikat, telah menegakkan undang-undang yang menjadikan pemilikan atau pengedaran bahan tertentu seperti pornografi kanak-kanak sebagai haram tetapi tidak menggunakan perisian penapisan. Di beberapa negara, penyedia perkhidmatan Internet telah bersetuju untuk menyekat akses ke laman web yang disenaraikan oleh polis.  Soalan: Negara manakah yang tidak menggunakan perisian penapisan?","answer":"Amerika Syarikat"},{"question":"次の段落の内容を書き続けてください： 囲碁のプロで13歳の仲邑菫さんは、女性のプロのタイトル「女流棋聖」を取るために、先月から上野愛咲美さんに挑戦していました。6日、仲邑さんは上野さんに勝って、13歳11か月で初めて女流 タイトルを取りました。","answer":"2014年には藤沢里菜さんが15歳9か月で女流 タイトルを取りましたが、仲邑さんがいちばん若い記録になりました。 仲邑さんは3歳から囲碁を始めて、2019年にいちばん若い10歳でプロになりました。 仲邑さんは「頑張っていたら、結果が出ると思います。世界のプロと戦うことができるようになりたいです」と喜びながら話しました。"},{"question":"Comenzó su práctica en Omaha, Nebraska, y luego regresó a Lincoln en 1912.¿Es una paráfrasis de la siguiente oración?Comenzó su práctica en Lincoln, Nebraska, y luego regresó a Omaha en 1912?","answer":"Sí, la primera oración es una paráfrasis de la segunda oración. Ambas oraciones describen una secuencia en la que alguien comienza su práctica en una ciudad de Nebraska y luego regresa a otra ciudad en 1912. Solo han cambiado los nombres de las ciudades (Omaha y Lincoln) y el orden en el que se mencionan."},{"question":"Tantarao amin'ny fehezanteny iray hafa mifanaraka aminy ity fehezanteny manaraka ity:\\"Niasa mafy tamin'ity tetikasa ity aho, ary nahazo valisoa ny asa mafy nataoko.\\"","answer":"Ny fanoloran-tenako tamin'ity tetikasa ity sy ny ezaka nataoko dia notsenain'ny fiderana."},{"question":"ਕੀ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀਆਂ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ 'ਤੇ ਪਾਬੰਦੀ ਲਗਾਉਣ ਨਾਲ ਘੱਟ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ?ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ ਵਿੱਚ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ 'ਚ ਬੈਨ ਕੀਤੇ ਗਏ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ।ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਨੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਉਤਪਾਦਾਂ ਦੀ ਉਪਲਬਧਤਾ ਨੂੰ ਘਟਾਉਣ ਲਈ ਸਖ਼ਤ ਨਿਯਮ ਬਣਾਏ ਹਨ। ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ ਨੇ ਦੋ ਦਹਾਕਿਆਂ ਵਿੱਚ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ 'ਤੇ ਪਾਬੰਦੀ ਲਗਾਈ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਨਾਲ ਮੌਤਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਕਮੀ ਵੇਖਣ ਨੂੰ ਮਿਲੀ ਹੈ। ਪਰ ਹੋਰਨਾਂ ਦੇਸਾਂ ਵਿੱਚ, ਕੁਝ ਜ਼ਹਿਰੀਲੇ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ ਅਜੇ ਵੀ ਉਪਲਬਧ ਹਨ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਸਬੰਧ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀਆਂ ਨਾਲ ਹੈ। 1990 ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਵਿਸ਼ਵ ਪੱਧਰ 'ਤੇ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ ਦੀ ਜ਼ਹਿਰ ਵਜੋਂ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨੀ ਅੱਧੀ ਹੋ ਗਈ ਹੈ, ਪਰ ਏਸ਼ੀਆ ਦੇ ਪੇਂਡੂ ਖੇਤਰਾਂ ਵਿੱਚ ਅਜੇ ਵੀ ਇਹ ਮੌਤਾਂ ਦਾ ਕਾਰਨ ਹੈ। 1980 ਅਤੇ 1990 ਵਿੱਚ ਸ਼੍ਰੀਲੰਕਾ 'ਚ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀਆਂ ਦਾ ਅੰਕੜਾ ਦੁਨੀਆਂ ਭਰ ਵਿੱਚ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚੇ ਪੱਧਰ 'ਤੇ ਸੀ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਹਰ ਦੂਜੀ-ਤੀਜੀ ਮੌਤ ਦਾ ਕਾਰਨ ਜ਼ਹਿਰੀਲੇ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ ਸਨ। ਪਰ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਦੋ ਦਹਾਕਿਆਂ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ ਗਈ ਕਾਰਵਾਈ ਦੇ ਚੰਗੇ ਨਤੀਜੇ ਵੇਖਣ ਨੂੰ ਮਿਲੇ ਹਨ। ਇਸਦੇ ਨਾਲ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀਆਂ ਵਿੱਚ 70 ਫ਼ੀਸਦ ਗਿਰਾਵਟ ਆਈ ਹੈ। ਖ਼ੁਦ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਪਹੁੰਚਾਉਣ ਦੀ ਦਰ ਲਗਭਗ ਇੱਕੋ ਜਿਹੀ ਰਹੀ ਜਦਕਿ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਆਪਣੀ ਜਾਨ ਲੈਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਨੂੰ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਵੱਧ ਦਾਖ਼ਲ ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ। ਇਸ ਨਾਲ ਇਹ ਪਤਾ ਲਗਦਾ ਹੈ ਕਿ ਲੋਕ ਅਜੇ ਵੀ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀਆਂ ਕਰ ਰਹੇ ਸਨ ਪਰ ਜਿਹੜੇ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕੋਲ ਮੁਹੱਈਆ ਸਨ ਉਹ ਘੱਟ ਘਾਤਕ ਸਨ। ਖੇਤੀ ਉਦਯੋਗ ਦੀ ਚਿੰਤਾ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕਰਨ ਲਈ, ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ ਦੀ ਥਾਂ ਉਹ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ ਲਿਆਂਦੇ ਗਏ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਜ਼ਹਿਰ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਘੱਟ ਸੀ। ਵਿਸ਼ਵ ਸਿਹਤ ਸੰਗਠਨ (WHO) ਮੁਤਾਬਕ ਇਸ ਗੱਲ ਦੇ ਸਬੂਤ ਘੱਟ ਹਨ ਕਿ ਖ਼ਤਰਨਾਕ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ ਨੂੰ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ  ਨਾਲ ਬਦਲੇ ਜਾਣ ਨਾਲ ਖੇਤੀਬਾੜੀ ਉਤਪਾਦਨ ਵਿੱਚ ਘਾਟਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਅਧਿਕਾਰਤ ਅੰਕੜੇ ਮੁਤਾਬਕ 2015 ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ 1 ਲੱਖ 34 ਹਜ਼ਾਰ ਖ਼ੁਦਕੁਸ਼ੀਆਂ ਹੋਈਆਂ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ 24 ਹਜ਼ਾਰ ਮੌਤਾਂ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ ਸੀ। ਹਾਲਾਂਕਿ ਅਜਿਹਾ ਦੇਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਦੀਆਂ ਰਿਪੋਰਟਾਂ ਘੱਟ ਦਰਜ ਹੋਈਆਂ ਹਨ। ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਪੀਜੀਆਈ ਦੇ ਡਾਕਟਰ ਆਸ਼ੀਸ਼ ਭੱਲਾ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ ਕਿ ਲੋਕ ਅਕਸਰ ਖ਼ੁਦਕੁਸ਼ੀ ਦੀ ਰਿਪੋਰਟ ਲਿਖਾਉਣ ਤੋਂ ਡਰਦੇ ਹਨ ਤਾਂ ਜੋ ਮਾਮਲਾ ਪੁਲਿਸ ਕੋਲ ਨਾ ਚਲਾ ਜਾਵੇ। ਯੂਕੇ-ਆਧਾਰਿਤ ਗਰੁੱਪ ਦੇ ਵਿਸ਼ਲੇਸ਼ਣ ਵਿੱਚ ਇਹ ਦੇਖਿਆ ਗਿਆ ਕਿ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ 10 ਜ਼ਹਿਰੀਲੇ ਪਦਾਰਥ ਆਮ ਤੌਰ 'ਤੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਲਈ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ ਬੈਨ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ਅਤੇ ਬਾਕੀ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕਾਂ 'ਤੇ ਸਰਕਾਰ ਵੱਲੋਂ 2020 ਵਿੱਚ ਪਾਬੰਦੀ ਲਗਾਈ ਜਾਣੀ ਹੈ। WHO ਗਾਈਡਲਾਈਨਜ਼ ਮੁਤਾਬਕ ਇੱਕ ਦਰਜਨ ਤੋਂ ਵੀ ਵੱਧ ਜ਼ਹਿਰੀਲੇ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ ਅਜੇ ਵੀ ਉਪਲਬਧ ਹਨ।  ","answer":"ਇੱਕ ਅੰਦਾਜ਼ੇ ਮੁਤਾਬਕ ਡੇਢ ਲੱਖ ਲੋਕ ਹਰ ਸਾਲ ਕੀਟਨਾਸ਼ਕ ਪੀ ਕੇ ਆਪਣੀ ਜਾਨ ਦਿੰਦੇ ਹਨ।"},{"question":"ਆਦਿਮ ਉਪਜੀ ਖੇਤੀ ਦੀਆਂ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾਵਾਂ ਦੱਸੋ।","answer":"ਆਦਿਮ ਨਿਰਵਿਘਨ ਖੇਤੀ ਦੀਆਂ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾਵਾਂ ਹਨ:-ਇਸ ਕਿਸਮ ਦੀ ਖੇਤੀ ਵਿੱਚ ਕਿਸਾਨ ਸਵੈ-ਉਪਭੋਗ ਲਈ ਫਸਲਾਂ ਉਗਾਉਂਦੇ ਹਨ।-ਇਹ ਜ਼ਮੀਨ ਦੇ ਛੋਟੇ ਪੈਚਾਂ 'ਤੇ ਅਭਿਆਸ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।-ਕਿਸਾਨ ਮੁੱਢਲੇ ਸੰਦਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਕੂੜਾ, ਦਾਓ, ਖੁਦਾਈ ਦੀਆਂ ਸੋਟੀਆਂ ਆਦਿ।-ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਮਾਨਸੂਨ, ਮਿੱਟੀ ਦੀ ਕੁਦਰਤੀ ਉਪਜਾਊ ਸ਼ਕਤੀ, ਅਤੇ ਉਗਾਈਆਂ ਗਈਆਂ ਫਸਲਾਂ ਲਈ ਹੋਰ ਵਾਤਾਵਰਣਕ ਸਥਿਤੀਆਂ ਦੀ ਅਨੁਕੂਲਤਾ 'ਤੇ ਨਿਰਭਰ   ਕਰਦਾ ਹੈ।-ਖੇਤੀ ਲਈ ਸਿਰਫ਼ ਪਰਿਵਾਰਕ ਮਜ਼ਦੂਰੀ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।-ਜ਼ਮੀਨ ਦੀ ਉਤਪਾਦਕਤਾ ਘੱਟ ਹੈ।-ਇਸ ਨੂੰ ਸਲੈਸ਼-ਐਂਡ-ਬਰਨ ਐਗਰੀਕਲਚਰ ਵੀ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।"},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Những quán bar với các món cocktail đặc trưng, đẹp mắt hay loạt quán ăn hawker mang đậm chất đường phố của Singapore đều là niềm tự hào của quốc đảo sư tử khi nhiều năm liên tiếp đạt những giải thưởng danh giá trong lĩnh vực ẩm thực. Từ năm 1997, cẩm nang Michelin Singapore đã giới thiệu hạng mục Bib Gourmand nhằm vinh danh những nhà hàng và quán ăn mang đến ẩm thực chất lượng với mức giá dưới 45 SGD (32 USD). Các địa điểm này được đề cử bởi đội ngũ thẩm định của Michelin và hiện nay, Singapore có tất cả 67 nhà hàng và quán ăn được công nhận. Trong số 9 nhà hàng, quán ăn tại Singapore mới được công bố ở hạng mục Bib Gourmand năm nay, có 5 nhà hàng, 3 quán hawker (ẩm thực bình dân) và một quán ăn đường phố. Quán ăn hawker mới đầu tiên trong danh sách Bib Gourmand là Hai Nan Xing Zhou Beef Noodle nằm trong khu ẩm thực chợ Kim Keat Palm, nổi tiếng với món mì bò khô, mì nước hầm xương bò đậm đà. Quán tiếp theo là Lixin Teochew Fishball Noodles cũng nằm trong khu ẩm thực chợ Kim Keat Palm và được du khách biết đến với món mì cá viên được làm thủ công từ thịt cá, ăn cùng da heo giòn và tương ớt cay ngọt. Nằm trong khu ẩm thực Berseh, quán ăn Triều Châu Kelantan Kway Chap Pig Organ Soup là quán hawker thứ ba trong danh sách năm nay, nổi tiếng với món quẩy chạp (kway chap) bao gồm quẩy, hủ tíu cắt mỏng ăn kèm với thịt và lòng heo được nấu trong nước dùng làm từ đậu nành. The Asia's 50 Best Bars là hạng mục cấp khu vực đầu tiên của giải thưởng The World's 50 Best Bars (50 Quán bar Tốt nhất Thế giới). Hạng mục này ra đời vào năm 2016 nhằm giới thiệu những tài năng sáng tạo và xuất sắc trong ngành đồ uống ở khu vực này. Có đến 11 quán bar Singapore được vinh danh trong danh sách 50 Quán bar Tốt nhất châu Á năm 2022. Du khách hoàn toàn có thể trải nghiệm những thức uống được yêu thích ngay trong chuyến du ngoạn tới đảo quốc sư tử.","answer":"Nằm ở vị trí thứ 36 trong danh sách là Nutmeg & Clove, lan tỏa niềm tự hào về di sản và lịch sử của Singapore qua những món cocktail có một không hai với các nguyên liệu thuần Á Đông và đậm chất Singapore. Du khách có thể thử Flavors & Memories Volume 6: The Cocktail Diaries được lấy cảm hứng từ tình yêu Singapore của một vị khách du lịch. Xếp ngay sau Nutmeg & Clove là Analogue. Quán ghi điểm trong lòng du khách từ quầy bar được thiết kế theo hình sóng biển lạ mắt đến menu với 100% nguyên liệu có nguồn gốc thực vật. Món cocktail Cactus được làm từ cây xương rồng, thưởng thức cùng món Beetroot & Cashew chesse (củ dền đút lò ăn kèm với phô mai hạt điều) sẽ là một cặp đôi nên thử. Một cái tên khác không thể không nhắc đến là 28 HongKong Street , quán quân đầu tiên trong danh sách 50 Quán bar Tốt nhất châu Á năm 2016. Đồ uống tại đây chủ yếu tập trung vào rượu mạnh thủ công và cocktail thủ công kiểu Mỹ. Món cocktail Cashew Everything Around Me được lấy cảm hứng từ bài hát Cash Rules Everything Around Me của Wu-Tang Clan là một gợi ý nếu du khách đến 28 HongKong Street. Bên cạnh những giải thưởng cấp quốc tế và khu vực, du khách cũng có thể khám phá ẩm thực Singapore theo khung sự kiện Singapore Food Festival 2022 diễn ra từ 26/8 đến 11/9. Dịp lễ hội năm nay, du khách sẽ có cơ hội khám phá thêm nhiều địa chỉ ăn uống đạt chuẩn quốc tế, với hương vị phong phú và hấp dẫn."},{"question":"இட வழுவமைதிக்குச் சான்று தந்து அதற்கான காரணத்தைக் கூறுக.","answer":"தன்மை, முன்னிலை, படர்க்கை ஆகிய மூவிடங்களில் வெவ்வேறு இடங்கள் கலந்து வரும் போது ஏதாவது ஓர் இடத்திற்குரிய பயனிலையைக் கொண்டு முடிதல் இடவழுவமைதி ஆகும்.எ.கா : மாறன் என்பான் தன்னைப் பற்றி பிறரிடம் கூறும்போது, “இந்த மாறன் ஒரு நாளும் பொய் கூற மாட்டான்” எனக் கூறுதல்.காரணம் : தன்மையினைப் படர்க்கை இடத்தில் கூறுவதால் இடவழுவமைதி ஆயிற்று."},{"question":"次の文章に書かれている内容に基づいて、少なくとも200語の段落を書いてください。： 秋田市で「竿燈まつり」　雨の被害があった人たちを元気にする","answer":"7月の雨の被害が大きかった秋田市で3日、「竿燈まつり」という東北地方で有名なお祭りが始まりました。昔から続いていて、国の大切な文化財になっています。竹の棒にたくさんのちょうちんをつけた「竿燈」を高く上げて、今年もたくさん米などができるように祈ります。竿燈は大きくなった稲のように見えます。3日の夜、256本の竿燈が高く上がって、ちょうちんの黄金色の光が夏の夜の空に広がりました。大きな竿燈は長さが12m、重さが50kgあって、竿燈を上げる人たちは額や肩、腰の上に上手にのせていました。見に来た人たちは「どっこいしょ」と大きな声を出して、楽しんでいました。秋田市の大学生は「雨の被害で困っている人がいて、私も暗い気持ちでしたが、竿燈まつりで元気になりました」と話していました。竿燈まつりは6日までです。"},{"question":"අක්‍රමවත් යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"අක්‍රමවත් යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය ක්‍රමවත් වේ. "},{"question":"Ta ni olórin King Sunny Ade?","answer":"King Sunny Ade (Olóyè Sunday Adéníyì Adégẹyè) (MFR), ẹni tí a bí ní ọjọ́ kejìlélógún, oṣù Ọ̀wẹwẹ̀, ọdún 1946, jẹ́ olórin àti akọrin pẹ̀lú onímọ̀ oríṣiríṣi ohun èlò orin ìlú Nàìjíríà nínú àṣà orin ti apá ìwọ̀-oòrùn ilẹ̀ adúláwọ̀ tí a mọ̀ sí jùjú. Ó jẹ́ ọ̀kan lára àwọn olórin àkọ́kọ́ ti ilẹ̀ adúláwọ̀ láti ní àṣeyọrí jákèjádò ayé, àti pèé ní ọ̀kan lára àwọn olórin tó níyì jùlọ ní Gbogbo àsìkò. Ó jẹ́ olórin Jùjú, African Pop òun ló nilé iṣẹ́ agbórinjáde (I.R.S). Ní oṣù Ẹrẹ́nà (March), ọdún 2017, wọ́n yàn-án gẹ́gẹ́ bíi aṣojú fún ẹgbẹ́ ìpolongo ìbò \\"Àyípadà bẹ̀rẹ̀ pẹ̀lú mi\\" láti ọwọ́ Mínísítà fún ìròyìn ìlú Nàìjíríà tí orúkọ rẹ̀ ń jẹ́ Lai Mohammed."},{"question":"পদার্থবিদ্যার বিচারে আলো কী","answer":"আলো শক্তির একটি রূপ। এটি ইলেক্ট্রোম্যাগনেটিক তরঙ্গ যা একে অপরের সাথে লম্বভাবে কম্পন করে। সাদা আলো সাতটি ভিন্ন তরঙ্গদৈর্ঘ্যের আলো দিয়ে তৈরি, প্রতিটি তরঙ্গদৈর্ঘ্য একটি রঙের সাথে মিলে যায়"},{"question":"এই বাক্যাংশের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন :রুহুল কুদ্দুস হলেন বাংলাদেশের একজন প্রখ্যাত রাজনীতিবিদ।","answer":"মুক্তিযুদ্ধে অনন্য সাধারণ অবদানের জন্য ২০০১ সালে তাকে “স্বাধীনতা ও মুক্তিযুদ্ধে স্বাধীনতা পুরস্কার” প্রদান করা হয়।"},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Năm nay, Trường ĐH Thương mại tuyển 4.150 chỉ tiêu, trong đó nhà trường dành 58% chỉ tiêu cho phương thức dựa vào kết quả thi tốt nghiệp THPT 2022, 42% chỉ tiêu cho các phương thức còn lại mà chủ yếu là các phương thức xét tuyển trước. Trong đó, phương thức 200 là xét theo kết quả học tập bậc THPT, đối tượng xét tuyển là thí sinh tốt nghiệp THPT năm 2022 và học 3 năm (lớp 10, 11, 12) tại trường THPT chuyên toàn quốc hoặc trường THPT trọng điểm quốc gia. Điểm xét tuyển là tổng điểm 3 môn theo tổ hợp đăng ký xét tuyển và điểm ưu tiên nếu có. Phương thức 402 là xét theo kết quả đánh giá năng lực do ĐH Quốc gia Hà Nội tổ chức năm 2022, với những thí sinh có kết quả thi đánh giá năng lực do ĐH Quốc gia Hà Nội tổ chức năm 2022 đạt từ 80/150 điểm trở lên. Điểm xét tuyển là tổng điểm hợp phần 1, 2, 3, trong đó điểm hợp phần 1 (tư duy định lượng) nhân đôi. Phương thức 409 là xét kết hợp chứng chỉ quốc tế với kết quả thi tốt nghiệp THPT. Điểm xét tuyển là điểm thi môn toán + điểm thi môn còn lại trong tổ hợp đăng ký xét tuyển (không bao gồm môn ngoại ngữ) + điểm quy đổi chứng chỉ quốc tế (theo quy định của trường) + điểm ưu tiên nếu có.","answer":"Phương thức 410 xét kết hợp chứng chỉ quốc tế với kết quả học tập bậc THPT, đối tượng xét là thí sinh tốt nghiệp THPT năm 2022. Cơ cấu điểm xét tuyển tương tự như phương thức 409. Phương thức 500 là xét tuyển kết hợp giải học sinh giỏi cấp tỉnh với kết quả thi tốt nghiệp THPT. Điểm xét tuyển là tổng điểm 3 bài thi/môn thi theo tổ hợp đăng ký xét tuyển + điểm thưởng cho giải học sinh giỏi + điểm ưu tiên nếu có. Nhà trường cũng hướng dẫn, từ ngày 2.8, thí sinh đủ điều kiện trúng tuyển đăng nhập theo tài khoản đã được trường cấp khi đăng ký xét tuyển trực tuyến tại địa chỉ nhà trường đã thông báo để tải giấy báo đủ điều kiện trúng tuyển. Tuy nhiên, để được công nhận nguyện vọng trúng tuyển chính thức theo quy định của Bộ GD-ĐT, thí sinh đủ điều kiện trúng tuyển theo một trong các phương thức xét tuyển 200, 402, 409, 410, 500 phải đăng ký nguyện vọng trên cổng thông tin tuyển sinh của Bộ GD-ĐT trước ngày 20.8 theo đúng ngành (chuyên ngành/chương trình đào tạo) đã đủ điều kiện trúng tuyển, với phương thức XTT (xét tuyển trước), mã tổ hợp xét tuyển, TMU (Trường ĐH Thương mại)."},{"question":"请回答以下问题：问题：美国文化中的体育活动有哪些受欢迎？。","answer":"答案：美国人喜爱的体育活动包括美式橄榄球、篮球、棒球和冰球等。这些体育项目在美国社会中拥有大量的球迷和专业联赛，体育比赛常成为人们热衷的娱乐活动"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਾਧ ਕੈ ਸੰਗਿ ਨਹੀ ਕਛੁ ਘਾਲ ॥ਦਰਸਨੁ ਭੇਟਤ ਹੋਤ ਨਿਹਾਲ ॥ਸਾਧ ਕੈ ਸੰਗਿ ਕਲੂਖਤ ਹਰੈ ॥ਸਾਧ ਕੈ ਸੰਗਿ ਨਰਕ ਪਰਹਰੈ ॥ਸਾਧ ਕੈ ਸੰਗਿ ਈਹਾ ਊਹਾ ਸੁਹੇਲਾ ॥ਸਾਧਸੰਗਿ ਬਿਛੁਰਤ ਹਰਿ ਮੇਲਾ ॥ਜੋ ਇਛੈ ਸੋਈ ਫਲੁ ਪਾਵੈ ॥ਸਾਧ ਕੈ ਸੰਗਿ ਨ ਬਿਰਥਾ ਜਾਵੈ ॥ਪਾਰਬ੍ਰਹਮੁ ਸਾਧ ਰਿਦ ਬਸੈ ॥ਨਾਨਕ ਉਧਰੈ ਸਾਧ ਸੁਨਿ ਰਸੈ ॥੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 272 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਸਾਧ ਜਨਾਂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਰਿਹਾਂ ਤਪ ਆਦਿਕ ਤਪਨ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਰਹਿੰਦੀ, (ਕਿਉਂਕਿ ਉਹਨਾਂ) ਦਾ ਦਰਸ਼ਨ ਹੀ ਕਰ ਕੇ ਹਿਰਦਾ ਖਿੜ ਆਉਂਦਾ ਹੈ । ਗੁਰਮੁਖਾਂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ (ਮਨੁੱਖ ਆਪਣੇ) ਪਾਪ ਨਾਸ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ, (ਤੇ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ) ਨਰਕਾਂ ਤੋਂ ਬਚ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਸੰਤਾਂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ (ਮਨੁੱਖ) ਇਸ ਲੋਕ ਤੇ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ ਸੌਖਾ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਵਿਛੁੜਿਆ ਹੋਇਆ (ਮੁੜ) ਉਸ ਨੂੰ ਮਿਲ ਪੈਂਦਾ ਹੈ । ਜੋ ਇੱਛਾ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਓਹੀ ਫਲ ਪਾਉਂਦਾ ਹੈ । ਗੁਰਮੁਖਾਂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚੋਂ (ਮਨੁੱਖ) ਬੇ-ਮੁਰਾਦ ਹੋ ਕੇ ਨਹੀਂ ਜਾਂਦਾ, ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਸੰਤ ਜਨਾਂ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵੱਸਦਾ ਹੈ; ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਮਨੁੱਖ) ਸਾਧੂ ਜਨਾਂ ਦੀ ਰਸਨਾ ਤੋਂ (ਉਪਦੇਸ਼) ਸੁਣ ਕੇ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਤੋਂ) ਬਚ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੬।\\""},{"question":"Unsa ang dapat na oras na matulog?","answer":"Ang tama na oras na matulog kay sugod 9:00-10:30"},{"question":"ప్రశ్న : వేదాలెన్ని? అవి ఏవి?","answer":"వేద సాహిత్యములో నాలుగు ప్రముఖ వేదాలు కలవు. అవి :ఋగ్వేదముయజుర్వేదముసామవేదముఅధర్వణ వేదము"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai manik putus pengarang\\"?","answer":"Ia bermaksud perihal air mata yang bercucuran."},{"question":"Nitori ogun eeyan ti mọto tẹ pa lẹẹkan naa, awọn araalu fẹhonu han l’Akoko","answer":"Ọgọọrọ awọn araalu ni wọn jade lati fẹhonu han ta ko iṣẹlẹ ijamba ọkọ to n fẹmi awọn eeyan ṣofo lagbegbe Akoko laaarọ ọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ ta a wa yii.Ọkọ tirela to ṣokunfa ijamba to ṣẹṣẹ waye lọjọ Abamẹta, Satide, ọsẹ to kọja, lawọn olufẹhonu ọhun kọkọ dana sun, lẹyin eyi ni wọn tun di ọna marosẹ Ọwọ si Ikarẹ Akoko pa, ti wọn ko si fun awọn awakọ akero ati ti aladaani ti wọn rin si asiko naa laaye ati kọja fun ọpọlọpọ wakati.Oriṣiiriṣii akọle bii ‘Ewu nla ni ijamba ọkọ gbogbo igba jẹ fun wa’, ‘Iku ojiji yii ti pọ ju l’Akungba Akoko’, ‘A fẹ ki Gomina Akeredolu tete waa ran wa lọwọ’ ati beẹ bẹe lọ lawọn ọdọ to n binu naa kọ sara awọn patako ti wọn gbe lọwọ lasiko ti wọn fi ṣe iwọde.O kere tan, awọn bii ogun la gbọ pe ọkọ ajagbe ọhun tẹ pa ninu ọja Ibaka to wa niluu Akungba lalẹ ọjọ Abamẹta tiṣẹlẹ yii waye.Lara awọn to ku naa ni awọn ọmọdekunrin meji kan ti ọkọ akẹru naa kọ lu nibi ti wọn ti n ta fufu.Mọsuari ileewosan ijọba to wa ni Ikarẹ ati Iwarọ Ọka Akoko la gbọ pe wọn ṣi tọju oku awọn to ku naa si lasiko ta a n kọ iroyin yii lọwọ."},{"question":"Cellulose doesn't form blue color with Iodine because(1) It is a disaccharide(2) It is a helical molecule(3) It does not contain complex helices and hence cannot hold iodine molecules(4) It breaks down when iodine reacts with it","answer":"Answer (3)The solution is option (3) because cellulose does not contain complex helices, and thus it cannot hold iodine molecules.Option (1), (2) and (4) are not correct as cellulose is a polysaccharide."},{"question":"Кайсы өлкөдө жапай мышыктардын аралы бар?","answer":"Жапонияда (Япония) жапайы мышыктар аралы бар."},{"question":"Euskal mitologiako zenbait izakiak daude. Zer da \\"Lamiak\\"?","answer":"\\"Lamiak\\" edo \\"Laminak\\" euskal mitologiako izaki mitikoak dira, emakume itxura dutenak eta ohikoenik oinezko garatxo batekin agertzen direnak. Kontaera eta istorio askotan aipatzen dira, eta normalean ibaietako, iturriko edo zubietako inguruetan bizi ohi dira. Batzuetan lagungarriak izan daitezke, eta beste batzuetan, zentzugabekeriak edo trikimailuak egin ditzakete."},{"question":"این متن درباره چه رویداد مهمی صحبت میکند؟ پس از این که دولت مصر کانال سوئز را در سال ۱۹۵۶ ملی کرد، مصر مورد حملهٔ اسرائیل، فرانسه و بریتانیا قرار گرفت. این درگیری به \\"بحران سوئز\\" معروف است. مصری‌ها تلفات بسیاری دادند. این درگیری گرچه تلفات بسیاری برای مصر بر جا گذاشت، ولی پیامد آن برای مصر یک پیروزی سیاسی بود و نیروهای سه دولت متخاصم از این کشور کاملاً عقب‌نشینی کردند. این درگیری سبب شد تا مصر نیروی هوایی خود را بدون کمک بریتانیا بازسازی کند.","answer":"در این متن در مورد بحران سوئز صحبت شده است. بحران سوئز به اشغال مصر در اواخر ۱۹۵۶ از یک سوی اسرائیل، و متعاقباً فرانسه و بریتانیا بود. اهداف آن بازپس‌گیری مجدد کنترل کانال سوئز و برکناری جمال عبدالناصر رئیس‌جمهور مصر از قدرت بود."},{"question":"ප්ලීහාව යනු කුමක්ද?","answer":"ප්ලීහාව යනු සියලුම පෘෂ්ඨවංශිකයන්ගේ පාහේ ඇති අවයවයකි. එය විශාල වසා ගැටිත්තක ව්‍යුහයට සමානකම් කියයි. එය ප්‍රධාන වශයෙන්ම රුධිර පෙරහනක් සේ ක්‍රියා කරයි. මෙම අවයවය ඉවත්කිරීමට අවශ්‍ය වුවහොත් එය ජීවිත අවදානමකින් තොරව සිදු කල හැකිය. මෙය රතු රුධිර සෛල හා සුදු රුධිර සෛල කෙරෙහි විශේෂ කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. ප්ලීහාව පැරණි රතු රුධිර සෛල ඉවත් කර යකඩ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කරයි. එමගින් රුධිරයේ ඔක්සිජන් මට්ටම නියතව තබා ගැනීමට හැකි වේ."},{"question":"வினா:சட்டத்துறையின் தந்தை யார்? கீழே உள்ள நான்கு விருப்பங்களிலிருந்து சிறந்த பதிலைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்: அ) ஜெராமி பென்தம்ஆ) யூக்லிட் இ) எட்வர்ட் ஜென்னர் ஈ) .சார்லஸ் குவியர்","answer":"விடை:  அ) ஜெராமி பென்தம்.சட்டத்துறையின் தந்தை ஜெராமி பென்தம் ஆவார். ஜெரமி பெந்தாம் அல்லது ஜெரமி பெந்தம் ஓர் பிரித்தானியத் தத்துவவியலாளர்; அரசியல் மற்றும் சட்ட வல்லுனர், சமூக சீர்திருத்தவாதி. இவருடைய பயன் கருதுக் கோட்பாடு மிகவும் புகழ்பெற்றதாகும். இவர் மேலும் 'அரசியல் தந்திரங்கள் பற்றிய கட்டுரை', 'பன்னாட்டுச் சட்டத்தின் கொள்கைகள்', 'அரசியலமைப்புத் தொகுப்பு', 'இங்கிலாந்தின் தேவாலயம்' ஆகிய புகழ்பெற்ற நூல்களையும் எழுதியுள்ளார்."},{"question":"Content: Ma aka, ụkwụ, isi, ọnụ, ntị, ọkụ maọbụ ihe ọ bụla, Godson jicha ha ese ihe.Ọ kọọrọ BBC Igbo etu o si malite nakwa ihe na-akpalite mmụọ ya.Gere ye n'uju n'onyonyo dị n'elu.Onye mere akụkọ a bụ Nnamdi Agbanelo.Akụkọ ndị ọzọ ga-amasị gị:Enwere ike ichikota ọdịnaya gara aga dị ka ndị a:","answer":"Mmadụ iji aka ese ihe abụghị nnukwu ihe akụkọ, mana Ikenokwalu Godson ji akụkụ ahụ ya ọbụla ese ihe."},{"question":"Wace mace ce ta fara tuƙa jirgin sama?","answer":"Amelia Mary Earhart (an haife ta a 24 ga Yuli, 1897; ta ɓace 2 ga Yuli, 1937; an bayyana ta mutu a 5 ga Janairu, 1939) majagaba ce kuma marubuciya. Ta kafa wasu bayanai da yawa, ta kasance ɗaya daga cikin masu jirgin sama na farko don haɓaka tafiye-tafiyen jirgin sama na kasuwanci, ta rubuta litattafai masu kyau game da abubuwan da ta samu daga tafiye tafiye a jirjin sama, kuma ta kasance na gaba gaba wajan kafa The Ninety-Nines, ƙungiyar mata matukan jirgi."},{"question":"జాతి, రాజ్యం ఏ విధంగా వ్యత్యాసాలను కలిగి ఉంటాయి ?","answer":"జాతి, రాజ్యం ఒక్కటే అన్న భావాన్ని చాలామంది వ్యక్తపరిచారు. హేస్ అనే శాస్త్రజ్ఞుడి దృష్టిలో రాజకీయ ఐక్యత, సార్వభౌమత్వంతో కూడిన స్వాతంత్ర్యాన్ని పొందిన ఒక జాతీయ సముదాయం జాతి అవుతుంది. అలా ఏర్పడిన జాతినే జాతిరాజ్యం లేదా జాతీయరాజ్యం అని అనవచ్చునని హేస్ పేర్కొన్నాడు. అందువలన జాతి, రాజ్యం రెండు సమానార్థకాలుగా భావించవచ్చు. ఐక్యరాజ్యసమితి అనే అంతర్జాతీయ సంస్థను ఇంగ్లీషులో యునైటెడ్ నేషన్స్ ఆర్గనైజేషన్ అంటారు. ఇక్కడ జాతి అనే పదానికి రాజ్యం అనే అర్థం.జాతి : లార్డ్ బ్రైస్ ప్రకారం, “స్వాతంత్య్రం పొందిన లేదా స్వాతంత్య్రం పొందాలని కోరుకుంటూ, రాజకీయంగా వ్యవస్థీకృతమైన ప్రజలే జాతి”.రాజ్యం : ఉడ్రోవిల్సన్ ప్రకారం, “నిర్ణీత భూభాగంలో శాసనబద్ధులై నివసించే ప్రజలే రాజ్యం”.జాతి, రాజ్యం మధ్య వ్యత్యాసాలు:జాతిజాతి అనేది స్వతంత్ర రాజకీయ సముదాయం లేదా ఒకానొక బహుళజాతి రాజ్యంలో అంతర్భాగమైందిగా పరిగణించవచ్చు.రాజ్యం కంటే జాతి ముందుగా ఆవిర్భవించింది.ఒకే రకమైన మానసిక భావాలను కలిగి ఉమ్మడి లక్ష్యంతో నివసించే ప్రజా సముదాయమే జాతి.జాతి అనేది చారిత్రక, సాంస్కృతిక పరిణామాన్ని కలిగి ఉంటుంది.జాతి అనే భావన సుదీర్ఘకాలం పాటు జీవనం సాగించిన ప్రజలతో కూడిన సముదాయం.రాజ్యంరాజ్యం ఒక జాతి లేదా అనేక జాతుల ప్రజా సముదాయాన్ని కలిగి ఉండవచ్చు.రాజ్యం జాతి తరువాత ఉద్భవించింది. రాజ్యత్వ హోదాను కలిగి ఉండటమే జాతి అంతిమ లక్షణంగా పేర్కొనవచ్చు.ఒక నిర్దిష్ట ప్రదేశంలో శాసనబద్ధులైన ప్రజా సముదాయమే రాజ్యం.రాజ్యమనేది ఒకే రకమైన రాజకీయ, చట్టబద్ధమైన నిర్మితిని కలిగి ఉంటుంది.రాజ్యం పరిణామాత్మక స్వభావాన్ని కలిగి ఉండక పోవచ్చు. స్వాతంత్ర్యం గల కొన్ని చిన్న రాజకీయ సమాజాలు లేదా విభజన కారణంగా ఏర్పడిన రాజకీయ సమాజాల ఏకీకరణ ఫలితంగా రాజ్యం ఏర్పడుతుంది."},{"question":"வினா : சிமெண்ட் கெட்டிப்படுவதைத் தாமதப்படுத்த அதனுடன் சேர்க்கப்படுவது ","answer":"விடை : ஜிப்சம்"},{"question":"Quantos centímetros tem um metro?","answer":"Um metro tem 100 centímetros."},{"question":"காரல் மார்க்சின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"காரல் மார்க்சின் மேற்கோள்கள் :ஐரோப்பாவில் அறுவடை நல்ல அல்லது கெட்ட பருவ நிலையைப் பொறுத்திருப்பதைப் போல, ஆசியாவில் அது நல்ல அல்லது கெட்ட அரசாங்கங்களைப் பொறுத்திருக்கிறது .நீதிமன்றம் சந்திக்க வேண்டிய இன்னொரு நீதிமன்றம் மக்கள் கருத்து.தத்துவ ஞானிகள் உலகத்தை இதுவரை பல்வேறு வழிகளில் விளக்கியுள்ளனர். ஆனால், அதை மாற்ற வேண்டியதுதான் இப்போதுள்ள கடைமை.கோட்பாடுகள் ஒன்றை ஒன்று துரத்தி வெளியேற்றின.மதம் மக்களுக்கு அபினாக விளங்குகிறது.நரகத்திற்கு இட்டுச் செல்லும் பாதை நல்ல நோக்கம் எனும் கற்களால் உருவாக்கப்பட்டது.காலம் மனித வளர்ச்சி நடைபெறுவதற்கான வெளி.ஒரு மனிதன் தனக்காக மட்டும் உழைத்தால், அவன் ஒரு புகழ்பெற்ற விஞ்ஞானியாகவோ, மாபெரும் ஞானியாகவோ, தலைசிறந்த கவிஞனாகவோ ஆகக் கூடும், ஆனால் அவனால் என்றுமே உண்மையிலேயே நிறைவான, மகத்தான மனிதனாக ஆக முடியாது.சகலவிதமான அடிமைத்தனத்தையும் ஒழிக்காமல் மனித விடுதலை சாத்தியமாகாது.இயற்கையின் அழகான பன்முகத் தன்மைகளை, வற்றாத வளங்களை வியந்து போற்றுகிறீர்கள். ஒரு ரோஜா மலர் வயலட் பூவைப் போல மணக்க வேண்டும் என்று நீங்கள் கட்டளையிடுவதில்லை. ஆனால் எல்லாவற்றையும் விட வளமிக்கதான மனம் மட்டும் ஒற்றைத் தன்மையுடன் இருக்க வேண்டும் என்று கட்டாயப்படுத்தப்படுகிறதே.தொழிலாளர்களின் திறமையான உழைப்பிலேயே தொழில் நிறுவனங்களின் வளர்ச்சி இருக்கிறது.பொருளாதார அதிகாரத்தில் ஏற்படும் மாற்றமே மனித வரலாற்றின் ஏனைய மாற்றங்களுக்கான அடிப்படை.ஒவ்வொரு காலத்திலும் சமுதாயத்தில் தோன்றும் கருத்துகள், மதங்கள், கலை இலக்கியப் படைப்புகள், தத்துவங்கள் அனைத்தும் சமுதாய வளர்ச்சியின் பிரதிபலிப்புகளாகத்தான் தோன்றுகின்றன.மறைந்து போய்விட்ட மிருக ராசிகளை நிர்ணயிப்பதற்கு புதைபடிவ எலும்புகள் எவ்வளவு முக்கியத்துவமுள்ளவையோ, மறைந்து போய்விட்ட சமூகப் பொருளாதாரக் கருவிகளின் மீதமிச்சங்களும் அதே அளவு முக்கியத்துவமுள்ளவையாகும்.உழைப்பு என்பது மனிதனும் இயற்கையும் இணைந்து பங்கேற்கிற ஒரு இயக்கம்.மனிதர்களின் வாழ்நிலையை நிர்ணயிப்பது அவர்களின் உணர்வு அல்ல. மாறாக,, அவர்களது சமூக வாழ்நிலையே அவர்களது உணர்வை நிர்ணயிக்கிறது.வாழ்வதற்கும் எழுதுவதற்கும் எழுத்தாளன் சம்பாதிக்க வேண்டும் என்பது உண்மையே… ஆனால் சம்பாதிப்பதற்காகவே அவன் வாழவோ எழுதவோ கூடாது. எழுத்தாளனுக்கு அவனது எழுத்து ஒரு கருவி அல்ல. அது தன்னளவிலேயே முடிந்த ஒரு இலக்கு, தேவைப்பட்டால் எழுத்து உயிர்பெற்றிருக்க தனது உயிரையும் அவன் தியாகம் செய்வான். "},{"question":" पहिले स्पायडर म्युझियम कोठे आहे?उत्तर :","answer":"मेळघाट व्याघ्र प्रकल्प"},{"question":"ராமாயணத்தில் 5-வதாக அமைந்த காண்டம்?","answer":"விடை: சுந்தர காண்டம்"},{"question":" Zer da auzitegiko barrutia?","answer":"Auzitegiko barrutia legezko auzitegi edo epaile batek ezarritako eremua da, non auzitegi edo epaile horrek kasuak aztertzea eta epaitea izan dezakeen. Hau da, legezko gaitasunaren eremua da, eta legeak eta jurisdikzioaren sistema finkatzen du."},{"question":"ከላሊበላ አስራ አንዱ ውቅር አብያተ ክርስቲያናት ቤተ ጊዮርጊስ ምን ዓይነት ቅርፅ አለው?","answer":"መስቀል"},{"question":"வீட்டில் வளரும் என்னை திருடனுக்கு பிடிக்காது அது என்ன?","answer":"நாய்"},{"question":"अंतरिक्ष में पहला विकलांग यात्री लॉन्च करेगी यूरोपीय अंतरिक्ष एजेंसी","answer":"यूरोपीय अंतरिक्ष एजेंसी ने दुनिया के पहले शारीरिक रूप से अक्षम अंतरिक्ष यात्री को नियुक्त करने और लॉन्च करने की अपनी योजना की घोषणा की है. इस आर्टिकल में पढ़ें सारी महत्त्वपूर्ण जानकारी."},{"question":"Кыргыз накыл кептери англис тилинде жазып бере аласыңбы?","answer":"Neck or nothing – Чечинген суудан тайманбайт."},{"question":"Teny ofisialy ve ny frantsay any Espaina?","answer":"Tsia"},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ, 23 ਫਰਵਰੀਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੇ ਹਿੰਦੂ ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰ ਨੇ ਪੁਲਵਾਮਾ ਅਤਿਵਾਦੀ ਹਮਲੇ ਮਗਰੋਂ ਬਣੇ ਤਣਾਅ ਨੂੰ ਖ਼ਤਮ ਕਰਨ ਲਈ ਭਾਰਤ ਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੀਆਂ ਸਰਕਾਰਾਂ ਨੂੰ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ ਹੈ ਕਿ ਜੇ ਦੋਵੇਂ ਗੁਆਂਢੀ ਮੁਲਕ ਹੱਥ ਮਿਲਾਉਂਦੇ ਹਨ ਤਾਂ ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ ਨੂੰ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਧ ਫਾਇਦਾ ਹੋਵੇਗਾ। ਸੱਤਾਧਾਰੀ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਤਹਿਰੀਕ-ਏ-ਇਨਸਾਫ਼ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਇਕ ਮੈਂਬਰ ਰਮੇਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਵਾਂਕਵਾਨੀ ਨੇ ਦੋਵਾਂ ਸਰਕਾਰਾਂ ਵਿਚਾਲੇ ਵਿਚੋਲਗੀ ਕਰਨ ਦੀ ਵੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕੀਤੀ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਉਮੀਦ ਜਤਾਈ ਕਿ ਦੋਵੇਂ ਮੁਲਕ ਇਕ ਦੂਜੇ ’ਤੇ ਦੋਸ਼ ਮੜ੍ਹਨ ਦੀ ਬਜਾਏ ਇਕੱਠੇ ਚੱਲਣ ਅਤੇ ਸ਼ਾਂਤੀ ਤੇ ਖੁਸ਼ਹਾਲੀ ਦੇ ਰਾਹ ’ਤੇ ਅੱਗੇ ਵਧਣ। ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਹਿੰਦੂ ਪ੍ਰੀਸ਼ਦ ਦੇ ਸਰਪ੍ਰਸਤ ਰਮੇਸ਼ ਕੁਮਾਰ ਵਾਂਕਵਾਨੀ ਇਸ ਵੇਲੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਦੌਰੇ ’ਤੇ ਹਨ। ਉਹ 185 ਮੁਲਕਾਂ ਦੇ 220 ਮੈਂਬਰੀ ਉਸ ਵਫ਼ਦ ਦਾ ਹਿੱਸਾ ਹਨ ਜੋ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਸੱਦੇ ’ਤੇ ਕੁੰਭ ਮੇਲੇ ਵਿਚ ਹਿੱਸਾ ਲੈਣ ਆਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ।ਵਾਂਕਵਾਨੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਦੋਵੇਂ ਦੇਸ਼ਾਂ ਨੂੰ ਇਕ-ਦੂਜੇ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਆਪਣੀ ਧਰਤੀ ਦਾ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰਨ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਨਹੀਂ ਦੇਣੀ ਚਾਹੀਦੀ। ਅਤਿਵਾਦੀ ਹਮਲੇ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਵਧੇ ਤਣਾਅ ’ਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੇ ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਇਮਰਾਨ ਖ਼ਾਨ ਦੀ ਪਾਰਟੀ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਨਹੀਂ ਚਾਹੁੰਦੀ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਜੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਾ ਖ਼ਦਸ਼ਾ ਹੈ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਸਾਂਝਾ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ। ਉਹ ਇਸ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਧਿਆਨ ਵਿਚ ਲਿਆਉਣਗੇ। ਵਾਂਕਵਾਨੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰੰਦਰ ਮੋਦੀ ਤੇ ਵਿਦੇਸ਼ ਮੰਤਰੀ ਸੁਸ਼ਮਾ ਸਵਰਾਜ ਨਾਲ ਵੀ ਗੱਲਬਾਤ ਕਰਨਗੇ।ਭਾਰਤ ਅਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿਚਾਲੇ ਤਣਾਅ ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰਨ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਤਰੀਕਾ ਕੀ ਹੈ?","answer":"ਭਾਰਤ ਅਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿਚਾਲੇ ਤਣਾਅ ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰਨ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਤਰੀਕਾ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਜੇਕਰ ਦੋਵੇਂ ਗੁਆਂਢੀ ਦੇਸ਼ ਹੱਥ ਮਿਲਾਉਣ।"},{"question":"Iza avy ireo filoha nitondra an'i Madagasikara  no sady efa ben’ny tanànan’Antananarivo Renivohitra?","answer":"Ben’ny tanànan’antananarivo i Andry Rajoelina talohan’ny naha filohan’ny fahefana avon’ny tetezamita tamin’ny taona 2009.I Marc Ravalomanana dia efa ben'ny tanana an'i Antananarivo renivohitra talohan'ny naha filoham-pirenena azy tamin'ny 2002."},{"question":"Euskal Herriko literatura: Kirmen Uribe nola errepresentatu du euskal gizartea bere lanetan?","answer":"Kirmen Uribe euskal idazle garaikidea da, bere obrak euskal gizarteko aldaketa, identitate eta migrazioari buruzko gogoetak islatzen dituzte. \\"Bilbao-New York-Bilbao\\" lana, adibidez, familia, herria eta historia pertsonaleko harremanen bidez euskal gizartearen eraldaketa aztertzen du."},{"question":"සත යන්නෙන් කුමන ඉලක්කමක් හැදින්වේද?","answer":" සත = 7"},{"question":"Lori atundi ibo sẹnetọ, APC wọ Gbadamọsi, oludije PDP, lọ sile-ẹjọ l’Ekoo","answer":"Lori atundi ibo sipo sẹnetọ ẹkun idibo Ila-Oorun Eko to fẹẹ waye lọjọ karun-un, oṣu kejila, ọdun yii l’Ekoo, ẹgbẹ oṣelu All Progressives Congress ti wọ Ọgbẹni Babatunde Gbadamọsi to jẹ oludije lẹgbẹ People’s Democratic Party, lọ sile-ẹjọ giga ijọba apapọ to wa n’Ikoyi, wọn ni kile-ẹjọ kede pe ko kunju oṣuwọn lati dije dupo ọhun.Ẹsun meji ọtọọtọ ti wọn fi kan Gbadamọsi ni pe awọn magomago kan wa ninu iwe-ẹri to ko kalẹ fun ajọ eleto idibo, INEC, wọn ni gbarọgudu lasan niwe-ẹri to loun ni, ati pe ọkunrin naa tun bura eke labẹ ofin.Agbẹjọro fun ẹgbẹ APC nipinlẹ Eko, Amofin agba Kẹmi Pinheiro, ati ẹlẹgbẹ rẹ, Kẹmi Balogun, ni wọn kọwe ẹsun lọjọ Aje, Mọnde yii, n’Ikẹja, lorukọ onibaara wọn, APC.Ninu iwe ẹsun ọhun, wọn tun pe ajọ eleto idibo lẹjọ, wọn ni ko yẹ ki wọn tẹwọ gba iwe-ẹri ti Gbadamọsi ko ṣọwọ si wọn, ko si yẹ ki wọn fi orukọ rẹ kun awọn to peregede lati kopa ninu eto idibo to wọle de tan ọhun.Alukoro fun ẹgbẹ oṣelu APC l’Ekoo fidi iṣẹlẹ yii mulẹ ninu atẹjade kan to fi lede lọjọ Aje naa, o ni awọn ti bẹbẹ pe kile-ẹjọ tete ba wọn gbọ ẹjọ ọhun, ki idajọ le tete waye lori ẹ ki ọjọ idibo to o de.Ṣa, Ọgbẹni Gbadamọsi ati ẹgbẹ oṣelu rẹ, PDP, ko ti i fesi kan lori iṣẹlẹ ọhun, ṣugbọn ireti wa pe wọn yoo sọ igbesẹ ti wọn ba fẹẹ gbe lori ọrọ naa di mimọ laipẹ."},{"question":"অনুগ্রহ করে এই অনুচ্ছেদের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন :১৯৯৪ সালে প্রখ্যাত সাংবাদিক তারিক আলি ও ক্রিস্টোফার হিচেন্স টেরিজার ওপর \\"হেল'স এঞ্জেল\\" (নরকের দেবদূত) শিরোনামে একটি প্রামাণ্যচিত্র তৈরি করেন। ১৯৯৫ সালে হিচিন্স \\" (ধর্মপ্রচারক অবস্থান: তত্ত্বে ও কর্মে মাদার টেরিজা)\\" নামে একটি গ্রন্থ রচনা করেন। হিচেন্স দেখান যে ক্ষমতাহীনের সাথে ক্ষমতাবানের লড়াইয়ে সবসময় ক্ষমতাবানের পক্ষ নিয়েছেন, যেমন ভোপালের বিপর্যয়ে","answer":"ইউনিয়ন কার্বাইডের পক্ষ নিয়েছেন, রোনাল্ড রিগানের সমর্থন করেছেন, এমনকি নিকারাগুয়া গিয়ে সন্ডিস্টাদের বিরুদ্ধে টেরিজা সিআইএ-সমর্থিত কন্ট্রাদের সমর্থন দিয়েছেন। ভারতীয় লেখক ও চিকিৎসক অরূপ চট্টোপাধ্যায়, যিনি একসময় টেরিজার সেবাদান প্রতিষ্ঠানে কর্মরত ছিলেন, টেরিজার ধর্মপ্রচারকদলের ক্রিয়াকলাপ অনুসন্ধান করেছেন এবং তার \\"মাদার টেরিজা: দ্যা ফাইনাল ভার্ডিক্ট\\" নামের বইয়ে মাদারের সেবা-পদ্ধতি ও আরও নানা স্পর্শকাতরা বিষয় নিয়ে গুরুতর কিছু অভিযোগ করেন।"},{"question":"在加拿大，当车辆停下来让行人过斑马线时，你应该？","answer":"不能超越任何停下来让行人过马路的车辆"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਨਿਰਗੁਨੁ ਆਪਿ ਸਰਗੁਨੁ ਭੀ ਓਹੀ ॥ਕਲਾ ਧਾਰਿ ਜਿਨਿ ਸਗਲੀ ਮੋਹੀ ॥ਅਪਨੇ ਚਰਿਤ ਪ੍ਰਭਿ ਆਪਿ ਬਨਾਏ ॥ਅਪੁਨੀ ਕੀਮਤਿ ਆਪੇ ਪਾਏ ॥ਹਰਿ ਬਿਨੁ ਦੂਜਾ ਨਾਹੀ ਕੋਇ ॥ਸਰਬ ਨਿਰੰਤਰਿ ਏਕੋ ਸੋਇ ॥ਓਤਿ ਪੋਤਿ ਰਵਿਆ ਰੂਪ ਰੰਗ ॥ਭਏ ਪ੍ਰਗਾਸ ਸਾਧ ਕੈ ਸੰਗ ॥ਰਚਿ ਰਚਨਾ ਅਪਨੀ ਕਲ ਧਾਰੀ ॥ਅਨਿਕ ਬਾਰ ਨਾਨਕ ਬਲਿਹਾਰੀ ॥੮॥੧੮॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 287 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਉਹ ਆਪ ਮਾਇਆ ਦੇ ਤਿੰਨਾਂ ਗੁਣਾਂ ਤੋਂ ਵੱਖਰਾ ਹੈ, ਤ੍ਰਿਗੁਣੀ ਸੰਸਾਰ ਦਾ ਰੂਪ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਹੈ । ਜਿਸ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੀ ਤਾਕਤ ਕਾਇਮ ਕਰ ਕੇ ਸਾਰੇ ਜਗਤ ਨੂੰ ਮੋਹਿਆ ਹੈ, ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਖੇਲ-ਤਮਾਸ਼ੇ ਆਪ ਹੀ ਬਣਾਏ ਹਨ, ਆਪਣੀ ਬਜ਼ੁਰਗੀ ਦਾ ਮੁੱਲ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਪਾਂਦਾ ਹੈ । ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਉਸ ਵਰਗਾ) ਹੋਰ ਕੋਈ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਆਪਣੀ ਬਜ਼ੁਰਗੀ ਦਾ ਮੁੱਲ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਪਾਂਦਾ ਹੈ । ਤਾਣੇ ਪੇਟੇ ਵਾਂਗ ਸਾਰੇ ਰੂਪਾਂ ਤੇ ਰੰਗਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੈ; ਇਹ ਚਾਨਣ (ਭਾਵ, ਸਮਝ) ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਦਾ ਹੈ । ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਰਚ ਕੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੀ ਸੱਤਿਆ (ਇਸ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਵਿਚ) ਟਿਕਾਈ ਹੈ । ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ) ਮੈਂ ਕਈ ਵਾਰ (ਐਸੇ ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ) ਸਦਕੇ ਹਾਂ ।੮।੧੮।\\""},{"question":"सामुदायिक कार्य भनेको के हो ?","answer":"सामुदायिक कार्य भन्नाले एक समूह वा समुदायले साझा रूपमा कुनै निर्दिष्ट माध्यम वा उद्देश्यका लागि संगठित रूपमा काम गर्ने कार्यलाई सामुदायिक कार्य भनिन्छ। यसमा सामाजिक, सांस्कृतिक, शैक्षिक, आर्थिक, वातावरणिक राजनीतिक लक्ष्यहरू समावेश गरिन्छ। यो कार्य सामुदायिक उन्नति, समृद्धि, सामाजिक समानता, सहभागिता र सहयोगको निर्माणमा सहायता गर्दछ। सामुदायिक कार्यले सामुदायिक समस्याहरूको समाधान, सामुदायिक विकास र सामुदायिक संरचना गर्ने प्रक्रियामा महत्त्वपूर्ण भूमिका खेल्ने गर्दछ।"},{"question":"Dê um exemplo de uma pergunta da categoria Literatura","answer":"Quem foi a autora da série Fudge, que venceu o Prêmio E.B. White pelo conjunto da obra em literatura infantil? Judy Blume"},{"question":"Escreva uma continuação para esse parágrafo- Em 1686 Thököly foi libertado de sua prisão e enviado com um pequeno exército pra a Transilvânia, mas esta expedição e uma similar em 1688 terminaram em fracasso. Cresceram então as suspeitas turcas sobre ele e Thököly foi feito prisioneiro pela segunda vez. Em 1690, entretanto, os turcos o despacharam para a Transilvânia uma terceira vez com 16 000 homens e em setembro ele derrotou as forças conjuntas do General Heister e do Conde Mihály Teleki em Zernyest. ","answer":"Depois desta grande vitória, Thököly foi eleito príncipe da Transilvânia pela Dieta Keresztenymez, mas somente conseguiu manter sua posição contra os exércitos imperiais com extrema dificuldade. Em 1691 ele abriu mão de vez da Transilvânia. Ele comandou a cavalaria turca na Batalha de Slankamen e serviu bravamente, mas com muita vaidade contra a Áustria durante o resto da guerra, especialmente se destacando na Batalha de Zenta (1697)."},{"question":"السؤال: ما هو أكبر محيط في العالم؟","answer":"الإجابة: المحيط الهادي"},{"question":"Apakah resipi untuk kuih batang buruk? Tunjukkan langkah-langkah secara terperinci. ","answer":"Kuih batang buruk merupakan hidangan yang popular di Malaysia seperti di negeri Terengganu. Kuih batang buruk ialah sjenis kuih tradisional yang manis.Bahan untuk kulit: 3 cawan tepung gandum, 1½ cawan tepung beras, 1 cawan santan, 2 biji telur, Minyak masak untuk menggorengBahan untuk inti: 2 cawan kacang hijau, 1 cawan gula pasir, ½ sudu kecil garamCara pembuatan inti:1. Sangai (goreng tanpa minyak) kacang hijau tanpa minyak dengan api kecil sehingga kekuningan. Biarkan sejuk.2. Buang kulit, kemudian kisar kering kacang hijau bersama gula dan garam sehingga halus.Cara pembuatan kulit:1. Masak santan sehingga mendidih. Kemudian biarkan sejuk.2. Gaul tepung gandum, tepung beras, santan yang telah dimasak dan telur. Uli sehingga doh tidak melekat di tangan.3. Canai nipis dan potong doh kepada kepingan-kepingan empat segi bersaiz 2cm x 3cm.4. Gulungkan kepada bentuk silinder yang berlubang di tengahnya.5. Goreng hingga kekuningan. Angkat dan tuskan.Cara menggabungkan kulit dengan inti:1. Masukkan kulit yang telah digoreng ke dalam tepung inti (campuran serbuk kacang hijau dan gula). Gaulkan sebati, pastikan serbuk memenuhi lubang setiap batang buruk.2. Hidangkan atau simpan dalam balang / bekas kedap udara"},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 日本では、子どもが少なくなっていることが大きな問題です。日本財団は、17歳から19歳までの1000人に、子どもを育てることについて聞きました。「将来、子どもを育てると思う」と答えた人は46％で、半分より少なくなりました。子どもを育てるときに心配なことを聞くと、「お金」が69％、「仕事を続けることができるか」が54％でした。大学生は「国は、子どもを育てやすい社会にするために、もっとお金を使うことが必要です」とか「働きながら子どもを育てることができるようにしてほしいです」などと言っています。専門家は「若い人が、お金を心配しないで子どもを育てることができると思わなかったら、子どもを多くすることは難しいと思います」と言っています。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。"},{"question":"TAMBAYA: Yaya za a rubuta hamsin a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 50"},{"question":"O Soju Mi Koro","answer":"Alagbara lanaa da: Oshiomhole to fẹẹ gbẹsanNigba ti Ọlọrun ba fun ni lagbara, ko si ohun to dara bii ka mọ pe Ọlọrun lo fun ni lagbara naa, o si le gba a nigbakugba to ba fẹ. Ohun ti eyi fi dara ni pe bi a ba ti n ranti ọrọ naa bayii, yoo ṣoro lati ṣi agbara ọhun lo, bi a ko ba si ṣi agbara lo, agbara ti Ọlọrun fun ni ki i bọ lọwọ ẹni. Bi eniyan ba ranti Adams Oshiomole, alaga ẹgbe oṣelu APC tẹlẹ, yoo mọ pe iṣoro gidi ni fun ẹda lati gun oke, ṣugbọn laarin ka diju ka la a, tọhun le ja bọ lori oke giga naa, ti yoo si ba ara rẹ nilẹ patapata. Lọsẹ to kọja lọhun-un, Oshiomole ni alaga APC, pẹlu agbara nla lọwọ rẹ, ti awọn gomina bii ogun si n wari foun nikan; awọn ọlọpaa oriṣiiriṣii lẹyin rẹ, aṣẹ to ba si fẹ lo n pa. Ṣugbọn nitori o ṣi agbara naa lo, kia lo ja bọ lati ori oke giga. Oun lo fi gomina to wa lori oye ni ipinlẹ Edo jẹ, oun lo mọ bi Obaseki ti di gomina. Ṣugbọn ko pẹ ti ija fi de laarin wọn, o si da bii pe ẹni to fi sipo naa ko mọ oore, tabi pe tọhun fẹẹ da a. N loun naa ba binu rangbọndan, to ni oun yoo ri i pe gomina naa ko pada sori oye mọ, n lo ba wa gbogbo ọna lati ri i pe ẹgbẹ APC rẹ ko fa ọkunrin naa kalẹ, wọn ni sabukeeti to gba nileewe ko daa. Bẹẹ, Oshiomhole funra ẹ lo n mu ọkunrin yii kiri lọdun mẹrin sẹyin, to n sọ fawọn ara Edo pe o mọwe, ori ẹ fẹrẹ da lu. Bi agbalagba ba pade ọmọ to ti n dọbalẹ ki i tẹlẹ loju ọna, ti ọmọ naa duro tandi, to si mura lati bu agbalagba naa ko ba a ja, agba to ba gbọn yẹ ko mọ pe o ni ohun ti ọmọde naa gboju le, o yẹ ko mọ pe o ni awọn alafẹyinti kan. Oshiomhole ko fura, ko mọ pe o yẹ ki oun fi ija fun Ọlọrun ja, ki oun jẹ ki Ọlọrun ba oun gbẹsan lara ẹni to ba dalẹ tabi ṣe aidaa oun. Kaka bẹẹ, o bọ ẹwu silẹ, o ni awọn yoo jọ na an tan bii owo ni. N lawọn alatilẹyin Obaseki ba jade. Eyi to ku, iregbe, wọn yọ Oshiomole nipo, Obaseki si ba ẹgbe PDP lọ. Ko si awawi kan nibẹ, ainisuuru, lagbaja-ṣẹ-mi-n-o-gbẹsan, lo ko ba Oshiomhole, ṣiṣi agbara lo lo ja a bọ nipo giga taye gbe e si. Eyi to buru ni pe ko tun ni i ri iru anfaani bẹẹ mọ lae, iyẹn lo ṣe yẹ ki gbogbo ẹni ba wa nipo fura. Ṣugbọn ọrọ awọn oloṣelu Naijiria ki i ri bẹẹ, wọn yoo ro pe lẹyin ti Ọlọrun da awọn tan, ko tun da ẹlomi-in mọ ni. Wọn yoo maa tẹlẹ hobahoba, wọn yoo maa mi họọ-họọ-họọ, awọn ẹni ti ko jẹ kinni kan ti wọn yoo maa pe ara wọn ni mejila. O n pẹ ko too bajẹ fun gbogbo oloṣelu agberaga; awọn ti wọn n nawo araalu, ti wọn si tun n jẹ gaba le wọn lori, awọn oniranu gbogbo!Afaimọ lọkunrin Kogi yii ko ni i di alapataTi ẹ ba fẹẹ mọ oloṣelu alainikan-an-ṣe, tabi alaimọkan, Kogi ni ki ẹ maa lọ taara. Idi ni pe gomina to wa nibẹ, alaimọkan ti ko ni i gba pe oun ko mọkan ni. Idi niyẹn ti awọn ẹgbẹ oṣelu tabi ijọba wa ko ṣe n dara, nitori ọpọ awọn eeyan ti wọn wa nipo gomina tabi ipo alaṣẹ yii, ki i ṣe pe wọn ni igbaradi kan fun iṣẹ ti wọn waa ṣe yii, pupọ ninu wọn ko mọ idi ti wọn fi wa nibẹ, wọn ko mọ iṣẹ ti wọn waa ṣe. Ẹni kan ni yoo ti wọn si i pe ki wọn lọọ ṣe gomina, oun yoo nawo ẹ, oun yoo si lo agbara oun. Ki i ṣe pe ẹni ti wọn ti siwaju yii ni agbara tabi imọ kan, ko lero lati di gomina paapaa, ko si mọ ohun to fẹẹ ṣe to ba debẹ. Ti ẹ ba wo gomina Kogi yii finnifinni, iyẹn Yahaya Bello, ẹ o ri i pe awọn ti wọn ko mọ ohun ti wọn n ṣe nile ijọba, tabi itumọ ijọba ni. Oṣelu nikan ni wọn mọ, ohun ti wọn si mọ nidii oṣelu ko ju ki wọn maa ladii, ki wọn maa gbọn tẹle aṣaaju kan, ki wọn maa sọrọ didun si i leti, ki wọn maa tan an, ki iyẹn le ro pe wọn fẹran oun. Ni Kogi, nigba ti Koronafairọọsi yii bẹrẹ, Bello bẹre si i sọ fun gbogbo aye pe ko si Korona lọdọ oun, wọn fẹẹ fawọn taja lasan ni, awọn o si ni i gba. Ni bayii, ọpọlọpọ eeyan ti n ku ni Kogi, ẹni to si ku gbẹyin to di ariwo yii, Nasir Ajanah, Adajọ agba ipinlẹ naa ni. Ki oun too ku, Olori adajọ ile-ẹjọ ko-tẹ-mi-lọrun ibilẹ, Ibrahim Shaibu Atadoga, naa ti ku. Awọn eeyan to lorukọ niyẹn o, awọn to ku ti ko lorukọ ko ṣee ka tan o. Ṣugbọn ko ma di pe ẹnikẹni yoo bu Bello, o jade, o ni oun ti pari iṣẹ, awọn gomina ẹgbẹ PDP mẹwaa lo n bọ ninu ẹgbẹ APC tawọn. Irọ lo n pa o, oun naa mọ pe irọ loun n pa. Ṣugbọn ohun ti yoo fi tan awọn ọga rẹ to yẹ ki wọn bu u pe o sọ ara rẹ di alapata, o n pa awọn ara Kogi bii ẹni pẹran niyẹn. Kaka ki wọn bu u, wọn yoo maa rẹrin-in si i, wọn yoo maa faye awọn eeyan ta kaiti ni. Ṣugbọn ta ni yoo ba Bello sọrọ, ko ma fiku Korona pa awọn ara Kogi o.Ṣe bo yẹ kawọn oloṣelu Naijiria fi ti Ajimọbi yii ṣarikọgbọn niNigba ti awọn oloṣelu ba n ṣe girigira kiri, Ọlọrun nikan lo mọ ibi ti laakaye wọn maa n gba lọ. Pupọ ninu wọn maa n ṣe bii ẹni ti ko ni i ku lae mọ ni o. Ẹmi ti ko ni i di ọla, yoo si maa da oṣu mẹfa, wọn yoo maa da ọdun mẹrin, pe ti lagbaja ba ṣejọba ẹ tan, lagbaja mi-in lawọn yoo tun fi sibẹ. Nigba ti eeyan ba ri Ajimọbi ninu fidio nigba ti aawẹ Ramadan n pari lọ, nibi toun ati awọn ẹbi rẹ ti n tunu, ati bo ṣe n fi gbogbo ara ṣere, ko sẹni ti yoo ro iku ro o lọdun mẹẹẹdogun sasiko yii, ṣugbọn bo ti wu Olọrun ni i ṣọla rẹ. Ko si ẹni to n ba ti awọn eeyan ti wọn ba lorukọ jẹ niluu, paapaa awọn oloṣelu yii jẹ, ju awọn ti wọn sun mọ wọn lọ. Awọn yii ki i sọ ootọ fun wọn, irọ oriṣiiriṣii ni wọn yoo si maa ba wọn pa faraalu. Awọn eeyan Ajimọbi gbe fidio jade, fidio atijọ, wọn ni tuntun ni, wọn lo ti gbadun, wọn ni ko sohun to n ṣe e mọ, wọn ni yoo gba ipo rẹ gẹgẹ bii adele alaga APC laipẹ. Ṣe nitori Ajimọbi lawọn eeyan yii ṣe n ṣe bayii tabi nitori ijẹkujẹ tiwọn. Ọkẹrẹ gori iroko bayii, oju ọdẹ da, wọn ti fi aimọkan ati eke pẹlu irọ pipa wọn din apọnle ara oku ọrun ku. Bẹẹ awọn naa yoo si ku o, wọn yoo si gbẹsan aburu wọn. Ki awọn oloṣelu wo ti Ajimọbi yii, ki wọn mọ pe giragira ti wọn n ba kiri yii ko debi kan bọ, ẹsẹ mẹfa lopin wọn. Wọn si fẹ wọn kọ, wọn yoo ju wọn si saree gbẹyin naa ni. Ajimọbi ti lọ, ko si sẹni kan ti yoo ri i mọ, afi loju ala nikan. Ki Ọlọrun dẹlẹ fun un, ko fori aṣiṣe rẹ gbogbo ji i, ki gbogbo ohun to fi saye ma si ṣe bajẹ lẹyin to ti lọ."},{"question":"Racontez-moi l'histoire du Rocher Percé en 3 phrases.","answer":"« Le Rocher Percé », situé dans la péninsule gaspésienne au Canada, est une superbe arche naturelle qui fait saillie dans le golfe du Saint-Laurent. Au fil des siècles, le vent et les vagues ont érodé la roche calcaire, formant ainsi l’arche emblématique. Cette merveille géologique attire des visiteurs du monde entier pour sa beauté unique et son importance historique."},{"question":"APC yan awọn oloye ẹgbẹ kaakiri wọọdu ni Kwara","answer":"Ọjọ Abamẹta, Satide, opin ọsẹ yii, ni ipade apapọ ẹgbẹ oṣelu APC, ẹka ti ipinlẹ Kwara, waye ni awọn wọọdu ti ko din ni igba din meje jake-jado ijọba ibilẹ mẹrẹẹrindinlogun to wa nipinlẹ ọhun, ti ipade naa si lọ nirọwọ-rọṣẹ.Nigba ti alaga ẹgbẹ ọhun, ẹka ti ipinlẹ Kwara, Alaaji Abdullahi Samari, n ba awọn oniroyin sọrọ niluu Ilọrin, o ni yiyan awọn adari ẹgbẹ ni wọọdu igba kan din meje nipinlẹ Kwara, ọhun waye nipa fifẹnuko lori awọn ti wọn yan naa jake-jado ipinlẹ Kwara, gẹgẹ bii eto ti Gomina Abdulrazak ti to kalẹ, ti awọn ọmọ ẹgbẹ si tu jade lọpọ yanturu lati kopa ninu eto ọhun.Awọn asoju ẹgbẹ APC lati ilu Abuja, asoju ajọ eleto idibo nilẹ yii, (INEC), ni wọn peju sibi ipade ọhun.Iroyin to tẹ wa lọwọ lati wọọdu Adewọle ti Gomina Abdulrazak, ti wa, Alanamu, Ajikobi, ni Iwọ Oorun lọrin (West), Ila Oorun Ilọrin (East), Ifẹlodun, ni Guusu Kwara, ati ẹkun Ariwa, fi han pe eto naa lọ nirọwọ-rọṣẹ."},{"question":"இந்த புதிருக்கான விடை தருகநீண்ட உடம்புக்காரன், நெடுந்தூரப் பயணக்காரன் - அவன் யார்?","answer":"விடை: இரயில்"},{"question":"Que tratado dividiu o globo a oeste da Europa verticalmente entre Espanha e Portugal durante a Época dos Descobrimentos?","answer":"O tratado que em termos gerais dividiu o globo a oeste da Europa verticalmente entre Espanha e Portugal durante a Época dos Descobrimentos foi o Tratado de Tordesilhas. O tratado foi um acordo internacional assinado na povoação castelhana de Tordesilhas em 7 de junho de 1494, celebrado entre o Reino de Portugal e a Coroa de Castela para dividir as terras \\"descobertas e por descobrir\\" por ambas as Coroas fora da Europa. O tratado definia como linha de demarcação o meridiano 370 léguas a oeste da ilha de Santo Antão no arquipélago de Cabo Verde."},{"question":"Ikinci il içi tayin ne zaman 2023?","answer":"Millî Eğitim Bakanlığınca 25-28 Ağustos 2023 tarihleri arasında başvuruları alınan öğretmenlerin ikinci il içi ve iller arası yer değiştirme sonuçları açıklandı."},{"question":"එක්සත් ජනපදයේ ජාතික ගීය ලිව්වේ කවුද?","answer":"ෆ්‍රැන්සිස් ස්කොට් කී"},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Quang Hải nói gì sau màn chào sân ấn tượng ở Ligue 2?","answer":"\\"Đội thua sớm quá. Nhưng tôi cứ cố gắng làm tốt vai trò của mình. Từng bước một. Tôi sẽ cần phải nỗ lực hơn. Để đợi một ngày nào đó được đá chính\\", Quang Hải chia sẻ với truyền thông sau trận đấu chính thức đầu tiên cùng Pau FC ở ngày khai màn Ligue 2. Quang Hải được HLV Tholot tung vào sân ở phút 60 để thay Sylvestre trong vai trò tiền vệ lệch phải. Đây là thời điểm Pau FC đang bị Guingamp dẫn trước 4-0. Trong những phút trên sân, Quang Hải thi đấu đầy tích cực khi liên tục đưa tay xin bóng và khi cần thiết cũng sẵn sàng lùi về phòng ngự. Theo thống kê, chỉ với 30 phút ở trên sân, Quang Hải có được những con số thống kê rất đáng khích lệ. 10 lần chạm bóng, tỷ lệ chuyền chính xác 100% (7/7 lần), 2 đường chuyền tạo cơ hội, tỷ lệ tạt bóng chính xác 100% (2/2 lần), 1 đường chuyền dài và 1 pha cắt bóng thành công. Khác với cách chơi bóng có phần rườm rà, chậm chạp của một số đồng đội, những tình huống xử lý bóng của Quang Hải đều rất nhanh, gọn và dứt khoát. Tiền vệ 25 tuổi gần như không cầm bóng quá 2 nhịp. Quang Hải cho thấy sự hợp lý trong từng pha chạm bóng. Chỉ đáng tiếc là trong một ngày phong độ không tốt, các vệ tinh xung quanh Quang Hải đã không thể tận dụng được những đường chuyền lợi hại mà tiền vệ này tạo ra. Chuyên trang thống kê Sofascore chấm Quang Hải 6,9 điểm. Đây là điểm cao nhất trong các cầu thủ Pau FC trận này. Đứng thứ hai với điểm 6,8 là tiền vệ Sessi D'Almeida, trung vệ Noe Sow và tiền đạo Mons Bassouamina. Có ba cầu thủ của Pau dưới điểm 6 là thủ thành Alexandre Olliero, cầu thủ chạy cánh David Gomis và trung vệ thủ quân Antoine Batisse. Đây có thể xem là những con số đáng khích lệ với tân binh đến từ Việt Nam. \\"Bước đầu được tận hưởng không khí bóng đá Pháp. Tuy kết quả không được tốt nhưng về mặt cá nhân, tôi cũng cảm thấy sung sướng vì mình đã được thi đấu tại Ligue 2. Chúng tôi sẽ phải nỗ lực hơn\\", Quang Hải nói. Theo Song Anh (Bongdaplus.vn) https://bongdaplus.vn/bong-da-chau-a/quang-hai-noi-gi-sau-man-chao-san-an-tuong-o-ligue-2-3726752207.html Trang Thông tin điện tử Docbao.vn Công ty Cổ phần Quang Minh Việt Nam Giấy phép thiết lập Trang thông tin điện tử tổng hợp trên Internet số 2372/GP-STTTT cấp ngày 29/8/2014. SĐT: 024. 666.40816 Địa chỉ: P604, Tầng 6, Tòa nhà Golden Field, Khu đô thị mới Mỹ Đình 1, phường Cầu Diễn, quận Nam Từ Liêm, Hà Nội Chịu trách nhiệm nội dung: Điều Thị Bích; ĐT: 0903.263.198; Email: docbao@kib.vn Đọc báo trực tuyến hiện tại chỉ sử dụng tên miền duy nhất là docbao.vn; độc giả lưu ý tránh nhầm lẫn. Chính sách bảo mật RSS"},{"question":"Sọ̀rọ̀ lórí Ọjọ́ Ayọ̀ Lọjọ́ Òni, America Yan Kamala Harris Obinrin Àkọ́kọ́ Si Ipò Igbakeji-Àrẹ – America Celebrates The Election Of First Female Vice-President","answer":"Ọjọ́ keje, oṣù kọkanla ọdún Ẹgbàá, ìròyìn kàn pé Joe Biden àti Igbakeji rẹ Kamala Harris ni wọ́n yàn si ipò Àrẹ kẹrindinlaadọta ti yio gun ori oyè lati Ogún ọjọ́, oṣù kini ọdún Ẹgbàálékan.Obinrin àkọ́kọ́ Igbakeji Àrẹ Kamala Harris di ẹni ìtàn – 1st American Female Vice President Kamala HarrisObinrin àkọ́kọ́ Igbakeji Àrẹ Kamala Harris di ẹni ìtàn –  inú ọ̀pọ̀lọpọ̀ ará ilú dún lati gbọ́ iroyin ayọ̀ yi.  Èrò tu jade lati yọ̀. Obinrin ti jẹ Àrẹ ni àwọn orilẹ̀-èdè míràn tàbi jẹ ọba ni ilú Òyinbó ṣùgbọ́n àkọ́kọ́ rè é ni orilẹ̀-èdè America ti obinrin di Igbakeji Àrẹ pàtàki ti ó tún jẹ aláwọ̀dúdú.  Ni orile-ede Nigeria, ọkùnrin ló pọ̀ ni ipò Òṣèlú, kò ti si obinrin ti o di Gómìnà ki a má ti sọ ipò Àrẹ.Yorùbá ni “Gbogbo lọ ọmọ”, èyi fihàn pé Yorùbá ka obinrin àti ọkùnrin si ọmọ, ṣùgbọ́n bi ìyàwó bá wà ti kò bi ọkùnrin, inú wọn ki i dùn pàtàki àwọn ti kò kàwé.   Èyi yẹ kó kọ́ àwọn obinrin ti ó ḿbímọ rẹpẹtẹ nitori wọn fẹ́ bi ọkùnrin pé “Gbogbo lọ ọmọ”, èyi ti ó ṣe pàtàki ni ki Ọlọrun fún ni lọ́mọ rere."},{"question":"De qual categoria é essa pergunta: Tidus é a principal personagem em Final Fantasy VIII?.","answer":"videogames"},{"question":"ことわざで、これだと思う人を選ぶ時に立てるのはどんな矢でしょうか？","answer":"白羽の矢です。"},{"question":"Ammaan Dumar?","answer":"Abwaan Ismail Mire Elmi, Gabar gariye baan soo arkoo dumarba gaadhayne alaylehe gob weeyee hadaan galay minkeedii sida baarqal geel lagu daray oo garowo loo saantay ama goray haldhaagoo ku jira goraya cawshiisa haween lama gudboonoo ayadu gooni bay tahay goraamada markay socota eey gacanta sii dayso Ee ay golxooy labada guluc galac ka siinayso gala jooga quruxdaan inaan galo ka yaabaa Allow yaa galbeed kuma wacnee gaadhi kula dhoofa allow yaa gayiga aan dagniyo bariba gaarsiiya allow gob lama caasiyee aniga ii guursho. "},{"question":"What is the importance of sustainability of the project outputs?","answer":"The importance of sustainability of the project outputs is to ensure that the project outputs continue to provide value over time."},{"question":"كمل الفقرة اللي جاية: حدث عالمي بيحصل كل سنتين أو ثلاث سنين وبيحضره البابا. الحدث في الفلبين في 1995 حضره اكثر من 5 ملايين شخص، مما جعله اكبر تجمع مسيحي على الاطلاق. ","answer":"آخر حدث كان في ريو دي جانيرو ، البرازيل في 2013 ؛ ؛ كراكوف ، بولندا في 2016 زار البابا الحالي."},{"question":"ಊಟಕ್ಕೆ ಕುಳಿತವರು ಹನ್ನೆರಡು ಜನರು, ಬಡಿಸುವವರು ಇಬ್ಬರು, ಒಬ್ಬನು ಒಬ್ಬರಿಗೆ ಬಡಿಸುವಸ್ಟರಲ್ಲಿ ಇನ್ನೊಬ್ಬನು ಹನ್ನೆರಡು ಜನಕ್ಕೂ ಬಡಿಸಿರುತ್ತಾನೆ","answer":"ಗಡಿಯಾರ"},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Cách kiếm tiền tăng theo cấp số nhân từ nghề tay trái của người phụ nữ 43 tuổi, đạt thu nhập nghìn USD/tháng là chuyện dễ dàng","answer":"Bài viết là chia sẻ của Wendi Weiner, một luật sư, huấn luyện viên phát triển nghề nghiệp và là người sáng lập The Wirting Guru, dịch vụ hỗ trợ các ứng viên tạo lập hồ sơ xin việc. Năm 2015, khi chính thức bỏ công việc luật sư, tốn đến 12 năm đèn sách, tôi đã nhận được hàng loạt những câu hỏi tại sao. Tuy nhiên khi đưa ra quyết định này, tôi đã có một kế hoạch cụ thể. Tôi chọn phát triển The Writing Guru, công ty chuyên hỗ trợ người dùng trong việc viết hồ sơ xin việc đã được thành lập từ năm 2010. Tôi yêu thích công việc được giúp mọi người tìm thấy niềm vui trong sự nghiệp của mình, một phần vì tôi cũng từng loay hoay về vấn đề này khi đi xin việc. Để có được mức thu nhập 6 con số không phải điều dễ dàng, ở tuổi 42, tôi kiếm được gấp đôi so với thời điểm làm 2 công việc một lúc. Dưới đây là một số bài học chính tôi có được trong suốt quá trình của mình. Ý tưởng thành lập The Writing Guru đến từ cha mẹ, những người nhận ra đam mê viết lách của tôi. Thêm nữa, mọi người vẫn thường nhờ tôi chỉnh sửa các bài viết. Nhận thấy thế mạnh của bản thân, tôi đã mua một tên miền và tạo trang web. Ban đầu tôi tính phí 150 USD/giờ. Trong vài năm đầu tôi thường chịu trách nhiệm chỉnh sửa hồ sơ và các bài luận tuyển sinh vào đại học với mức phí 300-500 USD/người. Khi tập trung đầu tư nhiều hơn vào The Writing Guru, tôi nhận ra thị trường viết hồ sơ xin việc cho người đi làm chưa được đẩy mạnh. Chưa có đối thủ cạnh tranh trong khi nhu cầu của dịch vụ này quá lớn, tôi đã thu về 1.000 USD/dự án tuỳ thuộc vào phạm vi công việc. Trong vài năm đầu, tôi kiếm được khoảng 5.000 USD/tháng (tương đương khoảng 116 triệu đồng) từ công việc này. Điều khiến tôi trở nên khác biệt với mọi người đó là hiểu luật. Công việc luật sư giúp tôi có tư duy hệ thống và logic. Điều này có lợi cho kỹ năng viết, phân tích nội dung và giải quyết các vấn đề. Đặc biệt, với đặc thù của công việc luật sư, tôi có thể dễ dàng xác định và phát hiện các vấn đề trong sự nghiệp của khách hàng. Bên cạnh đó, tôi cũng hiểu nhu cầu của nhà tuyển dụng và biết cách tạo lập luận thuyết phục trong những hồ sơ xin việc cho các ứng viên. Tuy nhiên, tôi ý thức được mình cần nâng cao kỹ năng của bản thân. Bởi muốn nổi bật so với các đối thủ cạnh tranh, tôi buộc phải đầu tư và tích luỹ thêm kiến thức chuyên sâu về việc tạo lập hồ sơ xin việc. Vì thế vào năm 2014, tôi đã học thêm chứng chỉ về viết hồ sơ và huấn luyện nghề nghiệp. Tôi đã làm việc hơn 90 giờ/tuần để có thể hoàn thành tốt cả công việc part-time. Điều này thực sự không dễ dàng. Thời gian nghỉ trưa cũng dùng để tư vấn khách hàng của The Writing Guru. Thậm chí công việc này chiếm cả buổi tối và những ngày cuối tuần. Dẫu có mức thu nhập cao nhưng thực tế, tôi đã phải đánh đổi giấc ngủ và những cuộc gặp gỡ bạn bè để có thể phát triển hệ thống khách hàng của mình. Nhìn lại hành trình đã qua, cuối cùng mồ hôi và nước mắt cũng được đền đáp. Chỉ trong 18 tháng, tôi đã kiếm được 1.500 USD/dự án (tỷ lệ hiện tại đã tăng gấp 3 lần) và tích luỹ được 30.000 USD tiết kiệm. Nhiều người thường hỏi lý do tôi rời bỏ công việc luật sư đã gắn bó hơn chục năm và chia sẻ về việc phát triển The Writing Guru. Tất nhiên, tôi không ngần ngại về vấn đề này. Tôi duy trì một blog trên trang web của mình. Đây là cách để tôi ''tiếp thị'' bản thân trên các mạng xã hội, nhằm thu hút thêm khách hàng mới. Điều này đòi hỏi tôi phải bắt nhịp với những tin tức mới và và các xu hướng nghề nghiệp. Tôi tận dụng mọi cơ hội để trở thành cái tên nổi bật trong lĩnh vực đang hoạt động. Việc xuất hiện trước công chúng giúp tôi tăng số lượng người theo dõi trên mạng xã hội, nhiều khách hàng hơn để khẳng định uy tín và danh tiếng của mình. Thành công của The Writing Guru là kết quả của một hành trình theo đuổi đam mê và mở rộng phạm vi tiếp cận. Song thành công về tài chính sẽ không thể đạt được nếu không liên tục tinh chỉnh và sửa đổi. Dựa theo nhu cầu của khách hàng, tôi liên tục điều chỉnh mô hình làm việc của mình với mong muốn phục vụ một cách tốt nhất. Hiện tại, thay vì làm việc với tất cả những khách hàng ở tất cả các cấp bậc nghề nghiệp, tôi tập trung vào hỗ trợ những khách hàng ở cấp giám đốc điều hành hay lãnh đạo cấp cao với mức thu nhập từ 250.000-500.000 USD hoặc hơn. Hiện tại, khách hàng thường chi trung bình 3.000 USD để làm việc với tôi. Không chỉ phát triển hồ sơ xin việc, tôi còn tham gia huấn luyện tại các lớp học để mọi người có thể tận dụng được kỹ năng của mình và kiếm được công việc ưng ý. Theo CNBC"},{"question":"எச்.ஏ.கிருஷ்ணப்பிள்ளையின் இயற்பெயர்?                                        ","answer":"விடை: ஹென்றி ஆல்பர்ட்கிறித்துவக் கம்பர் என்றி ஆல்பிரட் கிருஷ்ணபிள்ளை (எச். ஏ. கிருஷ்ணபிள்ளை, ஏப்ரல் 23, 1827 - பெப்ரவரி 3, 1900) என்பவர் ஒரு கிருத்தவ தமிழறிஞர், புலவர், ஆசிரியிர் ஆவார். ஹென்றி ஆல்பிரடு என்ற பெயர்களின் சுருக்கமே எச்.ஏ.ஆகும். தமிழ் ஆசிரியராகப் பணியாற்றிய இவரது படைப்புகள் போற்றித் திருவருகல், இரட்சணிய யாத்திரிகம், இரட்சணிய மனோகரம் ஆகியவை. இவர் எழுதியனவாகச் சொல்லப்பெரும் இரட்சணிய குரல், இரட்சணிய பாலா போதனை என்பன இப்பொழுது கிடைத்தில. இரட்சணிய மனோகரத்தின் பெரும்பகுதி இரட்சணிய யாத்திரிகத்திலிருந்து எடுத்துத் தொகுக்கப் பெற்றது ஆகும். ஆகையால் இவரை கிருத்துவக் கம்பர் என்று அழைத்தனர்.இவரது படைப்புகள்:போற்றித் திருவருகல்இரட்சணிய யாத்திரிகம்இரட்சணிய மனோகரம்இரட்சணிய குறள்இரட்சணிய பாலா"},{"question":"その熱狂的なファンを「ティフォシ」と呼ぶ、真っ赤な車体がトレードマークのイタリアのＦ１チームは何でしょう？","answer":"フェラーリです。"},{"question":"Дарбыздын канча пайызы суудан турат?","answer":"Дарбыздын 93% суудан турат."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚 В. Власов, В. Фере, А. Малдыбаевдин Айчүрөк операсында Күлчоронун образын жараткан ырчыа) Х. Мухтаров б) Б. Миңжылкыевв) Т. Сейталиев г) К. Чодронов","answer":"в) Т. Сейталиев "},{"question":"Viết tiếp đoạn văn sau: \\"Trung Quốc bắt đầu chiến lược công nghiệp về năng lượng xanh khoảng 15 năm trước. Họ đã làm rất tốt, đảm bảo các nguồn tài nguyên thiên nhiên như lithium để sản xuất pin, thép để chế tạo tuabin gió và xây dựng năng lực sản xuất để đáp ứng nhu cầu phát triển tất cả những điều này\\", Adam Bell, cựu quan chức năng lượng Anh, nói.Bell thêm rằng châu Âu trong khi đó tỏ ra không có đủ khả năng và có lẽ không thể tránh khỏi kịch bản \\"Trung Quốc sẽ đóng vai trò quan trọng trong tương lai xanh của châu Âu\\".Điều này lại đặt ra cho châu Âu những thách thức liên quan đến địa chính trị và an ninh, theo giới quan sát. ","answer":"Velina Tchakarova, chuyên gia hàng đầu về an ninh châu Âu, cho rằng với nguồn nguyên liệu thô đáng kể và sự bảo hộ của nhà nước, ngành công nghiệp Trung Quốc có lợi thế cạnh tranh mà các công ty châu Âu ngày càng khó bắt kịp."},{"question":"Fan moy péeyum réwum Emirats Arabes Unis","answer":"Péeyum réwum Emirats Arabes Unis mu ngi tudu Abu Dhabi"},{"question":"‘A ko fara mọ Orilẹ-ede Yoruba ni tiwa, iṣọkan Naijiria la fẹ’","answer":"Bi awọn ẹgbẹ ti wọn n ja fun idasilẹ Orilẹ-ede Yoruba ṣe n sọ tiwọn ni ẹgbẹ kan, bẹẹ ni awọn ẹgbẹ kan ti wọn n pe ni ‘Yoruba Appraisal Forum’(YAF) naa ti dide bayii ti wọn ni bo tilẹ jẹ pe Yoruba lawọn, awọn ko fẹ ki Naijiria pin. Wọn ni ki Yoruba maa jẹ ọmọ Naijiria lọ lawọn fẹ ni tawọn.Iwọde lawọn ọmọ ẹgbẹ YAF fi fero ọkan wọn han l’Abẹokuta lọjọ Iṣẹgun, ọjọ kẹjọ, oṣu kẹfa, ọdun 2021 yii. Gbọngan Iṣẹmabaye Centinary to kọju si aafin Alake ilẹ Ẹgba ni wọn duro si pẹlu akọle oriṣiiriṣii ti wọn fi n kede iṣọkan Naijiria lọwọ.Alakooso ẹgbẹ YAF jake-jado Naijiria, Ọgbẹni Adeshina Animashaun, ṣalaye fawọn akọroyin pe niṣe lo yẹ kawọn oloṣelu dide si ọrọ yii, ki wọn koju awọn to n fẹ ki Naijiria pin si wẹwẹ, ki wọn da wọn lẹkọọ pe ninu ka wa papọ ni alaafia ati ilọsiwaju wa.Ẹgbẹ yii ni kawọn eeyan ilẹ Yoruba ma da awọn ti wọn n pe fun Orilẹ-ede Yoruba lohun, nitori itanjẹ lasan ni wọn n ba kiri.Wọn ni ninu gbigbe pọ ba a ṣe wa lati ọdun gbọọrọ ni alaafia wa, ẹnikan ki i da duro ko niyi bii ẹni to lero lẹyin rẹpẹtẹ.To ba jẹ nipa ofin ti Naijiria n lo lọwọlọwọ yii, ẹgbẹ YAF ni awọn fara mọ ọn pe ki wọn ṣe agbẹyẹwo rẹ, ki wọn tun un ṣe, ki ohun to tọ si ẹya kọọkan le maa tẹ wọn lọwọ. Ṣugbọn nipa ti pinpin Naijiria, wọn ni kawọn agbofinro tete maa fọwọ ofin mu awọn alajangbila to n pe fun idasilẹ Yoruba, kawọn araalu to ba si ni wọn lẹgbẹẹ naa tete maa tu aṣiri wọn sita."},{"question":"THE THORN IN MY FLESH CHAPTER 8","answer":"THE THORN IN MY FLESHCHAPTER 8Anny got pregnant for her husband; she was bent on aborting it when Steve found out. Steve screamed as she threw the abortion pills into her mouth.Mrs. Kate was devastated; she wept as she watched Anny sing and dance to herself.Anny You're wicked; I hate you; I regret ever getting married to you; you're a witch; my God will judge you. Steve cried, leaving the room.This is just the beginning. I married you for a purpose, and I'll leave your house the moment I accomplish my mission. Anny said, sitting on the couch.You married my son for a purpose? How dare you, Anita? Have you gone nuts, are you?Shut up, Kate. Remember,  you're under me now. One more word from you, and I'll disfigure you.Look at me very well. I am Chibuike's daughter. Remember when you and your son frustrated my sister's life? You were the thorn in her flesh. You made my sister useless. You blackmailed my sister to the extent that my sister had to commit suicide. Steve, Kate, this is just the beginning. When I'm done eating your flesh, you will know how it hurts to be blackmailed.Mom,what's she talking about? Steve asked, widening his eyes.Anny But we are sorry. Forgive us. We didn't do that intentionally. Forgive us. Mrs. Kate begged, sweating profusely.Anny laughed loudly and went out.She sat in Steve's car crying. She felt hurt. She missed her only sister.They were just two. Mrs. Kate and her son frustrated the girl's life; she couldn't bear it anymore, and she had no alternative but to commit suicide.Anny wept bitterly while she remembered the past.Why do I have to get pregnant for someone like Steve? Why should I even allow him to carry his children? When I'm done with him,he won't have any other option than to commit suicide like Florence did. Anny thought within herself.She went to meet Stan. Stan was busy enjoying himself with his girlfriend when Anny barged in.Can't you knock? Stan bellowedAnny gave him a hot slap; he spat out blood and tried to hit her."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Masaka teren' ny setroka .........................................\\"","answer":"Ilay ohabolana feno dia:\\"Masaka teren' ny setroka toy ny akondro naotrika.\\" "},{"question":"Bereken de totale oppervlakte van een kubus met een zijde van 5 cm.","answer":"De totale oppervlakte van de kubus is 150 cm^2."},{"question":"Fehezanteny voalohany: Ny mpanankarena dia manana fomba fiaina raitra miaraka amin'ny fahazoana entana sy fananana avo lenta.Fehezanteny faharoa: Maro amin’ny olona ao anatin’ny fahantrana no miady mafy mba hanomezana izay ilainy fototra sy tsy fahampian’ny fananana tena ilainy.Mifanaraka ve ireo fehezanteny roa ireo?","answer":"Tsia, ireo fehezanteny roa ireo dia mifanohitra amin'ny zavatra niainan'ny manankarena sy ny mahantra."},{"question":"จงเติมคำที่หายไปในประโยค \\"ผม_ข้าว\\" โดยมีตัวเลือกดังนี้ กิน, นอน, เล่น","answer":"กิน"},{"question":"మధ్యపటలిక దేనితో ఏర్పడి ఉంటుంది ? దాని విధులు ఏ విధంగా ముఖ్యమైనవి?","answer":"మధ్యపటలిక ముఖ్యంగా కాల్షియం పెక్టేట్తో నిర్మితమై, ప్రక్కనున్న కణాలను బంధించి ఉంచుతుంది. ఇది కణవిభజన సమయంలో ఏర్పడిన కణఫలకం నుంచి తయారవుతుంది. కణకవచం, మధ్యపటలిక ద్వారా కణద్రవ్య బంధాలు కణకణానికి వ్యాపించి పొరుగున ఉన్న కణాల కణద్రవ్య పదార్థాలతో సంబంధాన్ని ఏర్పరుస్తాయి."},{"question":"لدينا الجملة التالية: \\"يغيّر الطائر ريشه مرّة كل عام .. قد لا يبدو ذلك جميلًا أو محببًا لك .. لكنه ضروري لحياته .. كل تغيير تلحظه في الناس حدث لسبب ما .. سبب يتخطّى رضاك\\". ماهي مشاعر الجملة السابقة؟","answer":"الجملة تستند إلى فكرة التغيير الضروري والحاجة إلى التكيف مع التحولات، ويمكن أن تثير مشاعر الاحتمالات الجديدة، والضرورة، والتحفيز لفهم السبب وراء التغيير، حتى إذا كان يبدو غير جميل أو غير محبب في البداية."},{"question":"\\" පිල්ලෑව \\" කියන එකේ අදහස පැහැදිලි කරල දෙන්න","answer":"හේන් ගොවියා  මුලින්ම පිවිසෙන්නේ පිල්ලෑව නම් වන ප්‍රදේශයටයි.අත්දඬු හේන යනු මිනිස් අතක් තරමට ගස් වැවුනු හේනයි. මූකලාන මහවනයයි."},{"question":"Chikwata chipi chakahwina mikombe yeStanley yakawanda?","answer":"Chikwata cheMontreal Canadiens chakakunda mikombe yeStanley yakawanda zvikuru ne24."},{"question":"Viết 1 đoạn văn nghị luận trình bày suy nghĩ của bạn về truyện ngắn \\"Bạn chỉ sống có một lần\\".","answer":"Trên chặng đường của mỗi người, chúng ta sẽ gặp phải không ít trở ngại, khó khăn cản bước chúng ta. Nếu mỗi người biết cố gắng, phấn đấu vì tương lai sau này thì họ sẽ trở nên thành công còn những kẻ chỉ biết sợ hãi, bỏ cuộc và lùi bước thì sẽ mãi mãi là người tụt lùi và thất bại. Đó cũng chính là hình tượng đá cẩm thạch và tượng cẩm thạch trong truyện ngắn \\"Bạn chỉ sống có một lần\\". Câu chuyện ấy đã nói về giá trị của tượng cẩm thạch khi nó phải trải qua các dụng cụ gọt dũa vào thân mình. Cũng vì vậy mà vẻ đẹp của nó hiện lên khiến nhiều người ngưỡng mộ và thu hút mọi người đến xem. Còn với đá cẩm thạch, nó từ chối mọi dụng cụ đẽo gọt nó. Vì thế mà giá trị của nó thấp hơn rất nhiều so với tượng cẩm thạch. Nó chỉ để con người giẫm đạp lên. Như vậy, qua hai hình tượng đá cẩm thạch và tượng cẩm thạch trên, tác giả đã thể hiện lên hai kiểu người trong xã hội trong việc vươn tới thành công. Hình tượng đá cẩm thạch tượng trưng cho những con người khi thấy khó khăn, thử thách thì chọn bỏ cuộc rồi lùi phía sau dẫn đến thất bại trong cuộc sống. Còn trái ngược lại, tượng cẩm thạch tượng trưng cho những người biết cố gắng phấn đấu đi lên, vượt mọi khó khăn, thử thách để đạt được thành công mà mình mong muốn. Chính vì thế mà sự can đảm đứng dậy sau vấp ngã, thấy được thất bại mà cố gắng, khắc phục sửa lỗi nó sẽ giúp cho cuộc sống của mỗi người trở nên tốt đẹp hơn và đạt được những điều mình mong muốn. Không chỉ thế, khi chúng ta vượt qua được mọi khó khăn, thử thách thì giá trị của chúng ta sẽ được nâng lên. Chúng ta sẽ được mọi người yêu quý, kính trọng và có thể là tấm gương sáng để mọi người học tập và noi theo. Sự cố gắng vượt qua thử thách ấy, nó còn góp phần giúp xã hội trở nên văn minh, đất nước ngày càng giàu mạnh phát triển hơn. Việc vượt qua chông gai có dễ hay không đó là do khả năng nhận thức về ý chí của mỗi người nếu chúng ta có đủ sự quyết tâm lòng kiên trì thì chúng ta sẽ gặt hái được những thành quả mơ ước. Do đó, mỗi người hãy như tượng cẩm thạch trong truyện ngắn trên, luôn phải trải qua những khó khăn, thử thách thì mới có thể rèn luyện, tạo nên một phiên bản hoàn hảo nhất cho riêng mình. Tuy nhiên, bên cạnh đó, trong xã hội vẫn còn nhiều người như những viên đá cẩm thạch kia, chúng ta cần tuyên truyền, chỉ dẫn và giúp họ trở nên tốt đẹp và trở thành tượng cẩm thạch đáng quý."},{"question":"Vraag: Uit welk Nederlands lied kennen we de zin \\"In een discotheek zat ik van de week, en ik voelde mij daar zo alleen\\"","answer":"Antwoord: Een beetje verliefd (Andre Hazes)"},{"question":"Referira-se à passagem abaixo e responda posteriormente à pergunta na mesma língua que a passagem:  Passagem: Em 1260, Baybars e seu exército mameluco destruíram a igreja durante seu ataque a Nazaré. Um pequeno número de franciscanos conseguiu permanecer em Nazaré até a queda de Acre em 1291. Nos três séculos que se seguiram, os franciscanos entraram e saíram de Nazaré, dependendo da situação política local, que estava em constante mudança. Relatos franciscanos deste período documentam sua expulsão em 1363, seu retorno em 1468 e um massacre de alguns de seus membros em 1542. Famílias cristãs locais com apoio franciscano ajudaram a cuidar da igreja também durante este período. O emir Fakr ad-Din concedeu aos franciscanos permissão para retornar em 1620, altura em que construíram uma pequena estrutura para encerrar a gruta sagrada que é venerada como a casa de Maria. Em 1730, Zahir al-Umar permitiu a construção de uma nova igreja, que se tornou um local de encontro central para a comunidade latina de Nazaré. A igreja foi ampliada em 1877 e, em seguida, completamente demolida em 1954 para permitir a construção de uma nova basílica, que foi concluída em 1969. A nova basílica foi projetada pelo arquiteto italiano Giovanni Muzio, e construída pela empresa de construção israelense Solel Boneh durante os anos 1960-1969. O engenheiro-chefe deste projecto era o Ing. Shlomo Lopatin (Aluf) que se dedicou ao processo de construção da Basílica por mais de 10 anos, e foi de fato seu projeto de vida. Usado pela paróquia latina, permanece sob o controle dos franciscanos. É o maior santuário cristão do Oriente Médio, e foi dedicado em 1964 pelo Papa Paulo VI.  Pergunta: Em que ano a igreja foi demolida?","answer":"A igreja foi demolida em 1954."},{"question":"Türkiye'de 5G aktif mi?","answer":"29 Temmuz 2022 tarihinde bir ilk gerçekleşti ve Türkiye'deki 5G dönemi başladı diyebilriz. Bu tarihte Türkiye'de halka açık 5G bağlantısı ilk kez İstanbul Havalimanı'nda kullanıma sunuldu. Pilot bölge olarak kabul edilen İstanbul Havalimanı'ndaki 5G bağlantı çalışmaları ve testleri hala devam ediyor."},{"question":"Ceist: Cathain a tháinig Panic at the disco album amach? Freagra:","answer":"Teastaíonn tuilleadh eolais uaim. Cén t-albam le Panic ag an dioscó a bhfuil tú ag tagairt dó?"},{"question":"Уйдун үстүңкү жаактын маңдайында тиши барбы?","answer":"Тиши жок. Анткени уй сүт кепшөөчү жаныбар."},{"question":"کێ ئەمریکای دۆزیەوە؟ ","answer":"کریستۆفەر کۆڵۆمبس "},{"question":"Jawab soalan teka-teki ini: Saya memakai seluar pendek tanpa kasut berdiri di atas pentas, tangan bersarung untuk mengalahkan pencabar, siapa saya?","answer":"Jawapannya ialah ahli tinju. Pakar tinju ialah seseorang yang mempunyai kepakaran dalam sukan tinju (boxing dalam bahasa Inggeris)."},{"question":"Кыргызстанда канча улут жашайт?","answer":"Кыргызстанда сексенден ашуун улут жашайт."},{"question":"Mycobaterium leprae නමැති බැක්ටීරියාව මඟින් බෝවන රෝගය කුමක්ද ?","answer":"Mycobacterium leprae බැක්ටීරියාව ලාදුරු රෝගය ඇති කිරීමට වගකිව යුතු අතර එය හැන්සන්ගේ රෝගය ලෙසද හැඳින්වේ. ලාදුරු යනු නිදන්ගත බෝවන රෝගයක් වන අතර එය මූලික වශයෙන් සම, පර්යන්ත ස්නායු, ඉහළ ශ්වසන පත්රිකාවේ ශ්ලේෂ්මල මතුපිට සහ ඇස් වලට බලපායි. රෝගයට ප්‍රතිකාර නොකළහොත් සමේ තුවාල ඇතිවීම හා  ස්නායු වලට හානි විය හැක. ලාදුරු රෝගය පුරාණ කාලයේ සිටම පවතින අතර බොහෝ විට සමාජ අපකීර්තියෙන් වට වී ඇත. කෙසේ වෙතත්, එය දැන් ප්‍රතිකාර කළ හැකි තත්වයක් වන අතර, කලින් හඳුනාගෙන ප්‍රතිකාර කිරීමෙන් රෝගය හා  සම්බන්ධ ආබාධිතභාවය වළක්වා ගත හැකිය. ප්‍රතිකාරයට සාමාන්‍යයෙන් ආසාදනය ඵලදායී ලෙස සුව කිරීමට සහ සම්ප්‍රේෂණය වැළැක්වීම සඳහා බහු-ඖෂධ ප්‍රතිකාරයක් ඇතුළත් වේ."},{"question":"ماهو الجواب الصحيح للسؤال التالي: من هي الشخصية الرئيسية في جراند ثفت أوتو 5؟","answer":"تريفور فيليبس"},{"question":"Apakah Piala Thomas? Jelaskan dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 110 patah perkataan. ","answer":"Kejohanan Piala Thomas ialah sebuah kejohanan utama badminton peringkat antarabangsa bagi berpasukan lelaki. Kejohanan ini berlangsung setiap dua tahun. Kejohanan ini diberi nama Piala Thomas bersempena dengan nama bekas Presiden BWF, Sir George Alan Thomas yang menderma piala ini pada tahun 1939. Pertandingan pertama berlangsung pada tahun 1948-1949. Pertandingan bagi berpasukan wanita pula diadakan pada tahun 1956 dan dikenali sebagai Piala Uber.Pusingan kalah mati menentukan juara, lima perlawanan (3 perseorangan dan 2 beregu) pada setiap satu peringkat. Pasukan pertama yang berjaya memenangi 3 perlawanan pertama mara ke pusingan berikutnyaJuara bertahan Piala Thomas dan pemegang gelaran terbanyak Piala Thomas sekarang ialah Indonesia."},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 インドは先月、月を調べるため、人が乗っていない探査機を打ち上げました。インド宇宙研究機関によると、23日、この探査機が月に下りることに成功しました。世界では今まで、旧ソビエトとアメリカと中国の探査機が月に下りていて、インドは4番目です。インドの探査機は、世界で初めて月の南極の近くに下りました。研究者たちは、ここには氷になった水があるかもしれないと考えています。インドは4年前にも探査機を打ち上げましたが、月に下りることができませんでした。成功したことがわかると、インドのエンジニアはとても喜んでいました。日本も今月、月に下りる探査機を打ち上げる予定です。来年よりあとには、インドと一緒に別の探査機を打ち上げて、月の南極の氷などを調べたいと考えています。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。- 探査: 1）探して調べること。- 機: 1）仕かけ。仕組み。2）とき。きっかけ。3）心の動き。4）はたらき。5）だいじな点。6）飛行機。また、飛行機を数える言葉。- 打ち上げ: 1）（勢いよく）物を空中に上げる。2）波が物を陸に運び上げる。3）（仕事などを）すっかり終える。- 成功: 1）ものごとが思いどおりにうまくいくこと。2）高い地位や財産を得ること。- 旧: 1）古い。2）昔。もと。3）旧暦のこと。- ソビエト: 1）1917年に、ロシア帝国をたおしてできた国。1991年に解体して、今のロシアやカザフスタンなどに分かれた。ソ連。- 者: 1）人。2）ものごと。ことがら。- 氷: 1）温度が0度より低くなって、水が固まったもの。- エンジニア: 1）機械や電気などの技術者。技師。"},{"question":"Safu ti ra ilẹ si Mowe, Ọlọrun ni i ṣọla loootọ o","answer":"Ẹ ẹ wa gba mi! Oniranu! Ọmọkunrin kan bayii ma ni o. Awọn ọmọ ti wọn maa n pe ara wọn ni aafaa ti wọn maa n bora yẹn ni, ti wọn maa ni awọn n riran, awọn n ṣe iṣẹ aafaa. Mo ṣaa ri i to ni oun waa beere owo apo irẹsi, to ni awọn ni ṣiṣe kan, awọn fẹẹ ra irẹsi apo mẹẹẹdogun. Emi kọ lo ba o, Safu lo ba nibẹ. Safu, gẹgẹ bii iṣe tiẹ, ṣaajo aje, o tun ra miniraasi fun un, nigba to ni oun n lọ ki oun pada waa ra a. Ko pada wa nijọ yẹn, ọjọ keji lo pada wa, ohun to si sọ fun Safu ni pe awọn ti sun ọjọ inawo siwaju. Lo ba ni Safu loun wa wa.Bo ṣaa ṣe bẹrẹ si i fi ọrọ dundun tan iyẹn jẹ, to n lanu, to n pa a de niyẹn. Emi wa ninu ṣọọbu lọhun-un, mo n gbọ gbogbo kantakantan to n sọ, ni Safu naa ti n rẹrin-in wẹndẹnwẹndẹn, ni mo ba feti silẹ daadaa. Mo mọ pe Safu ki i ṣe ọmọ bẹẹ, ko si raaye iru ere palapala ti ọmọ aafaa naa n ba a ṣe, nibẹ lara ti fu mi. Ko ma jẹ awọn ọmọ fọọ-wan-nain ti wọn n wi ni, awọn ọmọ onijibiti. Bọkan mi ṣe sọ bẹẹ ni mo sare jade, ohun ti mo si ri fi han mi pe ọkan mi o tan mi jẹ. Safu ti na ọwọ siwaju, aafaa iranu naa fẹẹ bu kinni kan sọwọ ẹ, ni mo ba pariwo!Safuuu! Lọmọ mi ba tagiri, ‘Iya mi!’ Lo ba sare fa ọwọ ẹ pada sẹyin, lo wa n beere lọwọ aafaa pe ki lo fẹẹ rọ si oun lọwọ, niyẹn ba bẹrẹ si i kololo. Ọlọrun lo mọ ohun to ti lo fun ọmọ ọlọmọ ti iyẹn ko mọ ohun to n ṣe mọ. Nigba to ri mi ti mo jade yẹn, ti Safu ti bẹrẹ si i beere ọrọ lọwọ ẹ, niṣe lo bẹrẹ si i fi ẹyin rin, afi foki to fo jade. Safu pariwo, ‘ooole!’ O fẹẹ sare jade tọ ọ, ni mo ba fa a pada, mo ni ko fi i silẹ ko maa lọ. Ohun to jẹ ki n ṣe bẹẹ ni pe bi n ba jẹ ko pariwo ole le e bẹẹ, tawọn ọmọ Oṣodi ba gba ya a, wọn maa lu u pa ni.Kinni ki n waa wi ti wọn ba ṣe bẹẹ ti wọn lu u pa, kin ni mo fẹẹ sọ. Ariwo ẹ ko ni tan nilẹ, wọn aa ni ṣọọbu Iya Biọla ni wọn lu u pa si. Tabi ki wọn tiẹ bẹrẹ isọkusọ mi-in pe Iya Biọla fi ṣaajo owo ẹ ni. Wọn le ni ko si bi eeyan ṣe le maa ri ṣe bẹẹ yẹn ti ki i baa ṣe pe o tẹ ẹ nidii, wọn yoo ni mo fi i rubọ ni, wọn o ni i pe e ni onijibiti mọ. Ohun ti mo sare ro paapaapa ti mo fi ni ki Safu ma pariwo ole le e lori niyẹn, mo ni o maa ko onitiẹ niwaju. Igba ti mo si sọ fun Safu naa, ọrọ naa ye e, o ni oun o ro o bẹẹ rara, oun iba laiki ẹ ki wọn lu u pa.Emi o ni i jẹ ki iyẹn ṣẹlẹ ni sakaani mi, Ọlọrun o ni i jẹ a ṣoriburuku, ẹlẹnu meji lawọn eeyan, ẹnu ni wọn maa fi pe adegun, wọn aa tun ni adeogun, bi wọn ṣe n pariwo Iya Biọla si daadaa yẹn lo daa, Ọlọrun ma jẹ ki wọn ri ohun kan to ku diẹ kaato, wọn o ni wadii ẹ rara, wọn aa yi ilu pada kiakia ni. O tiẹ waa gbebẹ, Safu gan-an to n ṣe eleyii, mo ṣẹṣẹ ba a ra ilẹ to fẹẹ kọ ile si ni Mowe ni o. Ko jinna rara si ilẹ mi to wa nibẹ, awọn baba ijọsi yẹn naa ni wọn ba mi wa ilẹ ọhun, nigba ti mo si beere pe ṣe Safu fẹ Mowe, ẹ ẹ gbọdọ gbọ ohun to fi da mi lohun.‘’Iyaa mi, koda ko jẹ oko Ibadan, ani ki emi naa tiẹ kọle laye mi! Ṣe emi ro pe mo le kọle ni! A waa wi tan, ẹ ni Mowe, ṣe ilu nla kan wa to tun ju Mowe lọ ni!’’ Ni mo ba yaa sinmi, ti n o wi nnkan kan mọ, ko ma di pe oluwa ẹ ko mọ oore Ọlọrun. Ọjọ yẹn lawọn ti wọn ba mi ra ilẹ ẹ ni ka wa o, ka waa lọọ mọ ibi ti wọn ri i si ni o, ti mo si ti ni ki wọn ba wa ṣe gbogbo ẹ ka le ṣe iwe ẹ lẹẹkan, ọjọ yẹn ni olori-ma-ṣanfaani ọmọ onijibiti kan yoo waa pa ara ẹ si ṣọọbu mi, ki wọn le maa pariwo pe mo paayan, Ọlọrun ma jẹ.Nigba ti gbogbo ẹ ṣaa lọ silẹ, ti ọkan ti balẹ, ti awọn Abbey ati Raṣida ti de ṣọọbu, a dagbere pe awa n lọ sibi kan. Ba a ṣe lọ si Mọwe niyẹn. Nibẹ la ti ri awọn onilẹ. Ọlọrun funra ẹ lo si ba Safu wa ibẹ yẹn o, Ọlọrun ni. Ohun ti mo n sọ nipa inu ire naa niyẹn, Ọlọrun mọ bo ṣe maa n san awọn eeyan rẹ lẹsan. Ohun ti mo ṣe sọ bẹẹ ni pe ki i ṣe ẹsan ohun ti Safu ṣe lemi san fun un, Ọlọrun lo san an lẹsan ohun to ṣe. Ilẹ ti wọn ni ko waa ra yii, ile ti wa lọtun-un, o ti wa losi, koda ẹni to ra a tẹlẹ ti ṣewe ẹ, wọn ni iyẹn lọọ ra ilẹ mi-in si Lekki lo ṣe fẹẹ ta a.Igba ti mo si ti ri i ni mo ti ni gbogbo ohun to ba gba ni n oo fun un, mo gbọdọ ra a fun Safu ni. Owo ti wọn fẹẹ ta a ko si to iye ti mo ti ni lọkan tẹlẹ, loju-ẹsẹ nibẹ naa la si sanwo, ti wọn ya fọto, ti wọn ṣe fidio, ti wọn ko iwe fun wa. Awọn gan-an ni wọn n kan wa loju pe ka tete waa bẹrẹ nnkan lori ẹ, ko ma di pe ibẹ yoo wọ awọn eeyan loju, nitori ẹni to ra a tẹlẹ ko ṣe fẹnsi si i. Ohun ti mo si kọkọ ṣe naa niyẹn. Oju ọna ni mo ti pe baba onibulọọku mi to wa ni Ṣogunlẹ, ti mo ni ko pade mi ni ṣọọbu lọwọ ọṣan.Mo ti yanju iyẹn ki n too kuro ni ṣọọbu, mo si ti fun un ni adirẹsi, mo fun un ni foonu ẹni to maa pe, ọkan ninu awọn ọmọ baba to n ba mi mojuto ilẹ mi nibẹ naa ni, mo ni iyẹn maa fi ilẹ han wọn, pe ki wọn tiẹ kọkọ mọ fẹnsi si i, ki wọn si lọọ ra geeti sibẹ. Nigba ta a maa pada lọ sibẹ ni Satide, wọn ti mọ fẹnsi giga si i, wọn si ti gbe geeti si i, niṣe lawọn baba yẹn lanu silẹ nigba ti wọn tun ri mi, wọn ni olowo ṣehun gbogbo tan ni wa, pe lọjọ wo sijọ wo, gbogbo ibẹ ti yipada kia loootọ.Ṣugbọn mo mọ pe iyẹn kọ ni mo fẹẹ fi ya wọn lẹnu, eyi ti mo fẹẹ fi ya wọn lẹnu ni ile yẹn funra ẹ. Lagbara Ọlọrun, ka too bẹrẹ ile Oṣodi yẹn, ile Safu maa yanju. Owo mi kuku kọ ni mo fẹẹ fi ṣe e, owo ẹ naa ni, owo ti awọn araata iba gba lọwọ mi bi ki i ba ṣe oun lo mojuto gbogbo irẹsi ta a ta fawọn ara Abuja yẹn ni. Owo temi ti wa lọwọ mi, ki i ṣe owo ti mo le fi kọ ile nla mẹrin tan, owo ti emi naa ko le sọ bi n oo ti na an ni. Ki waa ni n oo tun jẹ owo tiẹ mọlẹ si, Ọlọrun ma jẹ, ile ẹ ni mo kọkọ fẹẹ yanju. Bi a ba ti fi ọgbọn sọ fun Alaaji tan, iṣẹ bẹrẹ niyẹn. Ki Ọlọrun fun mi ṣe, ki oore ma si dibi mọ mi lọwọ o."},{"question":"จบประโยคต่อไปนี้:  ซีดานเกิดที่เมืองมาร์แซย์ ประเทศฝรั่งเศส ในครอบครัวชาวแอลจีเรียอพยพ มีชื่อเต็มว่า ซีเนดีน ยาซีด ซีดาน (Zinedine Yazid Zidane) มีชื่อเล่นว่า \\"ซีซู\\" (Zizou) เริ่มเป็นนักฟุตบอลอาชีพขณะอายุ 17 ปี กับกาน ของฝรั่งเศส จากนั้นก็มาประสบความสำเร็จกับบอร์โด ในลีกเอิง ได้รับการคัดเลือกให้เป็นดาวรุ่งยอดเยี่ยมแห่งปีของยุโรป ได้เข้าร่วมฟุตบอลโลกครั้งแรก โดยเป็นผู้เล่นคนหนึ่ง ซึ่งถือว่าเป็นหัวใจสำคัญของทีมชาติฝรั่งเศสในฟุตบอลโลก 1998 ซึ่งช่วยให้ฝรั่งเศสได้เป็นแชมป์ฟุตบอลโลกเป็นสมัยแรก เมื่อเป็นผู้โหม่งทำประตูให้กับฝรั่งเศสนำบราซิล คู่ชิงในรอบชิงชนะเลิศถึง 2 ประตู และยังช่วยให้ฝรั่งเศสได้","answer":"แชมป์ยูโร 2000 ในอีก 2 ปีต่อมา ซึ่งถือได้ว่าฝรั่งเศสนับเป็นชาติแรกที่ได้ทั้งแชมป์โลกและแชมป์ยูโรติดต่อกัน"},{"question":"Berikan jawapan untuk teka-teki berikut: Sesetengah orang mengira ini sebelum makan untuk bentuk badan.","answer":"Jawapannya ialah kalori. Terdapat orang yang mengiranya untuk kesihatan dan bentuk badan. Jikalau makanan mempunyai kalori terlebih, mereka akan kurang makan. "},{"question":"এই লেখাটি কোন গুরুত্বপূর্ণ ঘটনা সম্পর্কে ?আলজেরিয়ার স্বাধীনতা যুদ্ধের সময় মহানগরীয় ফ্রান্সে মুসলিম অভিবাসনের পরিমাণ বেড়ে যায়। ১৯৬১ সালে, পশ্চিম জার্মান সরকার প্রথম গ্যাস্টারবিটারদের আমন্ত্রণ জানায় এবং সুইজারল্যান্ডের অনুরূপ চুক্তি প্রস্তাব করে; এর মধ্যে কিছু অভিবাসী শ্রমিক তুরস্কের মতো সংখ্যাগরিষ্ঠ-মুসলিম দেশ থেকে এসেছিল। ব্রিটেনে অভিবাসীরা এর প্রাক্তন সংখ্যাগরিষ্ঠ-মুসলিম উপনিবেশ পাকিস্তান এবং বাংলাদেশ থেকে এসেছিল।","answer":"আলজেরিয়ার স্বাধীনতা যুদ্ধ |"},{"question":"Ano ang dalawang sikat na sports sa Pilipinas?","answer":"Basketball at volleyball ang dalawang pinakasikat na sports sa Pilipinas."},{"question":"የጣልያን ፋሺስት ጦር ከኢትዮጵያ ተሸንፎ ከወጣ በኋላ ቀዳማዊ ኃይለ ሥላሴ ወደ ሀገራቸው ከስደት የተመለሱት መቼ ነበር?","answer":"በ፲፱፻፴፫ ዓ.ም."},{"question":"Fan moy péeyum réwum Cap-Vert","answer":"Péeyum réwum Cap-Vert mu ngi tudu Praia"},{"question":"السؤال: من هو النبي الذي قال: {يَا بُنَيَّ ارْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ الْكَافِرِينَ} وهي آية من آيات كتاب الله تعالى؟","answer":"الجواب: هو نبي الله نوح عليه الصلاة والسلام، قال هذه الجملة لابنه عندما فار التنور وبدأ الطوفان العظيم."},{"question":"د کندهار سیاحتي ځایونه کوم دي؟","answer":"په کندهار د ځوانانو د پاره د تفريح او ميلو کولو ځايونه سته، چې د هله او په ځانګړي ډول د ارغنداب په ولسوالۍ کې د بابا ولي صاحب تفريحي او روحاني مزار يادولای سو، چې هره ورځ او په ځانګړي ډول د جمعې په ورځو کې په زرګونو خلک د زيارت کولو او تفريح کولو دپاره ورته راځي. د يادوني وړ ده چې د نورو ولايتونو او ګاونډي هيواد پاکستان څخه زيات خلک ورته د نندارې د پاره راځي. ددي تر څنګ د باغ پل پارک او طبعي منظره په ډنډ ولسوالۍ کي د محمدابراهيم خليفه بابا مزار، د ګل اغا شيرزي د پلار حاجي بابا تفريح ځاى، په ډنډ ولسوالۍ کي ډورۍ، په خاکريز ولسوالۍ کي د شامقصود اغا مشهوره په شااغا مزار، په ارغنداب ولسوالۍ کي سرکاري باغ، په ارغنداب ولسوالۍ کي د سربند پله تفريح ځاى، په دامان ولسوالۍ کي د اخوند صاحب مزار او په کندهار ښار کي غازي پارک، د ميرويس نيکه زيارت، د عينو مېني نوى ښارګوټى، د شهیدانو چوک، د غازي محمدايوب خان لوبغالى، احمدشاهي ورزشي لوبغالى،  څلويښت غرزيني (چل زينه)  او زوړ زوړ ښار يادونه کيدلاي سي."},{"question":"プロ野球で２つの球団が話し合いの上で選手を交換することを何という？","answer":"トレードです。"},{"question":"కోపం తగ్గించుకోవడం మంచిదని తెలుపుతూ మిత్రునకు లేఖ రాయండి.","answer":"విశాఖపట్టణం,x x x x xమిత్రుడు రఘునందన్ కు,నీ లేఖ అందింది. నేనూ, మా తల్లిదండ్రులూ క్షేమంగా ఉన్నాము. నీ లేఖలో, నీకు ప్రియ మిత్రుడైన సీతారామ్ తో నీకు తగవు వచ్చిందనీ, మీరిద్దరూ దెబ్బలాడుకున్నారని రాశావు. మీ ఇద్దరికీ దెబ్బలు తగిలాయని కూడా రాశావు.నీ ఉత్తరం చూసి నేను చాలా బాధపడ్డాను. సహజంగా నీవు శాంత స్వభావుడవు. నీకు కోపం ఎందుకు వచ్చిందో రాశావు. అయినా దెబ్బలు తగిలే వరకూ మీరు తగవు లాడడం బాగోలేదు. ‘తన కోపమె, తన శత్రువు’ అని సుమతీ శతకకర్త రాశాడు. క్రోధం మనకు శత్రువని భర్తృహరి కూడా చెప్పాడు. అయినా నీకు అన్ని విషయాలు తెలుసు.కోపం వల్ల చాలా అనర్థాలు వస్తాయి. కోపంతో మనకు వివేకం నశిస్తుంది.. సీతారామ్ తో నీకు వచ్చిన తగవు విషయం, మీ పెద్దలతో చెప్పు. వారు మీ తగవును పరిష్కరిస్తారు. కోపం తగ్గించుకొని శాంతంగా ఉండమని నిన్ను కోరుతున్నాను. త్వరలో నీవూ, సీతారామ్ మిత్రులుగా మారుతారని ఆశిస్తున్నా.ఇట్లు,నీ ప్రియమిత్రుడు,అవసరాల వెంకట్రావు,10వ తరగతి,మునిసిపల్ హైస్కూలు,విజయవాడ.చిరునామా:కె. రఘునందన్,S/O కె. రాజారావు గారు,ఇంటి నెం. 4.1.104,మహారాణీ పేట,విశాఖపట్టణం, ఆంధ్రప్రదేశ్."},{"question":"A palavra \\"sacas\\" é um palíndromo?","answer":"Sim, a palavra \\"sacas\\" é um palíndromo, pois ao ler de trás para frente temos a mesma palavra."},{"question":"كمل الفقرة:شهد الدولار انخفاضا -اليوم الأربعاء 2 أغسطس/آب- بعد ساعاتٍ من إعلان وكالة \\"فيتش\\" خفض التصنيف الائتماني للولايات المتحدة.","answer":"وكانت هذه الوكالة خفضت تصنيف الولايات المتحدة إلى AA+ من AAA أمس، في خطوة أثارت ردود فعل غاضبة من البيت الأبيض، وفاجأت المستثمرين خاصة أنها تأتي بعد شهرين من التوصل إلى حل لأزمة سقف الدين."},{"question":"TAMBAYA: Rubuta biyar a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 5"},{"question":"Isifundazwe saKwaZulu Natali asizibekile phansi njengoba sesivule isikhungosokufundisa abashayeli bamatekisi indlela yokuphatha kahle abagibelinokuqinisekisa ukuphepha emgwaqeni. Kuzokhumbuleka ukuthi abantuabaningi abangabathandi bebhola balangazelele ukuzobona leli. Phela lelizwe lidume ngezinto eziningi. Kumqoka ukuthi labo abazobe bebathuthanomphakathi nje jikelele ubaphathe kahle abahambeli baleli. Kufanelebaphephe uma bethuthwa behanjiswa izindawo ngezindawo emigwaqenibanakekelwe. Akungakho ukuthi leli ledlula amanye amazwe ngezingozizemigwaqo. Akekho umuntu wakuleli ozosala ngaphandle ekuphakamiseniifulege laseNingizimu Afrika. Ingani nabasemakhaya bayibheke ngabomvu lemidlalo. Bazohlomula ngendlela yabo ngaphandle kokubukela imidlaloezinkundleni ezahlukene kumathelevishini abo.Okunye okuqinise idolo abantu baseNingizimu Afrika ukweqhathwakwamqembu azogijimisana kowompetha bamazwe ehlukene. Le midlaloyiyona ekhombisa ngokusobala ukuthi isuke izobhulela amazolo leyoyamanqamu kulelo zwe elizoyisingatha. Umcimbi okwavalwa ngawo unyakawezi-2008 lo kuleyo ephathelene nokulungiselela eyamanqamu.Iqembu lakuleli lizothola ithuba lokuzivivinya ngale midlalo. Nokwethulwangokusemthethweni kwemascot yonyaka wezi-2010, obizwa ngelikaZakumi,kushayele isipikili sokugcina ekumiseni idolo abantu baseNingizimu Afrikaukuthi ngempela le midlalo iseseMome. UZakumi akapholisanga amasekowavela waqala ukuvakashela izindawo eziningi.Okungehlanga kahle kubantu baseNingizimu Afrika wukungaphumelelikwebafana Bafana kweyokuhlungela imidlalo yase-Afrika ezodlalelwae-Angola. Lokhu kushiye imibuzo eminingi ngaleli qembu, ikakhulukazi ngobaizwe elisingatha le midlalo lilindeleke ukuba lidlale kahle kakhulu. Nakhoukushiya phansi izikhundla ngendlela engaqondakali, kwabanyeabebesekomidini elilungiselela le midlalo kushiye abantu bedidekile.Kodwa-ke akusekho ukujikela emva kwendlu isinyathela awabantwana. 1. Abantu abahlala emadolobheni kuphela abazohlomula ngalemidlalo yebhola. Uyavuma noma uyaphikisana nalesi sitatimende? ","answer":"Izimpendulo zizokwehluka:Ngiyavuma, ngoba izinkundla zemidlalo kanye nemidlalo uqobo iyobasemadolobheni.Ngiyaphika, ngoba nabangahlali emadolobheni kukhona izintoabazilungiselele ngazo njengokudayisa nokuhloba ngezinto zesintu. "},{"question":"Di manakah Indonesia?","answer":"Indonesia ialah sebuah negara kepulauan terbesar di dunia, yang terletak di antara tanah besar Asia Tenggara dan Australia dan antara Lautan Hindi dan Lautan Pasifik. Indonesia bersempadankan Malaysia di Pulau Borneo, Papua New Guinea di Pulau Papua, dan Timor Leste di Pulau Timor. Negara jiran lain termasuklah Singapura, Filipina, Australia, wilayah India Kepulauan Andaman dan Nicobar, dan Palau."},{"question":"வினா:புறநானூறு - விளக்குக","answer":"விடை:புறநானூறு என்னும் தொகைநூல் நானூறு பாடல்களைக் கொண்ட புறத்திணை சார்ந்த ஒரு சங்கத் தமிழ் நூலாகும். புறம், புறப்பாட்டு, நந்தா விளக்கம் என்றும் வழங்கப்படும். இது சங்க காலத் தமிழ் நூல் தொகுப்பான எட்டுத்தொகை நூல்களில் புறநூல்களுள் ஒன்று. இந்நூலைத் தொகுத்தவர் பெயரும், தொகுப்பித்தவர் பெயரும் தெரியவில்லை. இந்நூலின் பாக்கள் 4 அடி முதல் 40 அடி வரையிலான ஆசிரியப்பாவால் அமைந்து உள்ளன. சிறுபான்மையாக வஞ்சி அடிகளும் விரவி வரும். புறநானூற்றின் பாடல்கள் சங்ககாலத்தில் ஆண்ட அரசர்களைப் பற்றியும் மக்களின் சமூக வாழ்க்கை பற்றியும் எடுத்துரைக்கின்றன. இதனை ஜி. யு. போப் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்த்துள்ளார்.பாடியவர்கள்இந் நூலில் அடங்கியுள்ள பாடல்கள் பல்வேறு புலவர்களால் பல்வேறு காலங்களில் பாடப்பட்டவை. அகவற்பா வகையைச் சேர்ந்த இப்பாடல்கள், 150க்கும் மேற்பட்ட புலவர்களால் எழுதப்பட்டவை. இந்நூலில் அதிக பாடல்களைப் பாடியவர் ஔவையார் (33 பாடல்கள்) ஆவார். அவரை அடுத்து அதிக பாடலைப் பாடியவர் கபிலர் (28 பாடல்கள்) ஆவார். இந்நூலில் இடம்பெறும் புலவர்கள் அனைவரும் ஒரே சமூகத்தையோ நாட்டையோ சார்ந்தவர்கள் அல்லர். அரசன் முதல் எளிய குயவன்மகள் வரை பல்வேறு நிலைகளில் இருந்த ஆடவரும் பெண்டிருமான புலவர்கள் பாடியுள்ளனர். புலவர் அரசர்களைப் பாடியதை ”அவனை அவர் பாடியது” என்று சொல்வதன் மூலம் புலவர்களுக்கிருந்த செல்வாக்கும் மதிப்பும் புலனாகிறது.நூல் அமைப்புஇந்நூலில் பாடல்கள் தொகுக்கப்படும்போது ஒருவகை இயைபு கருதி, முதலில் முடிமன்னர் மூவர், அடுத்து குறுநில மன்னர், வேளிர் ஆகியோரைப் பற்றிய பாடல்களும் அதனை அடுத்துப் போர்ப் பற்றிய பாடல்களும் கையறுநிலைப்பாடல், நடுகல், மகளிர் தீப்பாய்தல் என்று தொகுத்துள்ளனர். புறப்பொருள் கருத்துகளைத் தழுவிப் பாடப்பட்ட இந்நூலில் ஒவ்வொரு பாடலின் இறுதியிலும் திணை, துறை, பாடினோர், பாடப்பட்டோர், பாடப்பட்ட சூழல் போன்ற குறிப்புகள் உள்ளன.வரலாற்றுக் குறிப்புகள்புறநானூற்றுப் பாடல்களில் ஏராளமான வரலாற்றுக் குறிப்புகள் உள்ளன. பாண்டியன் நெடுஞ்செழியன் முதலான 15 பாண்டிய மன்னர்களையும் கரிகாற்சோழன் போன்ற 18 சோழ அரசர்களையும் இமயவரம்பன் நெடுஞ்சேரலாதன், சேரன் செங்குட்டுவன் போன்ற 18 சேர அரசர்களையும் சிறப்பித்துப் பாடியுள்ளனர். பண்டைய போர்க் களங்களான வெண்ணிப்பறந்தலை, வாகைப்பறந்தலை, கழுமலம், தகடூர், தலையாலங்கானம், கானப்பேரெயில் போன்ற போர்க்களங்கள் குறிப்பிட்டுள்ளனசமூக நிலைபெண்கள் மங்கல அணி அணிதல், இறந்தவரைத் தாழியில் கவித்தல், நடுகல் நடுதல், நட்ட கல்லைச் சுற்றி மயிற்பீலி அணிவித்து மது வார்த்தல், கணவனை இழந்த பெண்கள் அணிகளைக் களைந்து, கைம்மை நோன்பு நோற்றல், உடன்கட்டையேறல் போன்ற பழக்க வழக்கங்களையும் 10 வகை ஆடைகளையும், 28 வகை அணிகலன்களையும் 30 படைக்கலக்கருவிகளையும் 67வகை உணவுகளையும் எடுத்து இயம்புகின்றன. பால்மணம் மாறாத பச்சிளம் குழந்தைக்குக் கையில் வேல் கொடுத்துப் போருக்கு அனுப்பும் மகளிர், முறத்தால் புலியை விரட்டும் மகளிர் எனப் பெண்களின் வீரத்தையும் போற்றுகின்றன. அக்கால சமூக நிலையைக் காட்டும் கண்ணாடி எனப் புறநானூறு விளங்குகிறது.அகப்பாடல்கள் ஐந்திணை ஒழுக்கங்களைக் குறித்தது போலப் புற ஒழுக்கங்களைக் குறித்து அமைந்த பழங்கால வாய்பாட்டுப் பாடல் நமக்கு விளக்குகிறது.பாடல்:வெட்சி நிரைக்கவர்தல் மீட்டல் கரந்தையாம்வட்கார்மேல் செல்வது வஞ்சியாம் - உட்காதெதிரூன்றல் காஞ்சி எயில்காத்தல் நொச்சிஅதுவளைத்த லாகு முழிஞை - அதிரப்பொருவது தும்பையாம் போர்க்களத்து மிக்கோர்செருவென் றதுவாகை யாம்.இப்புற ஒழுக்கங்களை வெட்சி, கரந்தை, வஞ்சி, காஞ்சி, நொச்சி, உழிஞை, தும்பை, வாகை என்ற எட்டுத் திணைகளாகக் குறிப்பிடுகின்றன. இதில் பாடாண், பொதுவியல், கைக்கிளை, பெருந்திணை ஆகிய திணைகளும் அடங்கும். திணையின் உட்பிரிவு துறை எனப்படுகிறது.புறப்பாடல்கள் புற ஒழுக்கங்களான போர்த்திறம், வள்ளல் தன்மை, மகளிர் மாண்பு, சான்றோர்களின் இயல்பு போன்றவற்றைக் குறிப்பிடுகின்றன.புறநானூறு 5, பாடியவர் – நரிவெரூஉத்தலையார், பாடப்பட்டோன் – சேரமான் கருவூரேறிய ஒள்வாட் கோப்பெருஞ்சேரல் இரும்பொறை, திணை – பாடாண், துறை – செவியறிவுறூஉ, பொருண் மொழிக் காஞ்சிபாடல் பின்னணி:   தன்னைக் காண்போருக்கு நலம் விளைவிக்கும் தோற்றச் சிறப்பு மிக்க கோப்பெருஞ்சேரல் இரும்பொறையைக் கண்டு உடல் நலம் பெற்ற நரிவெரூஉத்தலையார், அவனது தோற்றப் பொலிவை வியந்து, தனக்குச் செய்தது போலப் பிறர்க்கும் இன்பம் செய்யும் இயல்பு குன்றாதிருக்க, தீய எண்ணம் உள்ளவர்களோடு சேராமல் ஆளும் நாட்டினைக் குழந்தையைப் போல் பாதுகாக்குமாறு அறிவுறுத்தி இயற்றிய பாடல் இது."},{"question":"නැගී එන සූර්යයාගේ දේශය ලෙස හඳුන්වන රට කුමක්ද?","answer":"නැගී එන සූර්යයාගේ දේශය ලෙස හඳුන්වන්නේ ජපානය යි."},{"question":"Manana ity teny nakorontanan ity ianao:nahsiaVinavinao ilay teny rehefa alamina","answer":"Ilay teny rehefa alamina dia \\"hasina\\""},{"question":"\\"Tena miato ny fifamoivoizana ka tsy afaka nahatratra ny fotoanako aho, tena nahasosotra\\". Inona no fihetseham-po asehon'ilay mpandeha fiara ?","answer":"Ny fihetseham-po asehon'ilay mpandeha fiara dia fahasosorana sy fahakiviana."},{"question":"Ọkọ ayọkẹlẹ mewaa, oogun abẹnugọngọ lawọn ọlọpaa ka mọ awọn ọmọ ‘yahoo’  lọwọ n’Ilọrin","answer":"Afurasi ọgbọn to n lu jibiti lori ẹrọ ayelujara tawọn eeyan mọ si ‘yahoo-yahoo’, lọwọ ajọ to n gbogun tiwa jibiti, EFCC, nipinlẹ Kwara, tẹ niluu Ilọrin, lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, pẹlu oriṣiriiṣi oogun.Awọn afurasi naa ni; Adigun Ọladapọ, Ọlamilekan Ogunṣọla, Fuad Abidemi, Haastrup Samuel, Ọlamide Adeyẹmi, Akinọla Abideen, Ebenezer Haastrup, Kẹhinde Adeyẹmi, Quadri Kareem, Abubakar Abdulbashit, Damilọla Akinọla, Ọla-Oluwa Samuel, David Oyewọle, Mojereọla Tọheeb, Isaac Chikezie, Joshua Chiekezie, Abdulsalam Ọpẹyẹmi ati Abawọnjo Abdulazeez.Awọn to ku tun ni; Ganiyu Ọlanrewaju, Adeleke Ibrahim, Taiwo Ganiyu, Ọkẹ Gideon, Ọlakunle Adebisi, Ajani Samuel, Joshua Ogizien, Sọdiq Ọlaṣupọ, Ọlamilekan Mubarak, Adeniyi Ọlaṣhile, Rotimi Adeyẹmi ati Rasaq Ọlanrewaju.Ajọ EFCC ni ọpọlọpọ ninu awọn afurasi naa jẹ akẹkọọ, kaakiri igboro ilu Ilọrin lawọn ti ri wọn ko, lẹyin tawọn eeyan kan ta awọn lolobo.Ọkọ ayọkẹlẹ olowo nla mẹwaa ọtọọtọ, oriṣiriiṣii foonu, kọmputa alagbeeka atawọn nnkan mi-in ni wọn tun ri gba lọwọ wọn.EFCC ni lẹyin iwadii, awọn yoo wọ wọn lọ sile-ẹjọ."},{"question":"Suponha que você esteja no Brasil e, de acordo com as regras do Código de Defesa do Consumidor (CDC), quais informações devem constar na etiqueta de preços de produtos em lojas?","answer":"A etiqueta deve ter, de forma clara e objetiva, o preço total à vista do produto. Caso haja outorga de crédito, a etiqueta deve conter ainda o valor total a ser pago com o financiamento; o número, periodicidade e valor das prestações; juros; eventuais acréscimos e encargos que incidam sobre o valor do financiamento ou parcelamento."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut. Apakah yang harus diperhati semasa memandu di kawasan perumahan?A. Bunga di kawasan perumahan tersebutB. Kanak-kanak akan muncul secara tiba-tiba ke laluan andaC. Cuaca di kawasan perumahan tersebut","answer":"Jawapan yang betul ialah B. Kanak-kanak akan muncul secara tiba-tiba ke laluan anda"},{"question":"Saan matatagpuan ang unang tindahan ng Jolibee?","answer":"Sa Cubao, Quezon City matatagpuan ang unang tindahan ng Jolibee. Nagbukas ito noong 1975 bilang tindahan ng sorbetes ng Magnolia. Sa kalaunan, nagsimulang magbenta ng mainit na pagkain ang tindahan, katulad ng mga hamburger at  sandwich. Napagtanto ni Tony Tan Caktiong, ang may-ari ng tindahan, na mas mabenta ang mainit na pagkain kaysa sa sorbetes nila. Noong 1978, itinigil ng pamilyang Tan Caktiong ang prankisa nila ng Magnolia at nagpokus sa pagbenta ng fast food."},{"question":"大人気のももいろクローバーＺ。リーダーは誰？","answer":"ももたかなこです。"},{"question":"Apakah maksud 'berminyak biar lecah'?","answer":"Ia bermaksud janganlah kepalang tanggung dalam melakukan sesuatu pekerjaan"},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి నానార్ధాలు ఇవ్వండి: అనిమిషం","answer":"చేప, రెప్పపాటులేనిది"},{"question":" கேள்வி:சார்க் அமைப்பின் முதல் பொது செயலாளர் யார்? 1.ஜின்னா  2.கோபி அன்னன்  3.பாங்கி மூன்  4.ஆஷான்","answer":"பதில்: 4.ஆஷான்"},{"question":"অনুচ্ছেদের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন :পরে তিনি স্বাধীনতা-পরবর্তী ভারতীয় সেনাবাহিনীতে জেমদার পদমর্যাদা অর্জন করেছিলেন এবং তাঁর সৈন্যদল ১ শিখই সর্বপ্রথম জম্মু ও কাশ্মীর অভিযানে বা ১৯৪৭ সালের ভারত-পাকিস্তান যুদ্ধে অংশ নিয়েছিল","answer":"যেটি ১৯৪৭ সালের অক্টোবরে শুরু হয়েছিল ভারতীয় সৈন্যরা কার্যকর হওয়ার সাথে সাথে পাকিস্তান থেকে আক্রমণকারীদের দ্বারা জম্মু ও কাশ্মীর এর পরিকল্পিত আক্রমণ প্রতিহত করা।"},{"question":"ඉන්දියාවේ ජාතික ගීතය කුමක්ද?","answer":"ඉන්දියාවේ ජාතික ගීතය \\"ජන ගන මන\\" යන ගීතයයි. මෙය රබින්ද්‍රනාත් තාගෝර් මහාතා විසින් 1911 දී බෙන්ගාලි බසින් ලියා ඇත."},{"question":"එක්දින ලෝක කුසලාන තරඟාවලියක් තුළ වැඩිම ලකුණු ප්‍රමාණයක් ලබාගත් ක්‍රීඩකයා  කවුද?","answer":"එක්දින (එක්දින ජාත්‍යන්තර) ක්‍රිකට් ලෝක කුසලානයේ තනි සංස්කරණයකදී වැඩිම ලකුණු ලාභියා වන්නේ ඉන්දියාවේ විරා ට්  කෝලි ය. ඉන්දියාවේවේ පැවති 2023 ක්‍රිකට් ලෝක කුසලානයේදී ඔහු මෙම වාර්තාව ලබා ගත්තේය. එම තරගාවලියේදී තෙන්ඩුල්කාර් තරග 11කදී මුළු ලකුණු 765 රැස්කළ අතර එය ලෝක කුසලාන ඉතිහාසයේ අපූර්වතම දස්කමකි. ඉන්දියාව තරගාවලියේ අවසන් මහා  තරගයට පැමිණීමට ඔහුගේ දස්කම් ප්‍රධාන සාධකයක් විය. එක්දින ජාත්‍යන්තර (ODI) ලෝක කුසලාන තරගයක වැඩිම පුද්ගලික ලකුණු සංඛ්‍යාවේ වාර්තාව නවසීලන්තයේ මාටින් ගප්ටිල් සතුවේ. ගප්ටිල් 2015 ක්‍රිකට් ලෝක කුසලාන අවසන් පූර්ව තරගයේදී බටහිර ඉන්දීය කොදෙව්වන්ට එරෙහිව නොදැවී ලකුණු 237*ක් රැස් කළේය. වෙලින්ටන්හි වෙස්ට්පැක් ක්‍රීඩාංගණයේ ක්‍රීඩා කරන ලද මෙම ඇදහිය නොහැකි ඉනිම, ලෝක කුසලාන ඉතිහාසයේ ඉහළම පුද්ගලික ලකුණු සංඛ්‍යාව සහ සියලුම එක්දින තරඟවල දෙවන ඉහළම ලකුණු ලෙස පවතී."},{"question":"ప్రశ్న : కోట చుట్టూ అంత పెద్ద గోడలు ఎందుకు ఉంటాయి ? అవి వేటితో నిర్మింపబడి ఉంటాయి? వీటంతటికి అవసరమైన ధనాన్ని రాజులు ఎలా పొందేవారు?","answer":"శత్రు దేశాల దాడుల నుండి రక్షణకై కోటచుట్టూ పెద్ద గోడలు ఉంటాయి. .వీటిని పెద్ద పెద్ద కొండ రాళ్ళతో నిర్మింపబడి ఉంటాయి.వీటంతటికి అవసరమైన ధనాన్ని రాజులు ప్రజల నుండి పన్నుల రూపంలో వసూలు చేసేవారు."},{"question":"\\"Les Yeux d'Elsa\\" et une poème très célèbre. Est-ce que tu la connais?","answer":"Titre : Les yeux d'ElsaPoète : Louis Aragon (1897-1982)Recueil : Les Yeux d'Elsa (1942).Tes yeux sont si profonds qu'en me penchant pour boireJ'ai vu tous les soleils y venir se mirerS'y jeter à mourir tous les désespérésTes yeux sont si profonds que j'y perds la mémoireÀ l'ombre des oiseaux c'est l'océan troubléPuis le beau temps soudain se lève et tes yeux changentL'été taille la nue au tablier des angesLe ciel n'est jamais bleu comme il l'est sur les blésLes vents chassent en vain les chagrins de l'azurTes yeux plus clairs que lui lorsqu'une larme y luitTes yeux rendent jaloux le ciel d'après la pluieLe verre n'est jamais si bleu qu'à sa brisureMère des Sept douleurs ô lumière mouilléeSept glaives ont percé le prisme des couleursLe jour est plus poignant qui point entre les pleursL'iris troué de noir plus bleu d'être endeuilléTes yeux dans le malheur ouvrent la double brèchePar où se reproduit le miracle des RoisLorsque le coeur battant ils virent tous les troisLe manteau de Marie accroché dans la crècheUne bouche suffit au mois de Mai des motsPour toutes les chansons et pour tous les hélasTrop peu d'un firmament pour des millions d'astresIl leur fallait tes yeux et leurs secrets gémeauxL'enfant accaparé par les belles imagesÉcarquille les siens moins démesurémentQuand tu fais les grands yeux je ne sais si tu mensOn dirait que l'averse ouvre des fleurs sauvagesCachent-ils des éclairs dans cette lavande oùDes insectes défont leurs amours violentesJe suis pris au filet des étoiles filantesComme un marin qui meurt en mer en plein mois d'aoûtJ'ai retiré ce radium de la pechblendeEt j'ai brûlé mes doigts à ce feu défenduÔ paradis cent fois retrouvé reperduTes yeux sont mon Pérou ma Golconde mes IndesIl advint qu'un beau soir l'univers se brisaSur des récifs que les naufrageurs enflammèrentMoi je voyais briller au-dessus de la merLes yeux d'Elsa les yeux d'Elsa les yeux d'Elsa.À découvrir sur le site https://www.poesie-francaise.fr/louis-aragon/poeme-les-yeux-d-elsa.php"},{"question":"Fan moy péeyum réwum Yémen","answer":"Péeyum réwum Yémen mu ngi tudu Sanaa"},{"question":"Quantos meses tem 1 ano?","answer":"Um ano tem 12 meses"},{"question":"英語で「人の目を盗むやり方」という意味の、特殊な塗料によってレーダーでの探知を難しくした爆撃機を何というでしょう？","answer":"ステルス"},{"question":"Lẹyin ti adajọ sun igbẹjọ si ọjọ Ẹti, Furaidee, wọn ti da Sunday Igboho pada satimọle","answer":"Ọjọ Ẹti, Furaidee, ọjọ kẹtalelogun, oṣu yii ni ireti wa pe wọn yoo da ẹjọ ajijagbara ọmọ Yoruba nni, Oloye Sunday Adeyẹmọ ti gbogbo eeyan mọ si Sunday Igboho.Ni nnkan bii aago mẹrin kọja ni wọn gbe ajijagbara naa wọ kootu ile-ẹjọ kan ti wọn n pe ni Cour De’appal De Cotonou to wa ni orileede Benin.Lasiko igbẹjọ naa ni awọn agbẹjọro Oloye Adeyẹmọ ati ti ilẹ Benin ṣe alaye loriṣiiriṣii. ALAROYE gbọ pe ẹsun ti wọn n tori rẹ ba Igboho ṣẹjọ ni i ṣe pẹlu iwe irinna to fi wọ orileede naa, bo tilẹ jẹ pe ko si ẹnikẹni ninu igun mejeeji awọn agbẹjọro yii to ba oniroyin sọrọ lori ohun to ṣẹlẹ nile-ẹjọ.Ireti wa pe wọn yoo fi ori ẹjọ naa ti sibi kan ni ọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọsẹ yii, ti i ṣe ọjọ kẹtalelogun, oṣu yii.ALAROYE gbọ pe ọkan ninu awọn agbẹjọro agba ti wọn fẹẹ lo fun ẹjọ naa lati ṣatilẹyin fun Oloye Sunday Adeyẹmọ, Dokita Maliki Falọla, yoo balẹ si orileede Olominira Benin laaarọ ọjọ Ẹti, Furaidee, yii lati orileede France to n gbe..ALAROYE gbọ pe ki ohun gbogbo le lọ bi wọn ṣe fẹ ni wọn fi gba agbẹjọro agba naa, ẹni ti wọn bi ni orileede Benin, ṣugbọn to jẹ ọmọ Yoruba. Ọkunrin yii la gbọ pe o wa ninu awọn ti wọn kọ iwe ofin ti orileede Benin n lo, o si jẹ gbajugbaja agbẹjọro ni orileede naa.Ẹni to yọ ọrọ naa sọ fun ALAROYE sọ pe oun ni yoo dari awọn agbẹjọro ti yoo tun pade ni kootu Benin lọjọ Ẹti yii lati ṣatilẹyin fun Igboho.ALAROYE gbọ pe wọn ti da Igboho pada si atimọle titi ọla ti igbẹjọ naa yoo tun waye."},{"question":"次のタイトルに基づいて、最大500語の段落を書いてください： 大相撲　霧馬山が大関になる","answer":"大相撲で、モンゴルから来た霧馬山が5月31日に大関になりました。モンゴルの力士が大関になるのは6人目です。霧馬山は今年1月と3月と5月に行われた相撲でたくさん勝ったため、大関になることが決まりました。霧馬山は「今まで以上に練習して頑張ります」と話しました。そして、親方が使っていた「霧島」に名前を変えることを発表しました。お父さんのビャンブチュルンさんは、霧馬山が子どものときに村のお祭りで相撲をさせていました。ビャンブチュルンさんは「強くなって大きくなっていると思いました」と話しました。お母さんのエンフゲレルさんは「いつも電話で頑張れと応援しています。とてもうれしいです」と喜んでいました。"},{"question":"\\"жагжаң\\" сөзүнүн мааниси кандай?","answer":"жагжаң-жагжаң: Жагжайып, төшү ачык жүргөн көрүнүштү, кыймыл-аракетти билдирүү үчүн колдонулат. Берегиде улам ачылып кеткен жакасын оңдоп коюп Жаманбай жагжаң-жагжаң чуркап келет («Ала-Тоо»)"},{"question":"Yaushe aka kafa Majalisar Dinkin Duniya?","answer":"Majalisar Dinkin Duniya ta fara aiki a ranar 24 ga Oktoba, 1945, bayan kasashe 29 sun amince da Yarjejeniya ta."},{"question":"நிரல்நிறை அணியை சான்றுடன் விளக்குக.","answer":"அணி இலக்கணம்:நிரல் – வரிசை நிறை – நிறுத்துல்.சொல்லையும், பொருளையும் வரிசையாக நிறுத்தி அவ்வரிசைப்படியே இணைத்துப் பொருள் கொள்வது நிரல்நிறை அணி எனப்படும்.சான்று:அன்பும் அறனும் உடைத்தாயின் இல்வாழ்க்கைபண்பும் பயனும் அது.அணிப் பொருத்தம்:இக்குறளில் “அன்பும் அறனும்” என்ற சொற்களை வரிசையாக நிறுத்தி “பண்பும் பயனும்” என்ற சொற்களை முறைப்படக் கூறியுள்ளமையால் இது நிரல்நிறை அணிக்குச் சிறந்த சான்றாகும்."},{"question":"Sự kiện quan trọng nào được nói tới trong văn bản này? - Ponidzie, nằm giữa các trung tâm lịch sử của Lesser Ba Lan, Kraków và Sandomierz, vào cuối thời Trung cổ, một trong những khu vực quan trọng nhất của Vương quốc Ba Lan. Chia giữa Kraków Voivodeship và Sandomierz Voivodeship, nó có nhiều lâu đài, và nhiều sự kiện quan trọng đã diễn ra ở đây, ở các thị trấn địa phương một lần quan trọng của Chęciny, Nowy Korczyn, pinczow, Wiślica, jedrzejow, Pacanów, Szydłów, Opatowiec, Chmielnik, và Stopnica. Bị phá hủy và lục soát trong cuộc xâm lược Ba Lan của Thụy Điển, khu vực này chưa bao giờ lấy lại được sự vĩ đại của nó.","answer":"Sự kiện quan trọng được nói tới trong văn bản này là cuộc xâm lược Ba Lan của Thụy Điển, trong đó khu vực Ponidzie bị phá hủy và lục soát. Sau sự kiện này, khu vực Ponidzie chưa bao giờ lấy lại được sự vĩ đại của mình."},{"question":"Дүйнөдөгү эң коркунучтуу жолдор жөнүндө жазып бере аласыңбы?","answer":"Лос Караколес ашуусу – Аргентина менен Чилини байланыштырып турган жол. Бул ашууну жылына бир жолу калың каар басып тургандыктан мындай мезгилде айдоочуларга өзгөчө этияттык талап кылынат. Бир чети жол абдан мыкты абалда салынгандыктан, жүк жана туристтерди ташуучу машиналарга гана этияттык талап кылынаары айтылат."},{"question":"సుహ్రవర్థీ సిల్సిలా గురించి వ్రాయండి.","answer":"సుహ్రవర్థి సిల్సిలా రెండవ ప్రసిద్ధ శాఖ. ఈశాన్య వాయువ్య భారతదేశంలో విలసిల్లింది. ముల్తాన్ దీవి ప్రధాన కేంద్రమైన తరువాత కాలంలో ‘సింధు’కు విస్తరించింది. భారతదేశంలో దీన్ని ముల్తాన్కు చెందిన షేక్ బహఉద్దీన్ స్థాపించాడు. ఆయన ముస్లిం విజ్ఞాన కేంద్రాలతో పాటు మక్కా – మదీనా, సమర్ఖండ్, బాగ్దాద్లను సందర్శించి ప్రజలు వారి సంస్కృతిని గురించి అనేక విషయాలను తెలుసుకొని తన గురువు షేక్ షహబుద్దీన్ సుహ్రవర్థీ (బాగ్దాద్)ని అనుకరించాడు. పేదరికంలో జీవించడాన్ని వ్యతిరేకించటంతో పాటు కఠిన ఉపవాసాన్ని తిరస్కరించాడు. ఆయన క్రీ.శ 1262లో మరణించాడు. షేక్ బహానంద్ దీన్ జకారియా సుహ్రవర్దీ మరణానంతరం ఈ సిల్సిలా రెండు భాగాలుగా చీలిపోయింది. అతని కుమారుడు బదర్ ఉద్దీన్ ఆరిఫ్ నాయకత్వంలో ముల్తాన్ శాఖ, సయ్యద్ జలాలుద్దీన్ సురఖ్ బుఖారి నాయకత్వంలో ఉచ్ శాఖలుగా విడిపోయాయి. సుహ్రవర్థీ సిల్సిలా చాలా విషయాల్లో చిష్టీ సిల్సిలాను వ్యతిరేకించింది. సుహ్రవర్ధలు పాలకుల మన్నన పొంది వారిచే కానుకలను స్వీకరించడం వంటివి చేశారు. వారు పేద, సామాన్య ప్రజలను గురించి పట్టించుకోలేదు.సుహ్రవర్దీ సిల్సిలా తమ దర్గాలలో కేవలం సంపన్నులు, ఉన్నత వర్గాల సందర్శకులనే అనుమతించారు. మూడవ ప్రధానమైన సిల్సిలా ‘నక్షాబందీ సిల్సిలా’ దీన్ని ఖ్వాజాపీర్ మహ్మద్ స్థాపించాడు. ఇతడి శిష్యుడైన ఖ్వాజా బాకీభిల్లా భారతదేశం అంతటా దీన్ని వ్యాప్తి చేశాడు. పరిషత్ న్యాయానికి ప్రాధాన్యత ఇచ్చిన వీరు చిష్టీ సిల్సిలాలు, ఇతర సిల్సిలాలు ముస్లింలలో ప్రవేశపెట్టిన మార్పులను వ్యతిరేకించారు. ఈ సిల్సిలాతో పాటు ఖాద్రీ, ఫిరదౌసియా సిల్సిలాలు కూడా సమాజంలోని కొన్ని వర్గాల్లో ప్రత్యేక స్థానాన్ని పొందాయి."},{"question":"¿Quién fue Fernando Botero?  ","answer":"Fue un pintor, escultor y dibujante colombiano. Cuando pensamos en Fernando Botero siempre nos vienen a la mente formas y personajes voluptuosos. Este artista colombiano creó un estilo único y característico, pero lograrlo no fue tan fácil. El inicio de su carrera tuvo poca aprobación e incluso fue expulsado de una academia por su peculiar estilo"},{"question":" إسرائيل هي كنية نبي الله …؟","answer":"يعقوب"},{"question":"Inona no foto-kevitra mamaritra ny fifandanjana eo amin'ny fotoana lany miasa sy ny fialan-tsasatra?1-Ny fandanjalanjana ny asa sy ny fiainana2-Ny fanoloran-tena matihanina3-Ny Famokarana asa","answer":"Valiny: 1. Fandanjalanjana ny asa sy ny fiainana"},{"question":"የአክሱም ስርወ መንግስት መቀመጫ የነበረችው የኢትዮጵያ ከተማ ማናት?","answer":"አክሱም"},{"question":"為什麼高山離太陽越近反而越冷？","answer":"高山上空氣稀薄，藏不住熱量，太陽光照射來的熱量很快都散失掉了，所以那裡溫度很低。科學家計算過，每升高100米，溫度降低0.6攝氏度。我國西北地區的許多高山山頂上差不多常年都戴著一頂“白帽子”。"},{"question":"கேள்வி: கல்பனா சாவ்லா கட்டுரை வரைக? ","answer":" பதில்:                                                                                                                                                                                     கல்பனா சாவ்லா கட்டுரை: கல்பனா சாவ்லா ஒரு இந்திய-அமெரிக்க விண்வெளி வீராங்கனை மற்றும் விண்வெளிக்குச் சென்ற முதல் இந்திய வம்சாவளி பெண் ஆவார். இவர்  மார்ச் 17, 1962 இல் இந்தியாவின் ஹரியானாவில் உள்ள கர்னாலில் பிறந்தார் மற்றும் பிப்ரவரி 1, 2003 அன்று விண்வெளி விண்கலம் கொலம்பியா பேரழிவில் இறந்தார். அவரது வாழ்க்கை மற்றும் தொழில் அர்ப்பணிப்பு, விடாமுயற்சி மற்றும் சிறந்து விளங்குவதற்கான இடைவிடாத நாட்டம் ஆகியவற்றால் குறிக்கப்பட்டது. இந்தக் கட்டுரையில் பார்ப்போம்.ஆரம்ப வாழ்க்கை மற்றும் கல்வி:கல்பனா சாவ்லா இந்தியாவின் ஹரியானா மாநிலத்தில் உள்ள கர்னால் என்ற சிறிய நகரத்தில் பிறந்தார். அவரது பெற்றோர் பனார்சி லால் சாவ்லா மற்றும் சஞ்ஜோதி சாவ்லா மற்றும் அவருக்கு இரண்டு உடன்பிறப்புகள், ஒரு சகோதரர் மற்றும் ஒரு சகோதரி இருந்தனர். கல்பனாவிற்கு சிறுவயதிலிருந்தே வானம் மற்றும் நட்சத்திரங்கள் மீது ஆர்வம் அதிகம், மேலும் விமானங்கள் புறப்படுவதையும் தரையிறங்குவதையும் பார்க்க அவரது தந்தை அவளையும் அவளது உடன்பிறப்புகளையும் அருகிலுள்ள விமானநிலையத்திற்கு அழைத்துச் செல்வார்.கல்பனா கர்னாலில் உள்ள தாகூர் பள்ளியில் பயின்றார், பின்னர் சண்டிகரில் உள்ள பஞ்சாப் பொறியியல் கல்லூரிக்குச் சென்றார், அங்கு இவர்  1982 இல் ஏரோநாட்டிக்கல் இன்ஜினியரிங் இளங்கலைப் பொறியியல் பட்டம் பெற்றார். பின்னர் இவர்  விண்வெளிப் பொறியியலில் முதுகலை அறிவியல் பட்டம் பெற அமெரிக்கா சென்றார். ஆர்லிங்டனில் உள்ள டெக்சாஸ் பல்கலைக்கழகம், இவர்  1984 இல் முடித்தார். பின்னர் இவர்  முனைவர் பட்டம் பெற்றார். 1988 இல் கொலராடோ போல்டர் பல்கலைக்கழகத்தில் விண்வெளிப் பொறியியலில்.தொழில் மற்றும் சாதனைகள்:பிஎச்டி முடித்த பிறகு, கல்பனா நாசாவின் எய்ம்ஸ் ஆராய்ச்சி மையத்தில் பணிபுரியத் தொடங்கினார், அங்கு இவர்  கணினி திரவ இயக்கவியல் ஆராய்ச்சியில் கவனம் செலுத்தினார். விமானச் சிறகுகளைச் சுற்றியுள்ள காற்று ஓட்டத்தின் நடத்தையைப் படிப்பதற்காக எண்ணியல் உருவகப்படுத்துதல் நுட்பங்களை உருவாக்குவதில் இவர்  பணியாற்றினார், இது விமானத்தின் செயல்திறனை வடிவமைப்பதற்கும் மேம்படுத்துவதற்கும் முக்கியமானது. அவரது ஆராய்ச்சிப் பணி பரவலாக அங்கீகரிக்கப்பட்டது, மேலும் இவர்  வானூர்தி பொறியியல் துறையில் இவர்  செய்த பங்களிப்புகளுக்காக பல விருதுகளைப் பெற்றார்.1994 இல், கல்பனா விண்வெளி வீரராக நாசாவால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். இவர் நாசாவின் ஜான்சன் விண்வெளி மையத்தில் கடுமையான பயிற்சியை மேற்கொண்டார், அங்கு விண்வெளி வீராங்கனையாக இருக்க தேவையான திறன்களைக் கற்றுக்கொண்டார், இதில் விண்வெளி விண்கல அமைப்புகள், சர்வதேச விண்வெளி நிலைய செயல்பாடுகள், விண்வெளி நடைபயிற்சி மற்றும் ரோபாட்டிக்ஸ் ஆகியவை அடங்கும். இவர்  தனது பயிற்சியை 1995 இல் முடித்தார் மற்றும் விண்வெளி வீரர் அலுவலகத்தில் தொழில்நுட்ப பணிகளுக்கு நியமிக்கப்பட்டார். பின்னர் இவர்  தனது முதல் விண்வெளிப் பயணத்தின் போது பிரதான ரோபோடிக் கை ஆபரேட்டராக பணியாற்றினார்.நாசா பணிகள்:கல்பனாவின் முதல் விண்வெளிப் பயணம் 1997 இல் கொலம்பியா விண்வெளி ஓடத்தில் இருந்தது, அங்கு இவர்  பணி நிபுணராக பணியாற்றினார். சூரியக் காற்றை ஆய்வு செய்ய வடிவமைக்கப்பட்ட ஸ்பார்டன் செயற்கைக்கோளை நிலைநிறுத்துவதற்கும், மைக்ரோ கிராவிட்டி சோதனைகளை நடத்துவதற்கும் இவர் பொறுப்பேற்றார்.கல்பனா சாவ்லா விண்வெளி பயணம்:  கல்பனாவின் இரண்டாவது விண்வெளிப் பயணம் 2003 இல் விண்வெளி ஓடம் கொலம்பியாவில் இருந்தது. இவர்  107 பணிக்கான பணி நிபுணராக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார், இது நுண் புவியீர்ப்பு, பூமி அறிவியல் மற்றும் வானியல் ஆகியவற்றில் பலவிதமான சோதனைகளை நடத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டது. 107 இன் குழுவினர் தங்கள் 16 நாள் பயணத்தின் போது 80 க்கும் மேற்பட்ட சோதனைகளை நடத்துவதற்கு பணிக்கப்பட்டனர்.கல்பனாவின் மரணம்:பிப்ரவரி 1, 2003 அன்று, விண்வெளி ஓடம் கொலம்பியா பூமியின் வளிமண்டலத்தில் மீண்டும் நுழையும் போது சிதைந்தது. பேரழிவுக்கான காரணம் வெளிப்புற எரிபொருள் தொட்டியில் இருந்து உடைந்த நுரை காப்பு மற்றும் விண்கலத்தின் இடதுபுறத்தில் உள்ள வெப்ப பாதுகாப்பு அமைப்பை சேதப்படுத்தியதாக தீர்மானிக்கப்பட்டது. இந்த சேதம் மீண்டும் நுழையும் போது சூடான வாயுக்கள் இறக்கைக்குள் நுழைய அனுமதித்தது, இதனால் அது உடைந்தது.இந்த விபத்தில் கல்பனா மற்றும் மற்ற 6 பணியாளர்கள் உயிரிழந்தனர். இவர் களின் மரணம் அறிவியல் மற்றும் விண்வெளி ஆய்வு சமூகங்களுக்கும் மற்றும் ஒட்டுமொத்த உலகிற்கும் ஒரு சோகமான இழப்பாகும். கொலம்பியாவின் இழப்பு விண்வெளிப் பயணத்துடன் தொடர்புடைய அபாயங்கள் மற்றும் பாதுகாப்பு மற்றும் பொறியியலில் தொடர்ச்சியான முன்னேற்றத்தின் முக்கியத்துவத்தின் நிதானமான நினைவூட்டலாக இருந்தது.கொலம்பியா பேரழிவு பற்றிய விசாரணை விரிவானது மற்றும் நாசாவின் பாதுகாப்பு கலாச்சாரம் மற்றும் நிறுவன கட்டமைப்பில் பல குறைபாடுகளை வெளிப்படுத்தியது. விசாரணைக் குழுவின் பரிந்துரைகள் நாசாவின் செயல்பாடுகள் மற்றும் நடைமுறைகளில் குறிப்பிடத்தக்க மாற்றங்களுக்கு வழிவகுத்தது, அத்துடன் ஷட்டில் கடற்படையின் வடிவமைப்பு மற்றும் பராமரிப்பில் முன்னேற்றம் ஏற்பட்டது.கல்பனாவுக்கு அஞ்சலி:கல்பனா சாவ்லா உத்வேகம் மற்றும் சாதனையின் பாரம்பரியத்தை விட்டுச் சென்றார். அவரது வாழ்க்கை மற்றும் தொழில் விடாமுயற்சி மற்றும் அர்ப்பணிப்பு சக்திக்கு ஒரு சான்றாகும், அதே போல் உலகில் ஒரு மாற்றத்தை ஏற்படுத்தக்கூடிய தனிநபர்களுக்கான சாத்தியக்கூறுகள். விண்வெளி ஆய்வு சமூகத்தில் அவரது தாக்கம் குறிப்பிடத்தக்கது, மேலும் அவரது பங்களிப்புகளுக்காக இவர்  தொடர்ந்து நினைவுகூரப்பட்டு கொண்டாடப்படுகிறார்.கல்பனாவின் சாதனைகள் மற்றும் பாரம்பரியத்தை அங்கீகரிப்பதற்காக பல விருதுகள் அவருக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளன. இந்தியாவில், ஹரியானா அரசு பொறியியல் பட்டப்படிப்புகளைப் படிக்கும் பெண் மாணவர்களுக்காக கல்பனா சாவ்லா உதவித்தொகையை நிறுவியுள்ளது, மேலும் குருக்ஷேத்திராவில் உள்ள ஒரு கோளரங்கம் அவரது பெயரால் அழைக்கப்படுகிறது. அவரது நினைவாக இந்திய அரசு தபால் தலை மற்றும் நினைவு நாணயம் ஒன்றையும் வெளியிட்டுள்ளது.அமெரிக்காவில், செவ்வாய் கிரகத்தில் உள்ள சாவ்லா ரிட்ஜ், பொறியியல் துறையில் பெண்களுக்கான கல்பனா சாவ்லா மெமோரியல் ஸ்காலர்ஷிப் மற்றும் ஆர்லிங்டனில் உள்ள டெக்சாஸ் பல்கலைக்கழகத்தின் கல்பனா சாவ்லா சிறந்த சமீபத்திய முன்னாள் மாணவர் விருது உள்ளிட்ட பல வசதிகளுக்கு கல்பனாவின் பெயரை நாசா பெயரிட்டுள்ளது. கூடுதலாக, இந்திய அமெரிக்க சமூகம் கல்பனா சாவ்லா நினைவு விருதை நிறுவியுள்ளது, இது அறிவியல் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தில் இந்திய அமெரிக்க பெண்களின் சிறந்த சாதனைகளை அங்கீகரிக்கிறது.முடிவுரை: கல்பனா சாவ்லாவின் வாழ்க்கை மற்றும் தொழில் அர்ப்பணிப்பு, விடாமுயற்சி மற்றும் சிறந்து விளங்குவதற்கான இடைவிடாத நாட்டம் ஆகியவற்றால் குறிக்கப்பட்டது. ஏரோநாட்டிகல் இன்ஜினியரிங் மற்றும் விண்வெளி ஆய்வுத் துறையில் அவரது பங்களிப்புகள் குறிப்பிடத்தக்கவை, மேலும் அவரது பாரம்பரியம் உலகெங்கிலும் உள்ள தனிநபர்களை ஊக்குவித்து ஊக்குவிக்கிறது. அவரது அகால மரணம் ஒரு சோகமான இழப்பாக இருந்தாலும், அவரது பெயரில் நிறுவப்பட்ட மரியாதைகள் மற்றும் அஞ்சலிகள் மற்றும் அவர் முன்னேற உதவிய அறிவியல் மற்றும் விண்வெளி ஆய்வு சமூகங்களின் தொடர்ச்சியான பணிகள் மூலம் அவரது நினைவகம் வாழ்கிறது."},{"question":"Ìmò Ìṣírò","answer":"Oju Ewe Imo IsiroÌmọ̀ Ìsirì je eyi t'on je mo nipa ọ̀pọ̀iye (quantity), nipa òpó (structure), nipa iyipada (change) ati nipa ààyè (space). Idagbasoke imo Isiro wa nipa lilo àfòyemọ̀ọ́ (abstraction) ati Ọgọ́bn ìrọ̀nú, pelu onka, isesiro, wiwon ati nipa fi fi eto s'agbeyewo bi awon ohun se ri (shapes) ati bi won se n gbera (motion). Eyi ni awon Onimo Isiro n gbeyewo, ero won ni lati wa aba tuntun, ki won o si fi otoo re mule pelu itumo yekeyeke.A n lo Imo Isiro ka kiri agbaye ni opolopo ona ninu Imo Sayensi, Imo Ise Ero, Imo Iwosan, ati Imo Oro Okowo. Bi a se n lo imo Isiro bo si apa eyi ti a n pe ni Imo Isiro Lilo (Applied Mathematics). Apa keji Imo Isiro ni a mo si Imo Isiro Ogidi. Eyi je mo eko imo isiro to ko ti ni ilo kankan bo tileje pe o se se ki a wa ilo fun ni eyinwa ola."},{"question":"પ્રશ્નનો જવાબ શું છે: \\"બુધમાં હાઇડ્રોજન, હિલીયમ, ઓક્સિજન, સોડિયમ, કેલ્શિયમ, પોટેશિયમ અને પાણીની વરાળ ધરાવતું ખૂબ જ નબળું અને અત્યંત ચલ વાતાવરણ (સપાટી-બંધનકર્તા એક્ઝોસ્ફિયર) છે, જેમાં આશરે 10−14 બાર (1 એનપીએ) નું સંયુક્ત દબાણ સ્તર છે\\"? આ વિષય છે બુધનું વાતાવરણ.","answer":"\\"બુધ પર વાતાવરણ શું છે?"},{"question":"සංඛ්‍යාතය (f) යනු කුමක්ද?","answer":"සංඛ්‍යාතය (f) යනු තත්පරයකට සිදු කරන දෝලන/ කම්පන සංඛ්‍යාවයි. "},{"question":"Ile-ẹjọ ti tu mẹjọ ninu awọn ọmọọṣẹ Sunday Igboho silẹ","answer":"Ile-ẹjọ ti gba beeli mẹjọ ninu awọn eeyan ti wọn ko nile Ọloye Sunday Adeyẹmọ ti gbogbo eeyan mọ si Sunday Igboho.Ọsan ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, ni agbẹjọro wọn, Pẹlumi Ọlajẹngbesi, sọ pe awọn ọtẹlẹmuyẹ ti tu mẹjọ ninu awọn eeyan naa silẹ. Awọn ti wọn gba ominira naa ni:Abdullateef Ọnaọlapọ, Tajudeen Ẹrinoye, Diẹkọla Jubril, Ayọbami Doland, Uthman Adelabu, Oluwafẹmi Kunle, Raji Kazeem ati Bamidele Sunday.Ọlajẹngbesi ni iṣẹ ti n lọ lati ri i pe awọn mẹrin to ku naa gba ominira. Ati pe o pẹ tan, titi ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, awọn yoo gba wọn jade."},{"question":"Iza no mpamorona sy mpahay siansa malaza fantatra amin'ny fandraisany anjara amin'ny famoronana takamoa, ankoatra ny hafa?","answer":"Thomas Edison, ilay Amerikana mpamorona, dia malaza amin'ny fandraisany anjara maro, iray amin'ireo lehibe indrindra amin'izany ny fanatsarana ny takamoa elektrika."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਪਉੜੀ ॥ਸਚਾ ਭੋਜਨੁ ਭਾਉ ਸਤਿਗੁਰਿ ਦਸਿਆ ॥ਸਚੇ ਹੀ ਪਤੀਆਇ ਸਚਿ ਵਿਗਸਿਆ ॥ਸਚੈ ਕੋਟਿ ਗਿਰਾਂਇ ਨਿਜ ਘਰਿ ਵਸਿਆ ॥ਸਤਿਗੁਰਿ ਤੁਠੈ ਨਾਉ ਪ੍ਰੇਮਿ ਰਹਸਿਆ ॥ਸਚੈ ਦੈ ਦੀਬਾਣਿ ਕੂੜਿ ਨ ਜਾਈਐ ॥ਝੂਠੋ ਝੂਠੁ ਵਖਾਣਿ ਸੁ ਮਹਲੁ ਖੁਆਈਐ ॥ਸਚੈ ਸਬਦਿ ਨੀਸਾਣਿ ਠਾਕ ਨ ਪਾਈਐ ॥ਸਚੁ ਸੁਣਿ ਬੁਝਿ ਵਖਾਣਿ ਮਹਲਿ ਬੁਲਾਈਐ ॥੧੮॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 146 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅੰਗਦ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਜਿਸ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੇ ਨੂੰ) ਸਤਿਗੁਰੂ ਨੇ (ਆਤਮਾ ਲਈ) ਪ੍ਰਭੂ-ਪ੍ਰੇਮ-ਰੂਪ ਸੱਚਾ ਭੋਜਨ ਦੱਸਿਆ ਹੈ, ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਸੱਚੇ ਪ੍ਰਭੂ ਵਿਚ ਹੀ ਪਰਚ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਸੱਚੇ ਪ੍ਰਭੂ ਵਿਚ (ਟਿਕ ਕੇ) ਪ੍ਰਸੰਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ,ਉਹ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ-ਰੂਪ) ਸ੍ਵੈ-ਸਰੂਪ ਵਿਚ ਵੱਸਦਾ ਹੈ (ਮਾਨੋ) ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਕਿਲ੍ਹੇ ਵਿਚ ਪਿੰਡ ਵਿਚ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ।ਗੁਰੂ ਦੇ ਤਰੁੱਠਿਆਂ ਹੀ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਮਿਲਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪ੍ਰੇਮ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ ਖਿੜੇ ਰਹਿ ਸਕੀਦਾ ਹੈ ।ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਦਰਬਾਰ ਵਿਚ ਕੂੜ ਦੇ (ਸਉਦੇ) ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਨਹੀਂ ਅੱਪੜ ਸਕੀਦਾ,ਝੂਠ ਬੋਲ ਬੋਲ ਕੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਿਵਾਸ-ਥਾਂ ਗਵਾ ਬੈਠੀਦਾ ਹੈ ।ਸੱਚੇ ਸ਼ਬਦ-ਰੂਪ ਰਾਹਦਾਰੀ ਦੀ ਰਾਹੀਂ (ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਮਿਲਣ ਦੇ ਰਾਹ ਵਿਚ) ਕੋਈ ਹੋਰ ਰੋਕ ਨਹੀਂ ਪੈਂਦੀ ।ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਸੁਣ ਕੇ ਸਮਝ ਕੇ ਤੇ ਸਿਮਰ ਕੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਮਹਲ ਵਿਚ ਸੱਦਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ।੧੮।\\""},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的紡織技術是哪一種？","answer":"答案：埃及的棉紡織"},{"question":"Qual a capital do Brasil? ","answer":"A capital do Brasil é Brasília. Ela foi inaugurada como a capital do país em 21 de abril de 1960, substituindo o Rio de Janeiro. "},{"question":"வினா: ‘கற்கை நன்றே கற்கை நன்றேபிச்சை புகினும் கற்கை நன்றே’ என்கிறது வெற்றிவேற்கை. மேரியிடமிருந்து பறிக்கப்பட்ட புத்தகம், அச்சிறுமியின் வாழ்க்கையில் கல்விச்சுடரை ஏற்றிய கதையைப் பற்றிய உங்களின் கருத்துக்களை விவரிக்க.","answer":"விடை: புதிய நம்பிக்கைமுன்னுரைவரலாற்றில் மனிதர்கள் வருகிறார்கள். சிலர் வரலாறாகவே மாறி விடுகின்றார்கள். இவர்கள் பாதையே இல்லாத இடத்தில் தங்கள் கால்களால் ஒற்றையடிப்பாதையை இட்டு பெரும் சாலையாக ஆக்குகிறார்கள். பலர் பயணிக்க வழி அமைக்கிறார்கள். கல்வியறிவற்ற சமூகத்திலிருந்து ஒற்றை ஒளிச் சுடராக வெளிவந்து, அந்த சமூகத்தையே ஒளிவெள்ளத்தில் நிரப்புகிறார்கள். அப்படிப்பட்டவர்களில் ஒருவர்தான் மேரி.மேரியின் குடும்பம்கருப்பினச் சிறுமி மேரி. வாழ்க்கையின் ஒரே ஒரு நிமிடத்தை கூட வீணடிக்கக் கூடாது என்று பகல் முழுவதும் பருத்திக் காட்டில் வேலை செய்யும் குடும்பத்தை சார்ந்தவள். அம்மா பாட்ஸியுடன் துவைத்து தேய்த்து துணிகளை அடுக்கி கொண்டு, பென் வில்சன் என்ற வெள்ளைக்கார முதலாளி வீட்டிற்குச் சென்றாள்.உன்னால் படிக்க முடியாதுஅங்கு வெள்ளைக்காரச் சிறுமிகள் விளையாடிக் கொண்டிருப்பதைக் கண்டாள்; உள்ளே சென்றாள்; சுற்றிப் பார்த்தாள்; மேஜை மீது இருந்த புத்தகத்தை எடுத்துப் பார்த்தாள். “புத்தகத்தை என்னிடம் கொடு. நீ இதை எடுக்கக்கூடாது. உன்னால் படிக்க முடியாது. புத்தகங்கள், படிக்க முடியாதவர்களுக்கு இல்லை” என்ற வெள்ளைக்காரச் சிறுமியின் வார்த்தைகளால் மனம் கலங்கினாள்.மேரியின் விருப்பம்“நான் படிக்க வேண்டும். நான் படிக்கக் கற்றுக் கொள்ளப் போகிறேன். நான் எழுதப் படிக்கப் போகிறேன்” என்று சிந்தித்துக் கொண்டே இருந்தாள். தந்தை சாமிடம் தன் விருப்பத்தை வெளிப்படுத்தினாள். ஆனால், அங்குக் கருப்பினச் சிறுமிகள் படிப்பதற்கென்று பள்ளிக்கூடம் கிடையாது.பட்டம் பெற்ற மேரிமிஸ் வில்சன் என்ற வெள்ளைக்காரப் பெண் மேரியைப் படிக்க மேயஸ்வில்லிக்கு அழைத்தாள். அடங்காத ஆர்வத்துடன் தினமும் பத்து மைல் தூரம் நடந்து சென்று படித்தாள். அக்கம் பக்கத்தினருக்குக் கணக்குச் சொல்லிக் கொடுத்தாள். சில ஆண்டுகள் முடிவில் பட்டம் பெற்றாள். அதில், ‘இப்பட்டம் பெறுபவருக்கு எழுதப் படிக்கத் தெரியும்‘ என்று இருந்தது.மேரியின் உயர்கல்விப் பயணம்‘அடுத்து என்ன செய்யப் போகிறாய்?’ என்ற மிஸ் வில்சனின் கேள்விக்கு, ‘கல்லூரியில் படிக்க விரும்புகிறேன்’ என்றாள். மேரி உயர்கல்வி கற்க, ஊரே வழியனுப்பி வைத்தது; மேற்குப் பகுதியில் வசிக்கும் வெள்ளைக்காரப் பெண் ஒருத்தி பணம் அனுப்பினாள்.அறிதலில் ஆர்வம்பருத்தியின் முதல் பூவைப் பார்த்ததும் பரவசப்படும் மேரி, பருத்திச் செடி வளர்வதற்கு ஏன் இவ்வளவு காலம் எடுத்துக் கொள்கிறது? என்று சிந்தித்தாள். இலக்கற்றுச் சிந்திப்பது அவளுக்கு பிடித்தமானதாக இருந்தது. மேஜை மீது இருந்த பொருள் என்ன? என்று அறிந்து கொள்ளும் ஆர்வம் இருந்தது. “அதை நீ எடுக்கக்கூடாது” என்ற சிறுமியின் சொற்களால் மனம் கலங்கிய போதும், படிப்பைப் பற்றியே சிந்தித்தாள். “நான் வாசிக்கக் கற்றுக்கொள்ள போகிறேன்” என்ற ஆர்வமே மேரியின் வெற்றிக்கு அடிப்படை. பதினோரு வயதான மேரி தினமும் பத்து மைல் தூரம் நடந்து சென்று படித்தது, அவளது ஆர்வத்திற்கும் விடாமுயற்சிக்கும் எடுத்துக்காட்டு.புதிய நம்பிக்கைமேரி தான் கற்றதை அக்கம் பக்கத்தினருக்கும் கற்றுக்கொடுத்தாள். எழுதப்படிக்க தெரிந்ததும், ‘போதும்’ என்று நினைக்காமல் உயர்கல்வி கற்க விரும்பினாள். ஒடுக்கப்பட்ட சமூகத்தின் குரலாக எழுந்தாள்.முடிவுரைஒடுக்கப்பட்ட சமூகம் எழுவதற்குக் காரணமாக அமைந்தது, மேரி பெற்ற கல்வி. மேரி கருப்பினக் குழந்தைகள் படிப்பதற்காகக் கட்டிய ‘பெதுன் குக்மேன் தனியார் பள்ளி’ பின்னாளில் பல்கலைக்கழகமாக வளர்ந்தது. மேரி தடைகளை எல்லாம் தகர்த்து முன்னேறி, அமெரிக்க ஜனாதிபதி ரூஸ்வெல்டின் ஆலோசகரானார். கல்வி மேரிக்கு மட்டுமான புதிய நம்பிக்கை அன்று. அஃது அனைவருக்குமான நம்பிக்கை!"},{"question":"Даараттын алынышы кандай?","answer":"Даарат ала турган адам алгач даарат алууга ниет кылат. Андан соң «Бисмиллаахир-Рахмаанир-Рахиим» деп, эки колун билекке чейин жууйт. Үч жолу оң колу менен менен оозуна суу алып чайкап, кайра түкүрөт. Андан кийин үч жолу оң колу менен мурунга суу алып, сол колу менен чимкирет. Кийин үч жолу бетин жууйт. Эгер сакалы болсо манжаларын сакалынын арасына киргизип, сакалын салаалайт. Алгач оң, андан кийин сол колун чыканактары менен кошо үч жолу жууйт. Андан соң башына, кулактарына жана моюнуна масх тартат. Сол колу менен бутун манжаларынын учтарынан баштап томукту кошо үч жолу жууйт. Мында да алгач оң бут, анан сол бут жуулат. Бут манжаларынын салааларында кургак жер калбашы керек. Анүчүн бүт манжаларынын салааларын жакшылап жуу зарыл. Даарат алып бүткөндөн кийин күбөлүк (шахадат) келмесин айтуу абзел."},{"question":"Per kokią šventę lietuviai tradiciškai iš po staltiesės traukia šiaudą? Pagal šį prietarą, ištrauktas šiaudas parodo žmogaus būsimą gyvenimą.","answer":"Kūčias."},{"question":"السؤال: إمتى النمو ديال الرئتين تيكتملوا ؟","answer":"الإجابة: تيكتملوا وتاي بقاويكبرو يتفرعو حتال ثمن سنين"},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Саякбай манасчылыктан башка да кандай өнөрлөрү менен таанылган?а) санат-насыят айтып жүргөн б) төкмө акын болгонв) уламыш, жомок, ырларды айткан г) терме ырчы болгон  ","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚в) уламыш, жомок, ырларды айткан."},{"question":"\\"Bob McPhail:Robert Lowe McPhail (ojo karun-le-logun Oṣu Kẹwa ọdun 1905 si ojo kerin-le-logun Oṣu Kẹjọ 2000) jẹ agbabọọlu alamọdaju ara ilu Scotland kan, ti o ṣere fun Airdrieonians, Rangers ati aṣoju Scotland .AirdrieniansTi a bi ni Barrhead, McPhail bẹrẹ iṣẹ rẹ ni ẹgbẹ Glasgow Junior Pollok . O forukọsilẹ fun Airdrieonians ni ọdun 1923, ti o ṣe ajọṣepọ ti o lagbara pẹlu Hughie Gallacher ni Broomfield Park . Wọn gba Ife Scotland ni ọdun 1924 nigbati McPhail jẹ ẹni ọdun 18, lilu Hibernian meji si odo. McPhail sọ pe, “Iwa ti o dabi ẹru ti Gallacher fa iparun pẹlu awọn olugbeja Hibs. Oun ati Russell ni irọrun ti o dara julọ siwaju wa” ( Willie Russell gba awọn ibi-afẹde mejeeji wọle). Lẹhinna o jẹri pe ẹgbẹ Airdrie ti akoko yẹn dara bi eyikeyi ti o ṣere ni atẹle.RangersMcPhail ti fowo si nipasẹ Rangers ni ọdun 1927 fun idiyele nla lẹhinna £ 5,000 ati pe o tẹsiwaju lati di ọkan ninu awọn ikọlu ti o ni agbara julọ lati ṣere fun ẹgbẹ naa, ti o gba awọn ibi-afẹde igba o le ọgọta ni awọn ifarahan irinwo o le mẹjọ. O ṣe ifarahan akọkọ rẹ ni ojo metala Oṣu Kẹjọ ọdun 1927 ni iṣẹgun meta si meji lori Aberdeen ni Pittodrie . O ṣe awọn ibi-afẹde akọkọ rẹ ni ojo keta Oṣu Kẹsan 1927, ilọpo meji ni iṣẹgun maarun si okan lori St Johnstone ni Ibrox . Rangers gba akọle Ajumọṣe Bọọlu Scotland mejeeji ati Ife Scotland ni akoko akọkọ McPhail pẹlu ẹgbẹ agba naa ati pe o gba apapọ awọn ibi-afẹde mẹta-le-logun ni awọn ifarahan meji-logoji, pẹlu ibi-afẹde kan ni iṣẹgun merin si odo lori Celtic ni odun 1928 Scottish Cup Final. .McPhail tẹsiwaju lati jẹ ọmọ ẹgbẹ pataki ti ẹgbẹ Rangers ni kini akoko aṣeyọri giga fun ẹgbẹ naa. Lakoko awọn ọdun ejila rẹ ni Ibrox, McPhail gba awọn aṣaju Ajumọṣe mẹsan ati Awọn Ife Scotland mẹfa - nọmba igbasilẹ apapọ ti awọn ṣẹgun Cup Scotland (pẹlu ẹlẹgbẹ Gers Dougie Gray, ati Jimmy McMenemy ati Billy McNeill ti Celtic). O gba apapọ awọn ibi-afẹde Ajumọṣe igba o le ọgbọn ni awọn ifarahan Ajumọṣe ãdọtalelẹgbẹrin o le mẹrinfun ẹgbẹ naa, igbasilẹ kan ti o duro fun ọdun aadota ṣaaju ki Ally McCoist fọ ni ọdun 1997.Awọn agbayeMcPhail tun ni iṣẹ-ṣiṣe Scotland ti o ṣaṣeyọri, ti o bori awọn bọọlu eta-din-logun o si gba awọn ibi-afẹde meje wọle, pataki julọ ni ilọpo meji ni iṣẹgun meta si okan lori England ni Hampden ni ọjọ eta-din-logun Oṣu Kẹrin ọdun 1937 ni iwaju awọn eniyan igbasilẹ Hampden ti ọkẹ mẹsan-an o le egbeje o le mẹdogun (149,415.) O tun ṣe aṣoju Ajumọṣe Ilu Scotland XI ni igba mẹfa (awọn ibi-afẹde marun) ni ọdun mẹwa lakoko ti o nṣere fun awọn Airdrieonians ati Rangers mejeeji.\\"Parí àyọkà yìí...","answer":"Lakoko Ogun Agbaye II, McPhail ni iyanju nipasẹ arakunrin rẹ agbalagba Malcolm (tun jẹ bọọlu afẹsẹgba tẹlẹ, ti o ṣere ni pataki fun Kilmarnock ) lati jade kuro ni ifẹhinti lẹnu iṣẹ lati ṣere fun St Mirren ni awọn idije akoko ogun laigba aṣẹ, ti ndun lẹgbẹẹ Rangers iwaju. ẹrọ orin Jimmy Caskie . O tun ṣiṣẹ ni Ẹgbẹ Weir ati ṣiṣẹ ẹgbẹ ifiṣura Rangers lakoko ija, lẹhin eyi o ṣiṣẹ iṣowo itanna kan.McPhail kú ni ọjọ kerin-le-logun Oṣu Kẹjọ ọdun 2000. O jẹ ọmọ ẹgbẹ ti o ku kẹhin ti ẹgbẹ Rangers ti ipari awọn ọdun 1920 / ibẹrẹ awọn ọdun 1930."},{"question":"1817 දී ලොව පුරා පැතිර ගිය වසංගතය ","answer":" කොළරාව"},{"question":"Tori wọn ṣẹ sofin Korona, ile-ẹjọ ni ki Naira Marley sanwo itanran","answer":"Owo itanran ẹgbẹrun lọna ọgọrun-un meji naira (N200,000) nile-ẹjọ to n gbọ awọn ẹsun akanṣe nipinlẹ Eko paṣẹ pe ki gbajugbaja olorin taka-sufee nni, Azeez Adeshina Fashọla, ti inagijẹ rẹ n jẹ Naira Marley ati maneja ẹ, Seyi Awonuga, lọọ san sapo ijọba latari bi wọn ṣe jẹbi rirufin arun Korona.Nnkan bii aago mẹrin ọsan Ọjọbọ, Tọsidee, ọjọ kẹfa, oṣu yii, nigbẹjọ naa waye n’Ikẹja, nigba tawọn mejeeji n kawọ pọnyin rojọ ni kootu ọhun. Ẹsun kan ṣoṣo ti wọn ka si wọn lẹsẹ ni pe wọn rinrinajo lati Eko lọ si Abuja lọjọ kẹtala, oṣu kẹfa, ọdun yii, eyi to lodi si aṣẹ tijọba pa nigba naa pe ki onile gbele ẹ, nitori arun Korona to gbode.Wọn ni iwa to hu naa tako isọri kẹrin, apa kẹsan-an, ofin nipa eto ilera araalu ti ijọba ipinlẹ Eko n lo, ati aṣẹ ti Aarẹ ilẹ wa pa pe ko ma ṣe si lilọ bibọ lati ipinlẹ kan si omi-in lasiko ọhun.Ṣe tẹlẹjọ ba ti mọ ẹjọ ẹ lẹbi, ki i tun pẹ lori ikunlẹ, lọwọ kan ti wọn ti ka awọn ẹsun naa si wọn leti lawọn mejeeji ti sọ pe awọn jẹbi, ti wọn si tọrọ aforiji, ni Adajọ A. Taiwo ba paṣẹ pe ki awọn mejeeji san owo itanran"},{"question":"Apakah maksud Kaki botol?","answer":"Maksudnya adalah Orang yang suka minum arak"},{"question":"Sheeeg wadanka adunka Ogu islaamka badan ?","answer":"Waa wadanka loo yaqano Indonesia "},{"question":"யாரும் செய்யாத கதவு தானே திறக்கும் தானே மூடும். அது என்ன?","answer":"இமை"},{"question":"थाङ्का नेपालीहरूको रामो व्यवसाय हो । विशेषत तामाङ समुदायका दायका लाखौं मानिस थाङ्काव्यवसायमा आश्रित छन्‌ । आजभोलि अरू जातिका मानिसहरू पनि यसमा संलग्न हुन थालेकाछन्‌ । हजारौं मानिसले यसलाई मुख्य पेशा बनाएका छन्‌ । बर्सेनि अरबौं रुपैयाँका थाङ्काविदेशमा बिक्री हुन्छन्‌ । यसबाट भुक्तानी सन्तुलनमा सकारात्मक प्रभाव पर्नुका साथै राष्ट्रियआम्दानीसमेत बढेको छ । संसारमा थाङ्काका साथसाथै बुदधसम्बन्धी मूर्तिहरूको पनि उत्तिकैमाग छ । कतिपय बौदधमार्गीहरू थाङ्काका साथसाथै बुद्धका मूर्तिहरू पनि लैजान्छन्‌ ।नेपालमा बुद्धसम्बन्धी मूर्तिको उत्पादन पनि हुने गरेको छ ।माथि दिइएको गद्यांश रामरी पढी अन्त्यमा सोधिएका प्रश्नको उत्तर दिनुहोस्‌ :प्रश्न : थाङ्का व्यवसायमा कुन समुदायका मानिसहरू संलग्न छन्‌ ?","answer":"उत्तर  : थाङ्का व्यवसायमा तामाङ समुदायका मानिसहरू संलग्न छन्‌ ।"},{"question":"Duba wurin da ke ƙasa sannan ka amsa tambayar daga baya a cikin harshe ɗaya kamar yadda wurin yake:  labari: Wani ɗan gajeren lokaci a cikin tashin hankali ya ba Pitt damar mayar da hankali ga kokarin da ya yi a Ireland, inda aka yi tawaye da kuma kokarin da Faransa ta yi a 1798. A cikin 1800, majalisun Burtaniya da na Irish sun zartar da Dokar Union wanda ya fara aiki a ranar 1 ga Janairu 1801 kuma ya haɗu da Burtaniya da Ireland zuwa ƙasa ɗaya, wanda aka sani da \\"United Kingdom of Great Britain da Ireland\\". George ya yi amfani da damar don watsi da taken \\"sarkin Faransa\\", wanda Ingilishi da British Sovereigns suka kiyaye tun lokacin mulkin Edward III. An ba da shawarar cewa George ya ɗauki taken \\"Sarkin Birnin Birtaniya\\", amma ya ƙi. A matsayin wani ɓangare na manufofinsa na Irish, Pitt ya shirya ya cire wasu nakasa na doka da suka shafi Roman Katolika. George III ya yi iƙirarin cewa 'yantar da Katolika zai zama cin zarafin rantsuwar da ya yi, wanda a ciki Masarauta suka yi alkawarin kiyaye Furotesta. Da yake fuskantar adawa da manufofinsa na gyaran addini daga Sarki da jama'ar Burtaniya, Pitt ya yi barazanar yin murabus. A kusan lokaci guda, Sarkin ya sake kamuwa da cutarsa ta baya, wanda ya zargi damuwarsa game da batun Katolika. A ranar 14 ga Maris, 1801, an maye gurbin Pitt da kakakin majalisar dokokin, Henry Addington. Addington ya yi adawa da 'yanci, ya kafa asusun shekara-shekara, ya soke harajin samun kudin shiga kuma ya fara shirin kwashe makamai. A watan Oktoba na 1801, ya yi zaman lafiya tare da Faransanci, kuma a 1802 ya sanya hannu kan Yarjejeniyar Amiens. George baiyi la'akari da zaman lafiya tare da Faransa a matsayin gaskiya ba; a ganinsa \\"gwaji\\" ne. A cikin 1803, an ci gaba da yaƙin amma ra'ayin jama'a bai amince da Addington ya jagoranci al'umma a yaƙi ba, kuma a maimakon haka ya fifita Pitt. Wani mamayewa na Ingila da Napoleon ya yi alama ba da daɗewa ba, kuma wani babban motsi na masu sa kai ya tashi don kare Ingila daga Faransanci. Binciken George na masu aikin sa kai 27,000 a Hyde Park, London, a ranar 26 da 28 ga Oktoba 1803 kuma a lokacin da aka ji tsoron mamayewa, ya jawo hankalin masu kallo 500,000 a kowace rana. Jaridar Times ta ce, \\"Ba za a iya kwatanta yadda taron suka yi farin ciki ba\\". Wani mai gida ya rubuta a 13...  Tambaya: A wace shekara ne aka yi ƙoƙarin saukowa Faransa?","answer":"Shekara ta 1798"},{"question":"भारताची किती टक्के ऊर्जा कोळशाद्वारे पुरविली जाते?(A) 67%(B) 56%(C) 53%(D) 65%=> ","answer":"(A) 67%"},{"question":"खालील श्लोकाचा सोप्या मराठीत अर्थ सांगा श्लोक:नाना समती‍अन्वये । म्हणौनी मिथ्या म्हणतां न ये ।तथापि हें अनुभवासि ये । प्रत्यक्ष आतां ॥ १६॥अर्थ:","answer":"अर्थ:खरे तर अनेक ग्रंथांच्या आधारे हा लिहिला आहे म्हणून यास मिथ्या म्हणता येत नाही. हे तुमच्या प्रत्यक्ष अनुभवाला येणारच आहे. (१६)"},{"question":"utumiaji wa lugha katika ushairi ","answer":"matumizi ya lugha katika ushairi ni jambo muhimu sana kuzingatia kwa mshairi kwani ili mtu awe mshairi lazima awe na uwezo wa kucheza na lugha. ulazima huo unatokana na sababu kwamba matumizi ya lugh katika ushairi yanahitaji uelewa wa vipengele mbalimbali kama vile tamathali za semi na mafumbo, jambo ambalo linahitaji umakini na uelewa usio wa kawaida."},{"question":"จงต่อบทความนี้:  โดย","answer":"เหตุการณ์ไฟไหม้ครั้งใหญ่นานถึง 6 วัน 6 คืนในโรม ในปี ค.ศ. 64 ในสมัยจักรพรรดิแนโร ไฟก็เริ่มไหม้มาจากด้านหนึ่งของสนามกีฬา"},{"question":"மகிழ்ச்சியுடன் இச்சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது ________மகிழ்ச்சி + யுடன்மகிழ்ச்சி + உடன்மகிழ் + உடன்மகிழ்ச் + சியுடன்","answer":"விடை : மகிழ்ச்சி + உடன்"},{"question":"வினா:அறைவெப்ப நிலையில் தன் வடிவத்தை மாற்றிக் கொள்ளாதது எது ?1. கிரிக்கெட் மட்டை2.கந்தகம்3.கார்பன் -டை -ஆக்சைடு4.நைட்ரஜன்","answer":" விடை:1. கிரிக்கெட் மட்டை"},{"question":"Nigerian Tribune","answer":"Ìwé ìròyìn Nigerian Tribune jẹ́ ọ̀kan lára àwọn ìwé-ìròyìn olójoojúmọ́ tí wọ́n ń tẹ̀ jáde láti ilú Ìbàdàn ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Alàgbà Ọbáfẹ́mi Awólọ́wọ̀ ni ó dá ìwé ìròyìn yí sílẹ̀ ní ọdún 1949, ó sì jẹ́ ọ̀kan lára àwọn ìwé ìròyìn tí ó pẹ́ jùlọ ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ní àsìkò àmúnisìn, ìwé ìròyìn yí ni ó dúró gẹ́gẹ́ bí agbọ̀rọ̀dùn ati alágbàwí fún àwọn àlàkalẹ̀ ètò tí Alàgbà Awólọ́wọ̀ ní lọ́kàn. Ìwé ìròyìn yí tún jẹ́ olùgbèjà fún àwọn ọmọ káàárọ̀-oòjíire (Yorùbá) lásìkò náà tí gbogbo àwọn ẹ̀yà orílẹ̀-èdè Nàìjíríà ń palẹ̀mọ́ fún Ìgbómìnira lọ́wọ́ àwọn àmúnisìn. Láti ìgbà tí a ti gba òmìnira ní ọdún 1960 títí di ọdún 1990, gbogbo ìwé ìròyìn olójoojúmọ́ ilẹ̀ Nàìjíríà ni ó jẹ́ ti ìjọba àyafi àwọn ìwé ìròyìn ti aládàáni bíi: Nigerian Tribune, The Punch, Vanguard ati Guardian ni wọ́n ń tú àsírí àbòsí ìjọba ati àwọn aládàáni gbogbo, bí ó tilẹ̀ jẹ́ wípé ìjọba gbójú agan sí wọn.  Ààrẹ apàṣẹ wàá ìjọba ológun Ibrahim Babangida fìgbà kan sọ tẹ́lẹ̀ rí wípé: \\" ìwé ìròyìn tí òun lè kà tí òun yóò sì mú ní ọ̀kúnkúndùn ni ìwé ìròyìn Nigerian Tribune\\". Ìwé tí alàgbà Femi Okunrounmu kọ tí ó pè ní Leadership Failure and Nigeria's Fading Hopes tí ó gbé jáde láàrín ọdún 2004 sí 2009, ní ó kún fún àwọn àyọkà àpilẹ̀kọ ọlọ́sọ̀ọ̀sẹ̀ láti inú ìwé ìròyìn Nigerian Tribune. Olóòtú agbà ìwé ìròyìn náà tí ó tún jẹ́ alẹ́nu-lọ́rọ̀ láwùjọ kọminú lórí bí ìwà ìmọ̀taraẹni-nìkan ati ìwà àjẹbánu ṣe gogò láàrín àwọn àgbà-ọ̀jẹ̀ olóṣèlú orílẹ̀-èdè yí tí kò sì sí ẹni tó lè dá wọn lẹ́kun rẹ̀ ṣe ń pagidínà ìlọsíwájú àwọn ọmọ orílẹ̀-èdè yí àti gbogbo aláwọ̀ dúdú lápapọ̀. Ní inú oṣù Kejìlá ọdún 2008, Alàgbà Ṣẹ́gun Ọlátúnjí tí ó jẹ́ adarí àgbà ati olóòtú àgbà fún iwé ìròyìn Nigerian Tribune kọ̀wé fiṣẹ́ sílẹ̀ tí olóòtú míràn Rauf Abíọ́dún náà tún kọ̀wé fiṣẹ́ sílẹ̀ látàrí ìṣípopadà tí ó ń bá àwọn òṣìṣẹ́ ilé-iṣẹ́ ìeé ìròyìn náà. Adarí àgbà yán yán Abilékọ HID Awólọ́wọ̀ tí ó tún jẹ́ Ààrẹ pátá pátá fún gbogbo òsìṣẹ́ ilé-iṣẹ́ ìwé ìròyìn Nigerian Tribune African Newspapper Nigerian Ltd, yan Sam Adesua gẹ́gẹ́ bí Alákòóso àgbà àti olóòtú àgbà ìwé ìròyìn yí bákan náà, nígbà tí wọ́n yàn Edward Dickson sí ipò olóòtú lásán. Ìdí abájọ tí àtúntò yí ṣe wáyé ni wípé wọ́n fẹ́ fẹ ìwé ìròyìn náà lójú siwájú si ju bí ó ti wà tẹ́lẹ̀ lọ kí wọ́n sì tún lè máa gbé ìròyìn wọn jáde lọ́nà ìgbàlódé gẹ́gẹ́ bí àwọn ìwé ìròyìn bíi: The Westerner, The Nation and Nigerian Compass ti ń ṣe. Ní inú oṣù kọkànlá ọdún 2012, ìgbìmọ̀ alákòóso ilé-iṣẹ́ ìròyìn náà panupọ̀ yan Edward Dickson sí ipò Alákòóso àgbà, wọ́n sì fi Debo Abdulai ṣe Olóòtú àgbà, wọ́n fi Ṣínà Ọládẹ̀ìndé ṣe olóòtú fún àwọn ìròyìn ọjọ́ ìsinmin nígbà tí wọ́n fi Lasisi Ọlágúnjú ṣe olóòtú fún àwọn ìròyìn ọjọọjọ́ ẹti ìwé ìròyìn Nigerian Tribune."},{"question":"Inona ary izao : \\"Bataina tsy zaka, afindra mora foana.\\"","answer":"Valiny : aloka. Tsy afaka bataina ny aloka fa rehefa mietsika dia mora mifindra."},{"question":"Fenoy ity ohabolana ity: \\"Mamono biby an-davaka ___.\\"","answer":"\\"Mamono biby an-davaka ka hifoteran'ny rambony.\\""},{"question":"意大利領土面積有多大？","answer":"意大利領土面積為301,338平方公里。"},{"question":"கேள்வி : தமிழ் இலக்கியத்தில் உலா என்றால் என்ன? உலாவின் பகுதிகள் என்னென்ன?","answer":"பதில்:உலா:தமிழ் இலக்கியத்தில் உலா என்பது பிரபந்தம் எனப்படும் தமிழ்ச் சிற்றிலக்கிய வகைகளுள் ஒன்றாகும். யானை, குதிரை, தேர் போன்றவற்றில் ஏறி, இசைக் கருவிகளை இசைப்போர் முன்னே வர, மக்கள் புடைசூழ நகர வீதிகளில் வருவது உலா என்னும் சொல்லால் குறிக்கப்படும். இறைவனோ அரசனோ இவ்வாறு உலா வருதலையும், அவ்வாறு உலா வருபவரைக் கண்டு மகளிர் காதல் கொள்வதையும் கருப்பொருளாகக் கொண்டு பாடப்படுவதே உலா இலக்கியம் ஆகும். தொல்காப்பியத்திலும், சங்க இலக்கியங்களிலும் கூட உலா பற்றிய கருத்தாக்கங்கள் காணப்பட்டாலும், உலா என்பது ஒரு தனி இலக்கிய வகையாக உருவானது பிற்காலத்திலேயே ஆகும். பிற்காலத்துப் பாட்டியல் நூல்கள் உலா இலக்கியத்துக்கான இலக்கணத்தைக் கூறுகின்றன. பேதை, பெதும்பை, மங்கை, மடந்தை, அரிவை, தெரிவை, பேரிளம்பெண் எனும் ஏழு பருவத்துப் பெண்களும் உலாவரும் தலைவனைக் கண்டு அவன் மீது காதல் கொண்டு வருந்தும் நிலையைக் கலிவெண்பாப் பாட்டினால் கூறுவது என்பதே உலா இலக்கியத்துக்கு இந்நூல்கள் கூறும் இலக்கணம் ஆகும்.உலாவின் பகுதிகள்: முன்னிலை மற்றும் பின்னெழுநிலை உலாவின் பகுதிகள் ஆகும்.முன்னிலை:உலாவின் தொடக்கத்தில் பாட்டுடைத் தலைவனின் சிறப்பு, நீராடல், ஒப்பனை செய்தல், பரிவாரங்கள் புடைசூழ ஊர்தியில் ஏறி வீதிக்கு வருதல் என்னும் இவற்றைக் கூறும் பகுதி முன்னிலை எனப்படும்.பின்னெழுநிலை:இதன்பின் ஏழு பருவ மகளிரும் குழுமி நின்றும் தனித்தனியாக நின்றும் கூறுவன பின்னெழுநிலை எனப்படும்."},{"question":"Sheeeg sanadki oo uuu soo is lame halkeygi cumar binu qadaam?","answer":"Wuxu so Islam snadki lexad ee nabininamada rasulka nnkh loo soo sare."},{"question":"次の段落を完成させなさい： 大分県日田市にある三隈幼稚園は、毎月500円払うと、子どもの制服と体操服を借りることができるサービスを来年4月から始めます。","answer":"この幼稚園では、制服と体操服を買うと、全部で3万400円かかります。しかし、毎月500円で借りると、3年で1万8000円で、60%ぐらいになります。子どもが大きくなったら、大きいサイズに取り替えることもできます。サービスには、卒業した子どもの制服などを使います。 親などは「子どもが3人いてお金がかかるので、いいと思います」とか「制服が小さいままで、子どもがかわいそうだったので、うれしいです」と話しています。 幼稚園は「制服を捨てないで大切に使うことができるので、環境にもいいと思います」と話しています。"},{"question":"Araba tekeri neden uğultu yapar?","answer":"Bunun en yaygın olarak görünenleri rulmanının bozulmasıdır. Rulmanın aşırı ısınması ya da dışarıdan gelen darbeler sonucunda hasar almasıyla uğultu şeklinde sürekli sesler meydana gelecektir. Tabi bunun yanında aks keçesinin aşınması da dönüşlerde ön tekerlerden tak tak şeklinde ses gelmesine neden olacaktır."},{"question":"Jelaskan pemodenan pentadbiran yang dilakukan oleh Raja Mongkut dan Raja Chulalongkorn. ","answer":"Raja Mongkut membina hubungan baik dengan kuasa Barat, memulakan langkah pemodenan, melaksanakan birokrasi Barat. Penasihat Barat di bawa masuk untuk melatih pegawai tempatan dalam bidang pentadbiran kewangan, pelabuhan, kastam, ketenteraan dan polis. Raja Mongkut juga membawa masuk guru dan British serta melaksanakan pendidikan Barat.Raja Chulalongkorn pula meneruskan pemodenan negara dan dasar terbuka serta menjadikan Thailand bebas daripada penjajahan Barat."},{"question":"కింది అపరిచిత వచన భాగం చదివి, ప్రశ్నలకు సరైన జవాబులు గుర్తించి, రాయండి.“1940 ప్రాంతంలో తెలంగాణలో స్త్రీల చైతన్యం కొంత వికసించింది. లేడీ హైదరీ క్లబ్, సోదరీ సమాజం, ఆంధ్ర యువతీమండలి, ఆంధ్రమహాసభ మొదలైన సమాజాలు ఏర్పడి, సమావేశాల ద్వారా స్త్రీలను చైతన్యవంతులను చేశాయి. – రత్నదేశాయి తన సాహిత్యం ద్వారా గాంధీ సిద్ధాంతాలను ప్రచారం చేశారు. వితంతువుల కోసం వసతిగృహాలు ఏర్పాటు చేశారు. అనేకమంది రచయితలు, రచయిత్రులు పత్రికల ద్వారా స్త్రీలలో చైతన్యం కలిగించారు. సుమిత్రాదేవి, ఈశ్వరీబాయి, సంగం లక్ష్మీబాయి మొదలైనవాళ్ళు సంఘసంస్కరణకు కృషిచేశారు. అఘోరనాథ ‘ఛటోపాధ్యాయగారి భార్య వసుంధరా దేవి గారు, నాంపల్లిలో బాలికల కోసం ‘పాఠశాలను ప్రారంభించారు. ఈమె సరోజినీ నాయుడు గారి తల్లి.సరోజినీ నాయుడు తండ్రి పేరు?","answer":"సరోజినీ నాయుడు తండ్రి పేరు అఘోరనాథ ఛటోపాధ్యాయ."},{"question":"Responde a la pregunta :¿Cómo haces obsidiana en Minecraft?","answer":"La Obsidiana se genera cuando se coloca un bloque de lava sobre otro de agua y viceversa. "},{"question":"Ọrẹ meji to pa awọn ọmọde l’Ado-Ekiti ti wa lẹwọn","answer":"Ileeṣẹ ọlọpaa ti ko awọn ọkunrin meji kan, Ayẹni Abọlarin, ati Ajayi Oluwaṣeun, lo sile-ẹjọ lori ẹsun pe wọn pa awọn ọmọ keekeeke meji kan nipinlẹ Ekiti.Ẹni ọdun mejilelogoji ni Ayẹni, nigba ti Ajayi jẹ ẹni ọdun mejilelọgbọn. Ọkunrin kan ati obinrin kan lawọn ọmọ keekeeke meji ti wọn pa yii, ọkunrin jẹ ọmọ ọdun marun-un, nigba ti obinrin jẹ ọmọ ọdun meje.Iṣẹ ni baba-baba wọn ran awọn ọmọ yii, nigba yi wọn yoo si fi ri wọn, ninu mọto akọku kan ni wọn ti ba oku wọn, lẹyin ti wọn ti wa wọn kiri titi.Ọjọ kọkanla, oṣu kẹwaa, ọdun yii, ni wọn sọ pe iṣẹlẹ ọhun waye niluu Ado-Ekiti, nipinlẹ Ekiti.Ẹsun onikoko meji ni wọn ka si awọn ọkunrin mejeeji yii lẹsẹ, ẹsun pe wọn gbero lati paayan, ati ipaniyan ni wọn fi kan wọn.Ọlọpaa to wa lori ọrọ ọhun, Ọgbẹni Caleb Leranmo, sọ ni kootu lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, pe niṣe lawọn mejeeji ọhun mọ ọn mọ ṣeku pa awọn ọkọ keekeke ọhun ni.Ni bayii, Adajọ Abdulhamid Lawal ti sọ pe ki wọn lọọ fi wọn pamọ sọgba ẹwọn na, nigba ti ẹjọ ọhun yoo maa tẹ siwaju lọjọ kẹtalelogun, oṣu kejila, ọdun yii."},{"question":"Wane gidan yari ne ake ganin ya fi tsaro a duniya?","answer":"Gidan yari ne ake ganin ya fi tsaro a duniya shine ADX Florence."},{"question":"ప్రకృతి నుంచి లభించే ఏవైనా రెండు ఔషధాలను పేర్కొనండి.","answer":"1. విల్లాస్టిన్ అనే యాంటి క్యాన్సర్ ఔషధాన్ని వింకారోజియా అనే మొక్క నుంచి తయారుచేస్తారు.2. ‘డిజిటాలిన్’ అనే మందును ‘ఫాక్స్ వ్’ అనే ‘డిజిటాలిస్ పర్పూరియా’ అనే మొక్కల నుండి తయారుచేస్తారు. దీనిని హృద్రోగ సమస్యలను నివారించుటకు ఉపయోగిస్తారు."},{"question":"Hunturu (Igba Otutu)","answer":"Igba otutu jẹ akoko otutu ati kurukuru pupọ ati ni awọn orilẹ-ede kan ọpọlọpọ omi yinyin wa nigbati igba otutu ba de.Ni ilẹ Afirika, igba otutu wa lati Kẹrin si Oṣu Kẹjọ ni ọdun kọọkan.Ni awọn orilẹ-ede Yuroopu, igba otutu jẹ eyiti o wọpọ julọ lati Oṣu Kini si Oṣu Kẹrin ni gbogbo ọdun."},{"question":"Để làm rõ vẻ đẹp của bài ca dao, tác giả Hoàng Tiến Tựu đã dựa vào những từ ngữ, hình ảnh nào? Em hãy chỉ ra một số ví dụ cụ thể trong văn bản.","answer":"Để làm rõ vẻ đẹp của bài ca dao, tác giả Hoàng Tiến Tựu đã dựa vào những từ ngữ, hình ảnh:- mênh mông bát ngát, bát ngát mênh mông- bên ni, bên tê- chẽn lúa đòng đòng, dưới ngon nắng hồng ban mai."},{"question":"इकोसिस्टम भनेको के हो?","answer":"इकोसिस्टम भनेको जीवित जीवहरूको समुदाय हो र तिनीहरूको वातावरणका निर्जीव घटकहरू, जस्तै हावा, पानी र माटोसँग तिनीहरूको अन्तरक्रिया हुन्छ।"},{"question":"‘Irọ lawọn ọlọpaa n pa, loootọ ni wọn ji awọn arinrinajo gbe lọna Eruwa’","answer":"Lọwọlọwọ bayii, ododo ko ti i foju han tan lori iṣẹlẹ ijinigbe to waye lọna Igboọra siluu Eruwa l’Ọjọruu, Wẹsidee, to kọja pẹlu bi ọrọ awọn ọlọpaa atawọn araalu ṣe ta ko ara wọn lori iṣẹlẹ naa.Ṣugbọn ninu ọrọ tawọn ara ilu Eruwa ati Igboọra ba ALAROYE sọ lori foonu lọjọ Ẹti, wọn ni loootọ lawọn agbebọn ji awọn arinrin-ajo gbe, koda, awọn ọlọpaa funra wọn ti gbọ si i.Ọgbẹni Ọlanrewaju Ogedengbe ti i ṣe adari ẹgbẹ OPC ni gbogbo agbegbe Ibarapa ṣọ pe, “Lóòótọ́ ni, nibi kan bayii to jinna sibi ti awọn ọlọpaa maa n duro si ni wọn ti ji awọn eeyan yẹn gbe.”“Awọn onimọ niluu Eruwa ni wọn lọọ sọ fawọn ọlọpaa pe awọn ri mọto kan loju ọna, wọn ro pe niṣe ni wọn ji mọto yẹn gbe ni, awọn ọlọpaa Eruwa si gbe e sinu teṣan wọn lati mọ boya ẹni to ni in maa yọju nigba to ba ya.“Ẹyin igba yẹn lawọn onimọto pe awọn ọlọpaa pe wọn ji awọn ero inu mọto yẹn gbe ni.”Amọ ṣa, ọga awọn OPC yii sọ pe oun ko mọ ẹnikẹni ninu awọn ero inu ọkọ ti wọn ji gbe lọ yii, oun ko si ti i gbọ pe awọn ajinigbe kan si awọn mọlẹbi awọn ero naa lati beere fun owo.Pẹlu bo ṣe jẹ pe aarin Eruwa si Igboọra ni wọn sọ pe ijinigbe ọhun ti waye, akọroyin wa pe Olu Igboọra, Ọba Jimọh Ọlajide Titiloye, Kabiesi si sọ pe ko ti i si araalu kankan tọ fi ti oun leti pe wọn ji eeyan oun gbe.Bo tilẹ jẹ pe iroyin mi-in ti tun pada fidi ẹ mulẹ pe eeyan meji ni wọn ji gbe lọna Eruwa dipo eeyan mejidinlogun ti gbogbo oniroyin ti n pariwo tẹlẹ, l’Ọjọruu, Wẹsidee, lọga agba awọn ọlọpaa ipinlẹ yii, CP Ngozi Onadeko, sọ pe irọ gbuu niroyin naa, ko si ohun to jọ pe wọn ji ẹnikẹni gbe lagbegbe naa.Bakan naa lagbenusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, DSP Adewale Ọṣifẹṣọ sọ pe “Ko si ohun to jọ bẹẹ. Wọn lè ji eeyan gbe loootọ, ṣugbọn nipa iṣẹlẹ ijinigbe eleeyan mejidinlọgbọn (18) yii, ko si ohun to jọ ọ.“Nigba ta a gbọ iroyin yẹn, a ṣewadii debii pe gbogbo garaaji to wa niluu Eruwa la lọ lati mọ boya awakọ kan ko ero lọdọ wọn ṣugbọn ti ko dari de, gbogbo wọn sọ pe ko si ohun to jọ bẹẹ lọdọ awọn.”"},{"question":"Tekinoroji yakakanganisa sei mitambo, uye ndedzipi kumwe kufambira mberi kwehunyanzvi mumitambo?","answer":"Michina yakachinja mitambo nenzira dzakasiyana-siyana. Mukutepfenyura, makamera ane tsananguro yepamusoro-soro uye kudzokororwa kwepakarepo zvakawedzera kuona kwevateveri. Tekinoroji yeHawk-Eye yakaunzwa mutenisi nekiriketi kuti ibatsire nekufona kwemitsetse uye kuita sarudzo.Tekinoroji inopfekeka, yakadai semafitness trackers uye smartwatches, yave yakakurumbira pakati pevatambi kuti vatarise maitiro avo, kurova kwemoyo, uye data yekudzidziswa. Maturusi ekudzidzira epamusoro, senge chaiwo chaiwo uye augmented real simulations, anobvumira vatambi kuti vadzidzire muzviitiko zvinogoneka.Mukuongorora zvemitambo, njere dzinofambiswa nedata uye hungwaru hwekugadzira zvinobatsira zvikwata nevamhanyi kuongorora vanopikisa, kuvandudza marongero, uye kukwenenzvera kuita. Zvakare, kufambira mberi mukurapa kwemitambo uye kudzoreredza kwakatungamira kune zvirinani kudzivirira kukuvara uye nzira dzekudzorera."},{"question":"කාරක හා විභක්ති අතර සම විෂමතා මොනවාද?","answer":"විභක්ති නවයකි. කාරක හයකි. එය විෂමතාවයකි.විභක්ති තුළින් ම කාරක ඉපදේ. එනමුත් සියලු ම විභක්ති කාරක නොවෙයි.ක්‍රියාවක නිෂ්පත්තියට හේතුවන විභක්ති පමණක් කාරක ලෙස හැඳින් වේ. එවැනි විභක්ති හයකි . ඒවා ෂඩ් කාරක නම් වේ.කාරක සිදු කරනුයේ ක්‍රියා නිෂ්පත්තියයි. විභක්ති අතර ක්‍රියා නිෂ්පත්තිය සිදු කරන විබත් කාරක වේ.සම්බන්ධ, ආලපන විබත්වලට ක්‍රියා නිෂ්පත්තිය සිදු කළ නොහැක.ඒම නිසා ඒවා ෂඩ් කාරකයට අයත් නොවෙයි."},{"question":"नेपालमा भेडेटार कसरी घुम्ने ?","answer":"धनकुटा जिल्लाको पहाडको चुचुरोमा रहेको भेडेटार गर्मीयाममा समतल तराईको चर्को गर्मीबाट बच्न चाहनेहरुको लागि लोकप्रिय गन्तव्य हो । वर्षभरि चिसो मौसमको साथ, भेडेटार, जसलाई चार्ल्स प्वाइन्ट पनि भनिन्छ, विदामा जानेहरूलाई मनोरम पहाडहरू र सूर्योदय र सूर्यास्तको मनोरम दृश्यहरूको साथ ठूलो आराम प्रदान गर्दछ। यसले साहसिक खोज्नेहरूका लागि प्याराग्लाइडिङ अवसरहरू पनि प्रदान गर्दछ।यात्राको लागि उत्तम मौसमहरू: गर्मी"},{"question":"तलको अंश पढी सोधिएको प्रश्नको उत्तर दिनुहोस्‌:सन्यासी जीवन सुरु गरेसँगै योगमायामा सामाजिक चेतना सलबलायो ।उनी धार्मिक, सामाजिक, प्रशासनिक, आर्थिक तथा राजनीतिक क्षेत्रमाविद्यमान सबै खाले विकृतिहरूका बारेमा खुलेर विरोध गर्न थालिन्‌ । उनीछुवाछुतलाई मानव सभ्यताको सबैभन्दा ठुलो कलङ्क ठान्थिन्‌ । त्यसैलेकुनै पनि सामाजिक कार्यमा मानिसहरूलाई छुत र अछुत तथा माथिल्लोजात र तल्लो जातमा छुट्याउनु घोर अपराध मान्धिन्‌ । सनातनीपरम्पराको नाममा जातका आधारमा फरक फरक कानुन प्रचलनमारहेको त्यस समयको समाजमा छुवाछुत र जातपात नमान्नु घोरआपत्तिको विषय हुन्थ्यो। त्यस्ता व्यक्तिहरू विभिन्न दण्डका भागी हुन्थे ।त्यस्तो कठोर राणाकालीन समयमा पनि उनले छुवाछुत तथा वर्णाश्रमकोखुलेर विरोध गरिन्‌ । पूजा, आराधना, भजन, कीर्तन, प्रसाद वितरण रग्रहणमा तिनीहरूलाई सहभागी गराएर उनले आफ्नो धारणालाईव्यवहारमा पनि उतारिन्‌ । उनका थुप्रै भक्तहरू कथिन दलित पनि थिएरउनीहरू सबै जना विनाभैदभाव सबै गतिविधिमा संलग्न हुन सक्थे ।उनको आश्रममा प्रचलित यस किसिमको छुवाछुतरहित वातावरण देखेरकथिन सनातनीहरू योगमायाको खुब आलोचना गर्थे ।प्रश्न:- योगमायाले गरेका सुधारका प्रयासहरूको वर्णन गर्नुहोस्‌।","answer":"उत्तर :- धार्मिक, सामाजिक, प्रशासनिक, आर्थिक र राजनीतिक क्षेत्रमा रहेका विकृतिहरू बढार्न चाहिन्थन्‌ । छुवाछूत प्रथा, दास प्रथा,बालविवाह, लैङ्गिक विभेद आदिको विरोध गरिन्‌ । स्वेच्छिक रूपमा विधवा विवाह गरेर विद्रोहको स्वर दिइन्‌ । जनचेतना ल्याउन आध्यात्मिकबाटो रोजिन्‌ । यिनै योगमायाले गरेका सुधारका प्रयासहरू हुन्‌।"},{"question":"2: Waxaad sheegtaan Quraanka waxaa ku qoran inuu Illaah ku sheegay in uu quraanka uu dhigay 3 meel ee sheeg saddex daas?","answer":"2: Tusaale ahaan midkamid ah Quraanka waxaa lagusoo dajiyay Nabigeena Muxamed SCW oo umadiisa ayaa akhriso oo kudhaqanta oo Illah wuxuu yiraahday:    (Inaa Anzalnaahu Quaanan Carabiyan Lacalakum Tacqiluuna) aayada 2aad ee Suuratu Yuusuf.    Waxaa la dhigey Carshiga, Daliil waxaa u ah (Balhuwa quraanun majiidun fiilooxin maxfuudin).    Tan Seddexaad waa tan tilmaameeysa (Kiraamin Bararatin iyo aayadaha kadanbeeya ayaa tilmaamaayo) Suuratul Cabasa.    "},{"question":"இந்தப் பத்தியின் தொடர்ச்சியை எழுதுங்கள் - கருணாகரன் 1963 அக்டோபர் 1 இல் பிறந்தார். செட்டிப்பாளையம் மகா வித்தியாலயத்திலும், புனித மிக்கேல் கல்லூரி தேசியப் பாடசாலையிலும் கல்வி கற்றார். தமிழருக்கு எதிரான கறுப்பு யூலை","answer":"வன்முறைகளை அடுத்து இவர் 1983 ஆகத்து மாதத்தில் பாடசாலையை விட்டு வெளியேறி, 1983 நவம்பரில் தமிழீழ விடுதலை இயக்கம் (டெலோ) என்ற ஈழப் போராட்டக் குழுவில் இணைந்தார். ஆயுதப் பயிற்சியைப் பெற்றுக் கொண்டு, 1987 சூனில் அம்பாறை-மட்டக்களப்பு மாவட்ட டெலோவில் பிராந்தியத் தலைவரானார். பின்னர் டெலோவின் பொதுச் செயலாளரானார்."},{"question":"تحدث ك أدبي و حدثنى عن اشهر الشخصيات العربيه فى القرن التاسع عشر.","answer":"هناك العديد من الشخصيات العربية الشهيرة في القرن التاسع عشر، لكن من أشهرهم:- جمال الدين الأفغاني (1838-1897): كان عالمًا مسلمًا وناشطًا سياسيًا بارزًا. كان مدافعًا عن القومية العربية والإسلامية، وعمل على إحياء الفكر الإسلامي.- محمد عبده (1849-1905): كان عالمًا مسلمًا وناشطًا سياسيًا بارزًا. كان تلميذًا لجمال الدين الأفغاني، وعمل معه على إحياء الفكر الإسلامي.- قاسم أمين (1863-1908): كان كاتبًا وصحفيًا وحقوقيًا بارزًا. كان من أوائل المدافعين عن حقوق المرأة في العالم العربي.- رفاعة الطهطاوي (1801-1873): كان عالمًا ومفكرًا بارزًا. كان من أوائل المدافعين عن التعليم الحديث في العالم العربي.- مصطفى كامل (1874-1908): كان زعيمًا سياسيًا بارزًا. كان من مؤسسي الحزب الوطني المصري، وقاد النضال المصري ضد الاحتلال البريطاني.كان هؤلاء الرجال من رواد النهضة العربية، وساهموا بشكل كبير في تطوير الفكر العربي الحديث."},{"question":"أريد أعمل عصيد سعودي ، هل ممكن شرح ذلك بطريقة مبسطة؟","answer":"العصيدة هي من الأكلات الشعبية المشهورة، والتي يتمّ عملها في المناسبات الخاصة، مثل المولد النبوي، أو أسبوع المولود الجديد، وتختلف مكوّناته باختلاف البلد المعدّة له، لكن وبشكل عام يعتبر الدقيق والماء من المكوّنات الرئيسية فيه. وتشتهر العصيدة في منطقة السودان، واليمن، ومناطق من السعودية، أمّا طريق عملها التي سنعرضها لكم في هذا المقال فهي الطريقة السعودية الشهيّة، ومن ثمّ الطريقة السودانية. طريقة عمل العصيدة السعودية المكوّنات: ثلاثة أكواب من الدقيق المنخول. ثلاثة أكواب من السكر. ثلاثة أرباع كوب من السمن المذوّب. حب الهيل (حسب الرغبة). تسعة أكواب من الماء. ثلاث ملاعق طعام من مسحوق الزنجبيل. ملعقة صغيرة ونصف الملعقة من الفلفل الأسود (أو حسب الرغبة). مسحوق دارسين، هيل (حسب الرغبة). طريقة التحضير: نحمّص السكر على النّار حتى يصبح لونه ذهبياً غامقاً، ثمّ نُضيف له الماء حتّى يُصبح مثل الكراميل الخفيف، ويصبح لونه مائلاً إلى البني، ثمّ نُضيف الماء حتّى يذوب السكر جيداً، ونتركه على نار متوسطة حتى يصل الغليان. نُضيف البهارات إلى الماء المغلي وهي: مسحوق الدارسين، الهيل، الزنجبيل، والفلفل الأسود. نُضيف الدقيق المنخول تدريجياً في القدر الذي يغلي فيه الماء والتوابل والسكر، مع الاستمرار في التحريك حتّى يتجانس الخليط تماماً. نصبّ ربع مقدار السمن، ونستمر بالتحريك حتّى نتأكد من عدم تكتّل الخليط، ثمّ نغطّي القدر بالغطاء. ملاحظة: النار التي نطهو عليها العصيدة يجب أن تكون نار هادئة جداً. نضع العصيدة في طبق التقديم ونُضيف لها السمن."},{"question":" एक प्राकृतिक आपदा में सहायता करने वाले सेवा संगठन की कहानी।","answer":" संगठन ने आपदा के समय में लोगों की सहायता करने के लिए तत्परता से काम किया।"},{"question":"Đọc văn bản Nắng trưa bồi hồi và trả lời câu hỏi.Nắng trưa bồi hồi - Thuỷ ơi! Má đi nha!Giá như mọi hôm, nghe má gọi thế, Thuỷ chỉ cần “dạ” rồi vẫn cắm cúi bên bàn học. Nhưng hôm nay thì không. Em vội vàng đứng lên. Ngoài kia trời nắng quá. Chiếc nón đã cũ chỉ che nổi một bên vai của má. Mấy cánh hoa đã nhạt trên nền vải áo – chiếc áo của chị Hạnh “cho” má – dấp mồ hôi như dán vào lưng má và thẫm hẳn lên.- Má để con dắt xe ra...Khoảng trời trước ngõ vút xanh thẳm. Nắng đổ chang chang. Con đường trải nhựa kẻ thẳng băng, sóng soài không bóng cây. Đã bao nhiêu năm tháng, mỗi ngày hai buổi má đạp xe đi về trên con đường ấy. Sao hôm nay em mới nhận ra?...- Thôi để má. Con vào học đi, không có nắng.Nói rồi, má lên xe. Nắng trưa đổ đầy lưng má. Má còn bảo em vào nhà đi kẻo nắng... Thuỷ thấy nghèn nghẹn ở cổ...Thế mà chiều hôm qua em đã “tức” má, đã cho là má “ghét” em nên cứ hơi một tí là mắng em. Lúc thì tại đưa cái này cho má chậm; lúc thì tìm thứ kia không thấy, cứ như khách ở đâu đến chơi.Chiều hôm qua, nhà có khách. Cô gì ấy, em không hỏi tên, nói là ở Hội Phụ nữ đến hỏi má. Cô ngồi chờ một lúc rồi về. Việc tưởng thế là xong. Em sẽ nói lại cho má biết. Không ngờ...Vừa bước vào nhà, má đã hỏi ngay:- Lúc cô Hoa đến, con làm gì?Em ngạc nhiên:- Cô Hoa nào ạ?- Là cô ở Hội Phụ nữ đến hỏi má ấy!- Má gặp cô rồi ạ?- Phải. Cô ấy chê con đấy. Con đang làm gì?- Con học bài.- Chứ không tiếp khách?- Dạ. Có. Con có mời cô uống nước.- Xong rồi, con lại học tiếp?- Vâng ạ.- Con cũng không hỏi cô đến có việc gì, có nhắn lại gì không?- Dạ không. Cô bảo cô đợi má.- Con cứ để cô ngồi một mình?- Dạ. Con học bài.- Vậy là có con ở nhà cũng như không có ai. Bị chê là phải.Thuỷ thấy má hôm nay “làm sao” ấy.- Thế con phải làm gì ạ?- Con có thể cùng ngồi tiếp chuyện, hỏi xem cô có việc gì nhắn hoặc là trả lời những câu cô hỏi. Ai lại khách đến nhà mà để khách ngồi trơ ra như thế bao giờ.Thuỷ tấm tức, chảy nước mắt:- Nhưng mà... có phải là khách của con đâu mà con biết nói chuyện ạ! Má cứ la con...- Lại còn cãi hả?Má cũng bực và để mặc cho em ngồi khóc, ngồi “tức” má. May quá, tối hôm ấy, ba đi công tác về, má không nói gì em nữa và hình như ba, má có nhắc đến sau bữa cơm. Chắc là... chuyện ấy.Đến tối, lúc chỉ có hai cha con, ba vui vẻ:- Ba con mình nói chuyện một lúc nào!Thuỷ hơi lạ. Ánh mắt của ba cười cười:- Chuyện người lớn. Không phải chuyện trẻ con đâu, con gái của ba ạ.Thuỷ dụi đầu vào vai ba:- Ba!Ba xoa tóc em:- Con có biết, bây giờ con là gì của má con không? Tất nhiên không phải là con trai rồi!- Con... thì con vẫn là con của má aiThuỷ ngỡ ba sắp chê việc tiếp khách mà má đã kể cho ba biết. Em cảm thấy tủi thân. Nhưng mà không, ba lại nói:- Không chỉ là con. Mà còn hơn thế nữa kialEm chưa hiểu và ngước mắt nhìn ba. Ba âu yếm nhìn em:- Bây giờ, nhất là những hôm ba đi vắng, con là chỗ dựa, là trợ lí cho má con rồi đó. Con đã là cô Thuỷ chứ không còn là cô bé Thuỷ, cái bé Thuỷ nữa đâu! Má con...Ánh mắt ba vừa dịu vừa đằm thắm:- Má con vất vả quá. Được hai chị em con, chị Hạnh đã về nhà chồng. Lại vẫn một tay má con chăm lo tất cả. Con đã lớn, má không dựa vào con, con không là chỗ dựa của má, thì còn ai vào đây nữa? Cả với ba nữa ấy. Khi vắng mẹ, con là chỗ dựa của ba đấy!Thật lạ lùng. Em không nghĩ ba lại nói với em những điều như thế. Ba vẫn nhỏ nhẹ gần như thầm thì với riêng em:- Đáng lẽ, ba phải cho con biết điều ấy sớm hơn để con không bị má mắng vì những chuyện lặt vặt. Mọi việc con làm đỡ má hôm nay, thực ra chỉ là sự chuẩn bị cho con mai đây mà thôi. Ở tuổi con như bây giờ, má con cũng bị ngoại con mắng như thế, và đó là việc ngoại dạy dỗ dần cho má con để má con là má của con hôm nay... Chẳng phải là ghét con mà má con mắng con đâu...Ôi, ba! Thuỷ không ngờ. Ba thật là... tình cảm. Ba đã nói “hộ” cho má những điều mà má chưa nói với em...Thì ra... Em không còn bé nữa. Đã có cô, bác là bạn của má nói vui là: “Trông hai má con cứ như hai chị em...”. Như thế là má chưa già. Như thế là em đã lớn.Sáng hôm nay, em nhìn má tất tưởi lo việc nhà, lo cả bữa ăn sáng cho em ăn rồi đi học. Má hình như có gầy yếu, có già hơn dạo em còn bé. Sao điều ấy em không hiểu nhỉ?Nắng trưa gay gắt.Má đang đạp xe trên con đường không bóng cây. Thế mà sao má cứ lo con dắt xe ra cho má bị nắng. Có đứa con nào lại không hiểu được sự chịu đựng đến vô cùng của người mẹ như thế vì cuộc sống, vì gia đình và vì những đứa con?...Thuỷ quay vào nhà. Em định chạy sang nhà Vi chơi một lúc. Em chợt nhìn và thấy vô khối công việc mà má chưa kịp làm...Thuỷ không đi nữa.Nắng trưa sao bồi hồi...Trong văn bản, câu nào sau đây là lời nhân vật?","answer":"\\"Thế con phải làm gì ạ?\\" là lời nhân vật"},{"question":"Qual é a capital do Sudão do Sul?","answer":"Juba."},{"question":"Napisz możliwy ciąg dalszy zdania: Jugosławia uczestniczyła w Konkursie Piosenki Eurowizji od","answer":"1961 do 1992. Jako jedyne socjalistyczne państwo, aktywnie uczestniczyła w konkursach organizowanych przez Europejską Unię Nadawców (EBU). Od czasu debiutu, festiwalem w kraju zajmował się jugosłowiański nadawca publiczny Jugosłowiańskie Radio i Telewizja (JRT)."},{"question":"Bağırsak iltihabı nasıl geçer?","answer":"Bağırsak enfeksiyonu, çok sık görülen ve genellikle istirahat, bol sıvı alımı ve uygun gıdaların tüketimi ile en geç 1 hafta içerisinde kendiliğinden iyileşen bir hastalıktır. Bu nedenle hastalar genellikle doktora başvurma gerekliliği hissetmez."},{"question":"\\"CERN Large Hadron Collider\\" र कण भौतिकी अनुसन्धानमा यसको भूमिकाबारे छलफल गर्नुहोस्।","answer":"CERN मा ठूलो Hadron Collider (LHC) संसारको सबैभन्दा ठूलो र सबैभन्दा शक्तिशाली कण गतिवर्धक हो। यो आधारभूत कणहरू र भौतिक विज्ञानको नियमहरू अध्ययन गर्न प्रयोग गरिन्छ।"},{"question":"ጥያቄ፦ የኒና ዶብሬቭ ዜግነት ምንድነው?","answer":"መልስ፦ ቡልጋሪያ"},{"question":"Iza no mpanjaka voalohany teto Madagasikara niova ho Kristianina?","answer":"Radama I  no  mpanjaka voalohany teto Madagasikara niova ho Kristianina"},{"question":"Tuliskan satu ucapan untuk sambutan hari guru. ","answer":"Yang mulia Tuan Pengerusi Majlis, yang dihormati Tuan Guru Besar, guru-guru, dan rakan-rakan sekalian. Selamat sejahtera saya ucapkan.Hadirin sekalian,          Sebagaimana yang kita maklum, Hari Guru disambut pada 16 Mei setiap tahun. Tujuan sambutan ini adalah untuk mengenang dan menghargai jasa serta bakti guru-guru selama ini. Pengorbanan guru terhadap kita amat besar sekali.Tanpa guru, kita sudah tentu susah untuk mendapatkan pelajaran dan pengajaran dengan sempurna. Guru diibaratkan sebagai sebatang lilin yang sanggup membakar diri demi murid-muridnya. Oleh itu, jasa guru patutlah dikenang dan disanjung tinggi.          Guru adalah seperti ibu bapa kita sendiri. Mereka membimbing dan mendidik kita supaya menjadi insan yang berguna. Oleh itu, marilah kita belajar dengan bersungguh-sungguhnya agar tidak menghampakan harapan mereka.Hadirin yang dihormati,          Terima kasih saya ucapkan kepada guru-guru yang telah mengajar, mengasuh, dan mendidik kami tanpa jemu. Akhir sekali, kami memohon ampun dan maaf atas segala kesilapan yang dilakukan selama ini.          Sekali lagi saya ucapkan selamat menyambut Hari Guru dan terima kasih cikgu. Sekian, terima kasih."},{"question":"Tambaya: Mi ake nufi da \\"glasses\\" da Hausa? ","answer":"Amsa: tana nufin \\"glashi\\""},{"question":"Hãy trả lời câu hỏi sau: Bảo tàng nghệ thuật nơi đã nhận quyên góp bộ sưu tập của Joseph Brown được thành lập vào năm nào?","answer":"Bảo tàng nghệ thuật nơi đã nhận quyên góp bộ sưu tập của Joseph Brown được thành lập vào năm 1861."},{"question":"Бул жомоктун уландысын жазып берчи: \\"Сыйкырчы Өкүш кара аргымак болуп, баланын артынан жетип барганда, бала илбирс болуп кубулду. Өкүш жолборс болуп кууп жеткенде, бала суу жээгинде колун жууп отурган эки кыздын алдына шакек болуп түшүп калды.\\"","answer":"Бул жомоктун уландысы мындай болушу мүмкүн: \\"Кыздын бирөө шакекти көрө коюп, колуна салып алды да, үйлөрүнө келишти. Өкүш сыйкырчы жигит болуп кубулуп, алардын артынан байдын үйүнө келди.\\""},{"question":"في أي دولة يقع وادي المخازن؟","answer":"المملكة المغربية"},{"question":"Sheeg Dhaqtaradii ugu horeysay ee Islam-ka?","answer":"Waa Rufeydah Bintu Sacad."},{"question":"இந்தியாவிலிருந்து முதல் பிரபஞ்ச அழகி யார்?","answer":"விடை: சுஷ்மிதா சென்"},{"question":"హక్కులను వర్గీకరించండి.","answer":"హక్కులను విస్తృత ప్రాతిపదికపై మూడు రకాలుగా వర్గీకరించవచ్చు. అవి: 1) సహజ హక్కులు 2) నైతిక హక్కులు 3) చట్టబద్ధమైన హక్కులు. చట్టబద్ధమైన హక్కులు మరలా మూడు రకాలుగా వర్గీకరింపబడినాయి. అవి: 1) పౌర హక్కులు 2) రాజకీయ హక్కులు 3) ఆర్థిక హక్కులు."},{"question":"Identificeer de taal die wordt gebruikt in de gegeven zin: Il est incroyable.","answer":"De zin is in het Frans."},{"question":"Виріши наступну задачу. Умова: Асі 11 років, а її тітці сьогодні виповнилося 47. Питання: Через скільки років тітка буде в 3 рази старше Асі?","answer":"Вирішення: Тітка завжди буде старше Асі на 47 - 11 = 36 років.Для вирішення утворимо рівняння, де x означає вік Асі, в якому вона буде в три рази молодша, ніж тітка. x + 36 = 3x3x - x = 36 2x = 36x = 18Асі буде 18 років, а її тітці 18*3 = 54 роки. Це станеться через 18 - 11 = 7. Відповідь: через 7 років."},{"question":"Joxeel péeteg waat yi ci kàddu gii: Ñu ne ko : \\"Bul tiit\\".","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Ñu ne ko : \\"Bul tiit\\".\\" ak séen i péete ñoo di:Ñu: PRONne: VERBko: PRON:: PUNCT\\": PUNCTBul: AUXtiit: VERB\\": PUNCT.: PUNCT"},{"question":"Ɗan matar da ke aure a gidan da ba a nan ta haife shi ba, shi neA) boraB) mowaC) agolaD) kado","answer":"C. AgolaSaboda sabin mijin da ta aura ba shi ne ubansa ba."},{"question":"வினா: பழமொழி நானூறு, இன்றைய நோக்கில்  கட்டுரை எழுதுக.","answer":"விடை: பழமொழிகள் பற்றி மேலை அறிஞர் கென்னத் பர்க்  தமது ‘வாழத்துணை செய்யும் கருவியாக இலக்கியம்’  எனும் கட்டுரையில் கூறும் கருத்துகள் நாம் எண்ணிப் பார்க்க வேண்டியவை.  கலை நுட்பம் கொண்ட பேரிலக்கியங்களைப் பழமொழிகளின் விரிவாக்கங்களாகக் கருதலாம் என்றும், பழமொழிகள் அன்றாட வாழ்க்கை நிகழ்வுகளை நாம் எதிர்கொள்ளத்துணை செய்யும் கருவிகள்.  ஒரு சமுதாயக் கட்டமைப்பில் சிலவகைச் சூழல்கள் மீண்டும் மீண்டும் தோன்றும் போது மக்கள் அவற்றை அடையாளம் கண்டு அவற்றிற்கு உரிய பெயர் அளித்து அவற்றைக் கையாளுவதற்கான உத்திகளையும் உருவாக்கிக் கொள்கிறார்கள். என்றும் எடுத்துரைப்பார்.  பல ஆங்கிலப் பழமொழிகளைச் சான்றுகளாகக் காட்டி, அவையெல்லாம் முற்றும் இலக்கிய நயத்திற்காகவோ, யதார்த்தத்தை யதார்த்தமாகத் தருவதற்கு மட்டுமோ, படைக்கப்பட்டவையல்ல என்ற கருத்தை அவர் நிலைநாட்டக் காணலாம். அவற்றில் உள்ள கலை அழகு, முருகியல் இன்பம் தருவது உண்மையேயாயினும் அவற்றைத்  தூய இலக்கியம் [pure literature]  என்று முத்திரை குத்தி ஒதுக்கிவிட முடியாது.  ஏனெனில் அவை வாழ்க்கைக்குப் பயன்படும் அரிய உண்மைகளைக் கூறுபவை.  வாழ்க்கை நிகழ்வுகளை உள்ளவாறு படம் பிடித்துக் காட்டுபவை ஆயினும், அவை அந்நோக்கில்  மட்டும்,உண்டாக்கப்பட்டவை என்று முடிவெடுப்பதும் தவறாகும்.  இது அவற்றின் இலக்கியத் தரத்தைப் புறக்கணிப்பதாகும். அன்னார் பழமொழிகளை அவற்றின் பயன்பாடு கருதி ஐந்தாறு வகைகளாகப் பிரித்தும் காட்டுவார். ஒவ்வொரு பழமொழியும் ஒரு மருந்தை ஒத்தது.  ஆறுதல் கூறுதல், பழிக்குப் பழிவாங்கல் பற்றிப் பேசுதல், தவறுகளை இடித்துரைத்தல், செயல் மேற்கொள்ள ஊக்கம் அளித்தல், எதிர்வருவது உரைத்தல், ஆகியவை அவை செய்யும் பணிகள்.  இவை அல்லாமல் அவை வாழ்க்கையில் சில வகைகளில் அடங்கக் கூடிய, மீண்டும் மீண்டும் விளையும் நிகழ்வுகளை  அடையாளம் காட்டி அவற்றிற்குப் பெயரிடும் பணியையும் செய்கின்றன.  எனவே பழமொழிகளில் யதார்த்தம் என்பது உறுதி அளிக்கவும், கடிந்துரைக்கவும், ஆறுதல் கூறவும், எதிர்த்தாக்குதல் நடத்தவும், வருங்காலம் உரைக்கவும், திட்டமிடவும் பயன்படுத்திக்கொள்ளப் பெறுகிறது.  மேலும் இச்செயல்களெல்லாம் எந்த அளவுக்கு வாழ்க்கை நலத்திற்குத் தேவை யென்பதால் பழமொழி உருவாக்கப் பின்னணியில் இடம்பெறுகிறது.  பழமொழிகளைப் பற்றிய இத்தகைய பார்வை இலக்கியம்,  இலக்கியத் திறனாய்வு ஆகிய இரண்டும் பற்றிய சில புதிய முடிவுகளுக்கு வரத் துணை செய்கிறது.  இலக்கியத்தையே வாழ்க்கைச் சூழல்கள், அறைகூவல்கள், அவற்றை எதிர்கொள்ளத் தேவையான உத்திகள் ஆகியவற்றை எடுத்துச் சொல்லுவனவாகப் பார்க்கலாம்.  நண்பர்களையும், பகைவர்களையும் இனம் கண்டு கொள்வது, இழப்புகளைப் பொதுமைப் படுத்துவது, கண்ணேறு படலைத் தவிர்ப்பது, தூய்மைப்படுத்துவது, புனிதப்படுத்துவது, ஆறுதல் கூறுவது, எதிர்த்தாக்குதல் நடத்துவது, பழித்துப் பேசுவது, ஊக்கமூட்டுவது, கட்டளை இடுவது, செயல்பட வழிமுறைகள் சொல்வது ஆகியவற்றையெல்லாம் கணக்கில் கொண்டு இலக்கியங்களை அணுகலாம். துன்பியல் நாடகம்,  இன்பியல் நாடகம், பழிகரப்பு அங்கதம் போன்ற இலக்கிய வகைகளையெல்லாம் நல்வாழ்வு வாழத்துணை செய்யும் சாதனங்களாகக் காணலாம்.  எனவே சமுதாயவியல் திறனாய்வு இத்தகைய அணுகுமுறையை மேற்கொண்டு, கலைஞர்கள் வாழ்க்கைச் சிக்கல்களை நீக்கத் தேவையான  உத்திகளை எவ்வாறெல்லாம் வகைப்படுத்திப் பெயரிட்டிருக்கிறார்கள் என்பதைத் தெளிவுபடுத்தவேண்டும் என்பார் பர்க்.  அவருடைய திறானாய்வு அணுகுமுறை  மார்க்சீயக் கோட்பாடுகளையும் தொன்மம், சடங்கு பற்றிய மானுடவியல் கோட்பாடுகளையும் உள்ளடக்கிக் கலையை ஒரு சமுதாய நிகழ்வாகக் கருதுவதோடு மட்டுமல்லாமல் முருகியல் நோக்கைப் புறக்கணிக்கவில்லையென்பதையும் நாம் அறியவேண்டும். தமிழினம் உலகின் தொன்மையான இனங்களில் ஒன்றென்பதால், அது பெற்றிருக்கும் பழமொழிக் கருவூலம் அளவாலும் தரத்தாலும் பெரும் பெயர்க்கு உரியது.  தமிழ்ப்பழமொழிகள் வாழ்வின் எல்லாக் கூறுகளைப் பற்றியும் பேசுபவை.  அவை பேசாத வாழ்க்கை அனுபவம் ஏதுமில்லையென்றே சொல்லலாம். பெரும்பேதையிலிருந்து பேரறிஞன் வரை, எல்லாவகை மாந்தர்களும் தமிழ்ப் பழமொழிகளிலிருந்து நற்பயன் பெறலாம்;  பாடம் கற்றுக்கொள்ளலாம்.  எப்படிச் செயல்படுவது என்று திண்டாடுகின்ற நிலையேற்படின், கை கொடுக்கும் பழமொழிகள் பலவுண்டு.  அடிப்படைத் தேவைகளான உணவு, உறைவிடம், உறக்கம் பற்றி மட்டுமல்லாமல் மீயுயர் வாழ்க்கைத் தத்துவங்கள்  பற்றிச் சொல்கின்ற பழமொழிகளும் அடிமட்டப் புலனின்பங்கள் பற்றி மட்டுமல்லாமல் நுட்பமான ஆன்மிகம் பற்றிப் பேசும் பழமொழிகளும் ஏராளம்.  அவையெல்லாம் கருத்துகளைக் கலையழகோடு சொல்வதையும் கற்றவர்க்கும் பாமரர்க்கும் ஒருசேரப் பயன்படுவதையும் சொல்லத் தேவையில்லை.  தமிழினத்தின் தொன்மையையும், தமிழ்ப்பண்பாட்டின் பெருமையையும் அவை பிரதிபலிக்கின்றன.  தமிழ்ப் பழமொழிகளையும் பர்க் காட்டிய வழியில் வகைப்படுத்தலாம். 1ஆறுதல் கூற அமைந்தவை: ‘யானைக்கு ஒரு காலம் வந்தால் பூனைக்கும் ஒரு காலம் வரும்.’ ‘முப்பது வருடம் வாழ்ந்தவனும் இல்லை; முப்பது வருடம் தாழ்ந்தவனும் இல்லை.’ ‘திக்கற்றவர்க்குத் தெய்வமே துணை.’ ‘எளியோரை வலியார் அடித்தால் வலியாரைத் தெய்வம் அடிக்கும்.’ 2. பழிக்குப் பழி பற்றியவை: ‘முற்பகல் செய்யின் பிற்பகல் விளையும்.’‘தினை விதைத்தவன் தினை அறுப்பான்; வினை விதைத்தவன் வினை அறுப்பான்.’‘அரசன் அன்று கொல்லும்; தெய்வம் நின்று கொல்லும்.’ 3. வருங்காலம் பற்றியவை:‘காற்றுள்ளபோதே தூற்றிக்கொள்.’‘உழைக்கின்ற காலத்தில் ஊர்வழிபோனவன் அறுவடைக்காலத்தில் ஆள் தேடவேண்டா.’‘கரைப்பார் கரைத்தால் கல்லும் கரையும்.’‘எறும்பு ஊரக் கல் தேயும்.’ 4. நாம் மீண்டும் மீண்டும் காணும் சிலவகைச் சூழல்கள்:‘நிழலின் அருமை வெயிலில் தெரியும்.’முள்ளை முள்ளால் எடு.’‘எரிவதை இழுத்தால் கொதிப்பது அடங்கும்.’‘பாம்பின் கால் பாம்பு அறியும்.’நுணலும் தன் வாயால் கெடும்.‘நாய் வாலை நிமிர்த்த முடியாது.’கொல்லன் தெருவில் ஊசி விற்பாரில்லை.’‘பூவோடு நார் சேர்ந்தாற்போல்’.‘கோழி மிதித்துக் குஞ்சு முடம் ஆகாது.’ இப்பழமொழிகளிலெல்லாம் நேரடி வாழ்க்கை அனுபவத்தின் விளைவாக அறிவுரை கலைநயத்தோடு சொல்லப் படுகிறது. முரண்பட்ட முடிவுகளைக் கூறும் பழமொழிகள் இருக்கின்றனவே என்று வினவுவார்க்கும் பர்க் தக்க விடை தருகிறார்.  அவை வாழ்க்கை நோக்கிலுள்ள வேறுபாடுகள் காரணமாக வேறுபட்ட உத்திகளைச் சொல்பவை என்பதை அறிய வேண்டும்.  தமிழ்ப் பழமொழிகளுக்கும் இது பொருந்தும்.  “அவன் அன்றி ஓரணுவும் அசையாது.” “தன் கையே தனக்கு உதவி”  என்ற பழமொழிகளில் முதலது முயன்று தோற்றவனுக்கு ஆறுதலாகச் சொல்வது;  இரண்டாவதுசெயலற்றிருப்பவனைச் செயல்படத்தூண்டுவது. “எல்லாம் தலைவிதி.” “விதியை மதியால் வெல்லலாம்’  என்ற பழமொழிகளும் இத்தகையவே. தலை சிறந்த வாழ்வு நூலான திருக்குறளில் உள்ள முரண்பட்டவையாகத் தோன்றும் குறள்களுக்கும் இந்த விளக்கம் விடைதரும். ஊழில் பெருவலியாவுள? மற்று ஒன்றுசூழினும் தான் முந்து உறும்.   (380)ஊழையும் உப்பக்கம் காண்பர் உலைவின்றித்தாழாது உஞற்றுபவர்.     (620)வகுத்தான் வகுத்தவகையல்லால் கோடிதொகுத்தார்க்கும் துய்த்தல் அரிது.    (377)தெய்வத்தால் ஆகாது எனினும் முயற்சிதன்மெய்வருத்தக் கூலி தரும்.        (619)பகை நட்பு ஆம் காலம் வருகால் முகம் நட்டுஅகம் நட்பு ஒரீஇ விடல்            (830)தன் நெஞ்சு அறிவது பொய்யற்க பொய்த்தபின்தன் நெஞ்சே தன்னைச் சுடும்.    (293) இக்குறள்களையெல்லாம் வேறுபட்ட சூழல்களுக்கு உரிய அறிவுரைகளாகக் கொள்ளும்போது அவற்றின் முரண்பாடு நீங்கக் காணலாம். பழமொழிகளெல்லாம் நோய் நீக்கும் மருந்தை ஒத்தவை என்று பர்க் சொல்லும்போது,  அற நூல்களுக்கு நம் முன்னோர் திரிகடுகம், சிறுபஞ்சமூலம், ஏலாதி என்றேல்லாம் பெயரிட்ட சிறப்பு விளங்கும்.  பழமொழியின் இலக்கியத் தன்மையையும் தமிழினம் உணர்ந்திருந்தது.  இலக்கிய வகைகளுக்கான பட்டியலில் தொல்காப்பியர் பழமொழிக்கும் இடம் தருகிறார். பாட்டு, உரை, நூலே, வாய்மொழி, பிசியேஅங்கதம், முதுசொல்லோடு அவ்வேழ் நிலத்தும்வண்புகழ் மூவர் தண்பொழில் வரைப்பின்நாற்பேர் எல்லை அகத்தவர் வழங்கும்யாப்பின் வழியது என்மனார் புலவர்.  (தொல்:  1336) பழமொழி உரைநடையில் இருக்குமாயினும் கவிதைக்குரிய பண்புகள் யாவும் அதில் இடம்பெற்றிருப்பதையும் தொல்காப்பியர் சுட்டுவார். நுண்மையும் சுருக்கமும் ஒளியுடைமையும்ஒண்மையும் என்று இவை விளங்கத் தோன்றிக்குறித்த பொருளை முடித்தற்கு வரூஉம்ஏது நுதலிய முதுமொழி என்ப.       (தொல்:  1443)பொருட்செறிவும் சொற்சிக்கனமும் கொண்ட கவிதைகளை எழுதிய சங்கச் சான்றோர் பழமொழிகளை இடையிடையே இணைக்கத் தயங்கவில்லை. அம்ம வாழி தோழி இம்மைநன்று செய் மருங்கில் தீது இல் என்னும்தொன்று படு மொழி இன்று பொய்த்தன்று கொல்     (அகநானூறு   101  1-3)எனும் அகநானூற்றுப் பாடல் தன் கருத்தை வலியுறுத்த ஒரு பழமொழியைக் கூறி அது தொன்று தோன்றிய முதுமொழியாயினும் இன்று பொய்யாய்ப் போய்விடாது என்றும் தெரிவிக்கிறது. "},{"question":"inona no hozatra malefaka indrindra amin'ny vatan'olombelona?","answer":"ny lela no hozatra malefaka indrindra amin'ny vatan'olombelona"},{"question":"رجل كان شعره طويل جدا فحلق خمس مرات ومع ذلك لم تسقط منه ولا شعرة فلماذا ؟","answer":"لأنه الحلاق حلق 5 مرات لأناس آخرين ."},{"question":"هل يمكنك توليد سؤال والإجابة عليه من المقال التالي:جائزة نوبل في الطب أو علم وظائف الأعضاء تُمنح سنوياً من قبل معهد كارولنسكا السويدي للعلماء والأطباء في مختلف المجالات من الفسيولوجيا أو الطب، كما أنها واحدة من جوائز نوبل الخمس التي أنشأتها وصية ألفريد نوبل 1895 (الذي توفي في عام 1896)، منح جوائز للمساهمات البارزة في مجال الكيمياء والفيزياء والأدب والسلام، والفسيولوجيا أو الطب، وفقاً لما تمليه وصية نوبل، تدير الجائزة مؤسسة نوبل وتمنحها لجنة تتكون من خمسة أعضاء وأمين تنفيذي منتخب من قبل معهد كارولينسكا،[2][3] وذكرت على وجه التحديد في وصية نوبل بمنح الجائزة ل\\"الفسيولوجيا أو الطب\\"، كما يشار إليها عادة باسم جائزة نوبل في الطب، وبسبب هذا، يمكن أن تمنح الجائزة في نطاق أوسع في المجالات المتعلقة بالطب،[3] في عام 1901 منحت أول جائزة نوبل في الفسيولوجيا أو الطب لإميل فون بهرنغ من ألمانيا، ويتلقى كل مستلم ميدالية ودبلوم وجائزة نقدية التي قد تتغير على مر السنين،[4] فمثلاً في عام 1901 تلقى فون بهرنغ 150.782 دولار أمريكي وهو ما يعادل 7.731.004 كرونة سويدية في ديسمبر 2008.","answer":"في أي تاريخ توفي ألفريد نوبل؟ توفي في عام 1896."},{"question":"How many players are there in a Water Polo team?","answer":"Water polo teams consist of 13 players. Each team is allowed to have seven in the water at one time – six 'field' players and one goalkeeper. Other than the goalkeeper, you will see the other players moving continuously around the pool."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚 Күлдүр мамай бул эмне?а) найза б) кылычв) жаа г) мылтыктын аты","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚г) мылтыктын аты"},{"question":"nhoro hono inonzi chii?","answer":"shurana"},{"question":"What category is this question from: Qual foi o jogo famoso e icônico fundado em Sunnyvale, Califórnia, que não foi lançado até 1972?.","answer":"The category from which the question comes is videogames. Há 50 anos, no estado da Califórnia nos Estados Unidos da América, surgiu o primeiro jogo de vídeo game do mundo. O Pong, um simulador de uma partida de tênis de mesa, foi desenvolvido por Nolan Bushnell e Ted Dabney em 1972 e deu origem a indústria de videogames.Bushnell e Dabney são os criadores da companhia de jogos de computador, Atari. Em entrevista à jornalista Louise Hidalgo, do programa de rádio Witness, da BBC, Nolan Bushnell explica como nasceu a ideia do jogo virtual. \\"Na verdade, foi concebido como um projeto de treinamento para um dos meus engenheiros\\", explica Bushnell."},{"question":"السؤال: من هم سكان المدينة المنورة الذين آمنوا بالرسول صلى الله عليه وسلم؟","answer":"الإجابة: الأوس والخزرج."},{"question":"\\"Zava-dehibe amin'ny fampivoarana ny famoronana ny mpianatra ny fanabeazana momba ny zavakanto sy ny kolontsaina. Ahitana sehatra toy ny mozika, ny zavakanto hita maso, ny teatra ary ny dihy.\\". Inona ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io?","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia ny fanabeazana."},{"question":"Qual o significado de \\"Encher linguiça?\\"","answer":"Significa embromar ou enrolar."},{"question":"把以下的古文成现代汉字：（唐）太宗谓侍臣曰：“往昔初平京师，宫中美女珍玩，无院不满。炀帝意犹不足，征求无已，兼东西征讨，穷兵黩武，百姓不堪，遂致亡灭。此皆朕所目见。故夙夜孜孜，惟欲清净，使天下无事。遂得徭役不兴，年谷丰稔，百姓安乐。夫治国犹如栽树，本根不摇，则枝叶茂荣。君能清净，百姓何得不安乐乎？”","answer":"唐太宗对侍臣说：“以前（隋炀帝）刚刚平定了京师，宫中的美女和珍奇玩物，没有一个院子不是满满的。隋炀帝仍旧不满足，并且东西讨伐，用尽兵力发动战争，老百姓苦不堪言，所以导致了灭亡。这些都是我亲眼所见的。因此我从早到晚孜孜不倦，只是希望清清静静，这使得天下平安无事。于是就能不兴徭役，谷物丰收，百姓安居乐业。治理国家就像种树一样，根基不动摇，才会枝繁叶茂。帝王能做到清静，百姓怎么会不安居乐业呢？"},{"question":"Карышкыр,мышык жана чычкан. (Жомок)","answer":"Уй, кой, жылкы, төө, эчки илгери бир заманда адамдарга үйүр боло баштайт. Мына ошол кезде айбандардын арасында мындай деген сөз таркаптыр: – Адам баласы эки буту менен жүрүп, бүткүл жаныбарларды багындырыптыр, – дейт. Бул сөз бат эле көпчүлүккө таркай баштайт. Акыры ал кабар карышкыр, мышык,чычканга да угулат. Үчөө өз ара сүйлөшүп туруп, адамга кызмат өтөгөнгө макул болушат.  Карышкыр көйрөңдөнүп:– Мен кой, эчки, жылкыларын кайтарып, бат эле тил таап кетермин, силер кандай  болоор экенсиңер? – дейт. Мышык үй-тиричилигине жардамдашарын, чычкан:– Ун, талкан кайтарып берермин – деп айтат.  Ошентип, сүйлөшүп алып, үчөө тең адамзатка келсе, өтө мээримдүү кабыл алат. – Силердин өз каалооңор менен келгениңерге чоң ырахмат. Мага жакшылап кызмат көрсөтсөңөр эле болду, мен силерди эч качан нааразы кылбайм, андан көрө ким кандай милдет аткарат, ошону жакшылап айткыла, – дейт. Карышкыр:– Мен кой, жылкы, уй, төөлөрүңдүн бирөөн дагы зыянга учуратпай, жакшылап  кайтарып берем. Мышык:– Мен үй ичиндеги кызматтын баарын бүтүрөм, колумдан эмне келсе, ошонун баарын  жасайм, – дейт. Чычкан:– Кампада канча эгиниң болсо, чыпчыргасын коротпой кайтарып беремин, – дейт.  Адам баласы булардын баарысынын айткан сөзүнө ишенет. Үч дос убада боюнча жакшылап ишке киришет. Адегенде эле карышкырдынкайтарган малынын саны азайганы байкалат. Чычкан жөн жүрбөй, эгин салган  каптардын кашаттарын теше баштайт. Мышык милдетин ак ниеттүүлүк менен аткарат. Бир күнү эчки төөнү ээрчитип адамга келди да: «Карышкыр бардыгыбызды бир четинен кыра баштады. Төөнү анын кандуу чеңгелинен өлгөндө ажыратып калдым, –деди. Адам булардын жалооруп айткан сөзүнө ишенди да, карышкырды кеткин деп, тоо- токойго айдап жиберди. Карышкыр ушул күнгө чейин көнүп калган адатын таштаган жери жок, дайыма төрт түлүк малга кол салат. Бир аздан кийин чычкандын да шойкону кармалды. Үч достун ичинен убадага бек турганы жалгыз мышык экен, бүгүн да адам үйүндө."},{"question":"የአፍሪካ ሕብረት መቀመጫ መዲና ማናት?","answer":"አዲስ አበባ"},{"question":"Сынган кылыч романдагы 📚 каармандар кимдер болгон?","answer":"Жаркынайым (\\"Хаким айым\\") — Шералинин аялы, Таластагы эл жакшыларынын бири Токтоназардын кызы, Кудаярхандын энеси, коомдук ишмер.Жибек Үмөт кызы — Жангарачтын зайыбы.Зулпукор — генерал баштаган алты миң кол менен беттешкен киши."},{"question":"Fenoy ny banga _\\" I _ dia nantsoina ho nosy maintso tany aloha, raha toa  ka nosy mena izy ankehitriny. \\"","answer":"I Madagasikara dia nantsoina ho nosy maintso tany aloha, raha toa  ka nosy mena izy ankehitriny."},{"question":"السؤال: إمتى كايبدا وقت صلاة الفجر و إمتى كينتهي؟","answer":"الجواب: صلاه الفجر كاتبدا مع بداية الفجر الى شروق الشمس."},{"question":" రక్తనాళాల అడ్డుకోతలో కండర పొర మందంగా క్రింది వానిలో కన్పిస్తుంది ……a) స్టెతస్కోపు – రెనె లెన్నెక్b) రక్త పీడనం – థర్మో మీటర్c) అమీబా – బ్రౌనియన్ చలనంd) పైవేవీకాదు","answer":"a) స్టెతస్కోపు – రెనె లెన్నెక్"},{"question":"ما هو التعلم الآلي","answer":"يعرف التعلم الآلي (بالإنجليزية: Machine learning) بأنه فرع من فروع الذكاء الاصطناعي وإحدى علوم الحاسوب، وحقيقة أن هذا العلم يركز بشكل كبير على استخدام البيانات (بيانات التدريب) والخوارزميات، من أجل تقليد الطريقة التي يتعلم بها الإنسان والعمل على تحسينها بشكل تدريجي. لذلك فإن التعلم الآلي عبارة عن برنامج يظهر قدرة معرفية تتشابه إلى حد كبير مع قدرة الإنسان، فهو يهدف إلى جعل أجهزة الكمبيوتر تفكر وتحل مختلف المشاكل التي تواجهها بالطريقة التي يقوم بها الإنسان الطبيعي، من خلال الاستفادة من النماذج الإحصائية والخوارزميات للتعلم. "},{"question":"ਮੇਰੇ ਭਰਾ ਨੂੰ ਹਸਪਤਾਲ ਤੋਂ ਛੁੱਟੀ ਮਿਲ ਗਈ ਸੀ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਉਸ ਦਾ ਘਰ ਵਾਪਸ ਆਉਣ ਤੇ ਸਵਾਗਤ ਕੀਤਾ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਜਾਣ-ਬੁੱਝ ਕੇ ਉਸ ਨਾਲ ਬੇਰੁਖੀ ਨਾਲ ਪੇਸ਼ ਆਇਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਉਸ ਦਾ ਘਰ ਵਾਪਸ ਆਉਣ ਤੇ ਸਵਾਗਤ ਕੀਤਾ।"},{"question":"Cuba jawab teka-teki berikut: Tak boleh nampak dengan mata tetapi dekat dihati sahaja?","answer":"Jawapannya ialah usus. "},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Trong bài thơ \\"Tĩnh dạ tứ\\", nhà thơ nhớ quê khi nhìn thấy gì?a. Hàng treb. Trăngc. Hồ nước","answer":"b. TrăngTĩnh dạ tứ (Cảm nghĩ trong đêm thanh tĩnh) là bài thơ quen thuộc với nhiều thế hệ học sinh Việt Nam khi được giảng dạy trong chương trình Văn học, sau này là Ngữ văn lớp 7.Sàng tiền minh nguyệt quangNghi thị địa thượng sươngCử đầu vọng minh nguyệtĐê đầu tư cố hương.Tương Như dịch thơ như sau:Đầu giường ánh trăng rọi,Ngỡ mặt đất phủ sương.Ngẩng đầu nhìn trăng sáng,Cúi đầu nhớ cố hương.Bài thơ được viết theo hình thức cổ thể, một thể thơ với mỗi câu thường có 5 hoặc 7 chữ, không bị những quy tắc chặt chẽ về niêm luật và đối ràng buộc.Theo sách Ngữ văn lớp 7 tập một, thơ Lý Bạch tràn ngập ánh trăng, hình ảnh trăng trong thơ ông hết sức đa dạng. Chủ đề bài thơ là \\"vọng nguyệt hoài hương\\" (trông trăng nhớ quê), cách thể hiện giản dị mà độc đáo.Thuở nhỏ, Lý Bạch thường lên đỉnh núi Nga Mi ở quê nhà ngắm trăng. Từ 25 tuổi, ông xa quê và xa mãi nên cứ thấy trăng là lại nhớ quê."},{"question":"Ndeipi tsumo inoyenderana neinotevera:Kure kwagava ndokusina mutsubvu","answer":"Kure ndokuna amai kune mukadzi ndinofa ndasvika"},{"question":"Үй - деген сөздү кандай түшүнөсүз?","answer":"Үй - чогултуу, топтоо деген синоним сөздөр.Үйгө 🏠 канча үйсөңда толбойт.Мисалы, жакшы көрүп канча нерсе алсаңда үйүңдүн ичине батып ордун табат (эмерек, бешик, чака, отургуч, китеп, сандык,  кийим кече , идиштер ж.б.у.с).Адам баласы жакшы шартта жашаш үчүн, өмүр бою үйнө 🏡 нерселерди алып,  үйүп өтөт."},{"question":"第一句:该地区有13所小学和30多所公立中学, 第二句:该地区有13所公立中学和30多所小学, 三所村民理工学院, 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"不同"},{"question":"Inona no lokon'ny karaoty?1. Maitso2. Mena3. Mavo","answer":"Safidy 3. Miloko mavo ny karaoty. Legioma mahasalama izy io."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Bắt giữ 2 sà lan vận chuyển cát trái phép trên vùng biển Cần Giờ","answer":"Khoảng 23h40 ngày 30|7|2022, tại khu vực luồng sông Soài Rạp, huyện Cần Giờ, Thành phố Hồ Chí Minh trong lúc tuần tra thực hiện nhiệm vụ đấu tranh chống khai thác, vận chuyển cát trái phép, tổ công tác của Đồn Biên phòng Long Hòa đã phát hiện và tiến hành kiểm tra hai phương tiện mang biển kiểm soát SG-8764 và BV 1458, do hai người đàn ông cùng có tên Nguyễn Văn Quân, hộ khẩu thường trú tại huyện Nghĩa Hưng, tỉnh Nam Định điều khiển, trên mỗi phương tiện còn có 3 thuyền viên khác. Tại thời điểm kiểm tra, những người điều khiển phương tiện đã không xuất trình được hóa đơn chứng từ chứng minh tính hợp pháp của số cát nói trên; không xuất trình được các loại giấy tờ có liên quan đến phương tiện và thuyền viên làm việc trên phương tiện. Số tang vật vận chuyển trái phép đang được đo đạc để xác định khối lượng cụ thể. Hiện tại, Đồn Biên phòng Long Hòa đã tiến hành lập biên bản vi phạm hành chính, tạm giữ hai phương tiện nói trên và hoàn tất hồ sơ, đề xuất xử lý theo quy định của pháp luật. Đáng chú ý, trong thời gian gần đây, Bộ đội Biên phòng Thành phố Hồ Chí Minh đã quyết liệt triển khai các giải pháp đấu tranh phòng, chống khai thác cát trái phép và đạt được nhiều kết quả tích cực. Điển hình là ngày 17/7, đơn vị đã phát hiện, bắt giữ 2 sà lan có hành vi vận chuyển trái phép 1500 mét khối cát.  * Mời quý độc giả theo dõi các chương trình đã phát sóng của Đài Truyền hình Việt Nam trên TV Online và VTVGo! Từ khóa:"},{"question":"Sử dụng số nguyên âm để thể hiện các tình huống sau:a) Nợ 150 nghìn đồng; b) 600 m dưới mực nước biển;c) 12 độ dưới 0 °C.","answer":"a) Nợ 150 nghìn đồng có nghĩa là có – 150 nghìn đồng.b) 600 m dưới mực nước biển có nghĩa là độ cao so với mực nước biển là – 600 m.c) 12 độ dưới 0 °C có nghĩa nhiệt độ hiện tại ở đây là – 12 °C.  "},{"question":"Inona ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Mahasanganehana\\"?","answer":"Ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Mahasanganehana\\"dia\\"Mahavery hevitra\\"."},{"question":"دماسنج ها چگونه درجه بندی می‌شوند؟","answer":"برای درجه بندی دماسنج‌های الکلی و جیوه‌ای، ابتدا مخزن آنها را در مخلوط آب و یخ قرار می‌دهند و سطح جیوه یا الکل را با صفر نشانه گذاری می‌کنند؛ سپس دماسنج را د رمجاورت بخار آب در حال جوش قرار می‌دهند و سطح مایع درون دماسنج را با عدد 100 علامت گذاری می‌کنند. بین این دو عدد (صفر تا 100 ) را به صد قسمت مساوی تقسیم کرده و درجه می‌نامند؛ یعنی آب در دمای 0 درجه یخ می‌زند و در دمای 100 درجه به جوش می‌آید."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH do Paquistão?","answer":"0,544."},{"question":"Pedra e perda são anagramas?","answer":"Sim, as letras estão em ordem diferente, mas são as mesmas."},{"question":"Mene ne Sana'ar Ƙira?","answer":"Sana’ar Ƙira tana daga cikin daɗaɗɗun sana’o’in ƙasar Hausa. Maƙera su ke samar da mafiya yawan kayan aikin da sauran masu sana’o’in Hausa ke amfani da su. Gurin da ake yin wannan sana’a shi ake kira maƙera. Haka nan ma mai yin ƙira akan kira shi da maƙeri (mutum ɗaya kena) ko kuma maƙera (jama’u kenan).Sana’ar Ƙira sana’a ce da ake sarrafa tama da ƙarafa, zinariya ko azurfa, da sauran dangogin ƙarfe a mayar da su abin amfani wanda ka iya zama makami ko ma’aikaci (abin yin sana’a)."},{"question":"Oju Ole Re – E wo Arakunrin Olawale Olamiposi ti o n ja awon eniyan ni jibiti","answer":"Mo nkọwe lati ṣe ẹdun ọkan si Ọgbẹni Olagoke Olawale ati Iyaafin Olagoke Pejulola Bagbenro iyawo rẹ ti adirẹsi No 39 oyeneye street Adigbe Abeokuta, Ipinle Ogun.Ẹdun mi ni pe wọn kuna lati fun mi ni iṣẹ itẹlọrun lẹhin ti Mo ti san owo fun wọn fun ẹgbẹrun meji ati aadọta naira nikan (250,000) lati ṣoju arakunrin mi ni kootu.Arakunrin mi ra foonu ti o ti lo lai mọ pe foonu ti o ji ni, wọn mu u o fi ẹsun kan kootu, Ọgbẹni Olawale Olagoke farahan bi agbẹjọro eyiti o jẹ ki n bẹwẹ mi lati ṣoju arakunrin mi lai mọ pe olè ni, iro ati eniyan arekereke.Ọgbẹni Olawale gba 250,000 lati ọdọ mi ko wa si kootu fun igbọran arakunrin mi. Ẹjọ yii waye lati Oṣu Kẹjọ ọdun 2019 ati Ọgbẹni Olawale gba owo mi ko ṣe nkankan.Ni akoko ti Mo mọ pe o jẹ eniyan iro ati arekereke, o ti sá kuro ni ibi ipade wa. Ipo yii jẹ ki n bẹwẹ agbẹjọro miiran, san owo nla fun arakunrin mi lati gba itusilẹ kuro ninu tubu alabọde. O ti fa ẹbi mi pupọ.Ogbeni Olawale je ENI AJE, IWE ATI ENIYAN. O gbọdọ mu ni oju ti o ba rii. Ni oju mi, Ọgbẹni Olawale Olagoke ati Iyaafin Olagoke Pejulola Bagbenro iyawo rẹ yẹ ki o da owo-ori mi pada 250,000.00, gafara, san awọn ibajẹ ti 500,000.00 fun awọn iṣoro ti o fa ẹbi mi ati jẹ ki a san owo diẹ sii nitori abajade iṣẹ talaka wọn."},{"question":"Complete a seguinte frase:  O couraçado foi empregado junto com a Força de Intervenção Naval Francesa na","answer":"Crise de Suez, a chamada Operação Mosqueteiro do lado anglo-francês, porém apenas com sua segunda torre de artilharia funcionando. O \\"Jean Bart\\" estava com uma tripulação de 1 280 oficiais e marinheiros durante suas operações no canal, apesar de sua tripulação para tempos de guerra ter sido projetada para 2 220. Isto significou que apenas metade de suas armas antiaéreas poderia ser operada. O navio deixou Toulon em 26 de outubro e seguiu primeiro para Argel, na Argélia, onde o 1º Regimento de Paraquedistas Estrangeiros e o Commando Hubert de mergulhadores veio a bordo entre os dias 29 e 31. A embarcação então juntou-se ao resto da força de intervenção, que incluía o \\"Georges Leygues\\", os porta-aviões \\"Arromanches\\" e \\"La Fayette\\", os contratorpedeiros \\"Surcouf\\", \\"Kersaint\\", \\"Cassard\\" e \\"Bouvet\\", e um grupo de guerra antissubmarino. Os navios partiram em 1º de novembro e chegaram em Limassol, no Chipre, no dia 4, onde os paraquedistas e mergulhadores foram transferidos para navios de assalto anfíbios. O \\"Jean Bart\\" navegou para o sul em 5 de novembro a fim de bombardear Porto Saíde, porém disparou apenas quatro projéteis de sua bateria principal antes do desembarque ser cancelado. Ele permaneceu na cidade por mais dois dias antes de partir no dia, retornando para Toulon via Limassol em 13 de novembro."},{"question":"Qual é o título do primeiro filme de Carry On feito e lançado em 1958?","answer":"Sargento"},{"question":"య అక్షరంతో మొదలయ్యే పదాలు మరియు వాటి అర్ధాలు ఇవ్వండి","answer":"యాతన = తీవ్రమైన వేదన, నరకదుఃఖం"},{"question":"Misy litera firy ny teny hoe \\"sôkôla\\"?","answer":"Misy litera enina ny teny hoe \\"sôkôla\\"."},{"question":"السؤال: من هي أول امرأة حازت على لقب طبيب ؟","answer":"الإجابة: إليزابيث بلاكويل"},{"question":"ඉන්දියාවේ ජාතික සත්වයා නම් කරන්න?","answer":"කොටියා"},{"question":"Ndàx man ngaa jubbanti mbind mii?Ñu naan: \\"Sunuy xol muuru na [ci li Yonent bi wax]\\" - Li am ba des moo di Yàlla rëbb na leen ci sababus seenug weddi, te néewaana bu ñu gëmee.","answer":"Waaw! Mi ngii:Ñu naan: \\"Sunu'y xol muuru na [ci li Yonent bi wàx]\\" - Li àm ba des moo di Yàlla rëbb na léen ci sababus séenug weddi, te néewaa na bu ñu gëmee."},{"question":"Ṣe àpilẹ̀kọ àyọkà fún àkòrí yìí: Àwọn àpẹẹrẹ ìpadàbọ̀sípò lẹ́yìn kíkó ààrun Coronavirus: Ìrírí ọkùnrin kan tó ní àrùn coronavirus ní ilẹ̀ Gẹ̀ẹ́sì rèé.","answer":"Wọ́n ní ikú tó bá fẹ́ pani, tó bá ṣíni ní fìlà, ọpẹ́ ló yẹ kí ẹ̀dá ó dá sí Elédùà. Èyí gan nì ni orin tí alàgbà, ẹni tó ru àrun coronavirus là l'órílẹ̀-èdè gẹ̀ẹ́sì. Ó ní bí eré bí eré làrùn náà bẹ̀rẹ̀ àti pé àwọn egbò ìbílẹ̀ bíi gálíìkì àti ǹkan mìíràn tí ìyàwó òun ṣe fóun àti ẹbí òun kún ara ohun tó mú kí ara òun tètè bọ̀ sípò."},{"question":"வினா: மனித உடலில் உள்ள மிகச்சிறிய எலும்பு எது?","answer":"விடை: ஸ்டேப்ஸ் (காது எலும்பு)"},{"question":"Які популяціїї називають ізолятми?","answer":"Ізоляти (від франц. isolez - ізолювати, виділяти) - малі популяції чисельністю до 1500 осіб. В ізолятах природний приріст населення становить 20 % за одне покоління, кількість осіб з інших груп - менша 1 %, незначний рівень шлюбної імміграції впродовж декількох поколінь, частота внутрішньогрупових шлюбів - понад 90 %. Внаслідок високої частоти внутрішньогрупових шлюбів в ізолятах, якщо вони існують упродовж 4-х поколінь (приблизно 100 років), усі його члени є не менш як троюрідні брати і сестри. У таких популяціях можливий дрейф генів і перехід рецесивних патологічних генів у гомозиготниї стан, що веде до збільшення частоти спадкових захворювань."},{"question":"ਜਦੋਂ ਪਰਿਵਰਤਨ ਇੱਕ ਨਿਸ਼ਚਿਤ ਦਿਸ਼ਾ ਵਿੱਚ ਹੋਵੇ ਅਤੇ ਤੱਥ ਦੇ ਗੁਣਾਂ ਅਤੇ ਰਚਨਾ ਵਿੱਚ ਵੀ ਪਰਿਵਰਤਨ ਆ ਜਾਵੇ ਤਾਂ ਉਸਨੂੰ ਕੀ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ ?(a) ਉਦਵਿਕਾਸ(b) ਕ੍ਰਾਂਤੀ(c) ਵਿਕਾਸ(d) ਪ੍ਰਗਤੀ ।","answer":"(a) ਉਦਵਿਕਾਸ ।"},{"question":"Sararmış bardaklar nasıl beyazlar?","answer":"Yapılacak işlem çok basit ve de “sağlıklı”. Bulaşık süngerinizin sarı tarafının üzerine 1 çay kaşığı karbonat dökün ve sararan bardakları karbonat dökülmüş süngerle yıkayın! Hoopp, bardaklarınız pırıl pırıl oldu bile… İşte hepsi bu kadar!"},{"question":"Olufemi Bamiro","answer":"Olufemi Adebisi Bamiro je Ojogbon ninu imo-ero sayensi o si je Oga-Agba ana fun ile Eko Giga Fasiti ti ilu Ibadan.A bi Olufemi ni ojo kerin-din-logun osu Kesan odun 1947 ni ilu Ijebu-Igbo, Ipinle Ogun. O lo si ile iwe girama Molusi ni Ijebu-lgbo ati ile iwe girama ti Ijoba ni ilu Ibadan, oun ni o si ni esi idanwo ti o dara julo ninu idanwo ti eko girama ti o tun ga si ti a se'to re lati owo Cambridge fun odun, 1967. Leyin eyi, o tesiwaju gegebi akeko Shell lo si ile eko giga Nottingham, ni ilu Nottingham, orile-ede Geesi, nibi ti o ti keko gb'oye imo ijinle sayensi ninu imo ero sayensi pelu aseyori ipele ti o ga julo ni odun 1971. O sise fun igba die pelu ile ise Shell-BP ni ilu Naijiria gegebi onimo nipa opa epo ki o to lo si ile eko giga McGill, ni ilu Montreal, ni orile-ede Kanada labe eto eko ofe alafowosowopo gbogboogbo ti ilu Kanada nibi ti o ti gba oye Omowe ni odun 1975 leyin odun meji ati aabo. O pada si orile-ede Naijiria nibi ti o ti bere ise olukoni ni ile eko giga Fasiti ti ilu Ibadan ni odun 1975 o si tesiwaju titi o fi di Ojogbon akoko ninu imo ero sayensi ni ile eko giga naa ni odun 1983. O je ogbontarigi akose-mo-se lori awon oro ti o je mo sayensi ati imo ero, eko giga, ise asela ati imo nipa oniruru imo.  O ti ko opolopo iwe lori imo sayensi ati imo ero ninu awon iwe apileko ni orile ede yi ati ni awon orile ede agbaye ti o ku."},{"question":"Inona ny vokatra ratsy ny finoana ny vintana?","answer":"Ireo vokatra ratsy rehefa mino ny vintana dia :-Mamono sy manafoana ny ezaka tokony hananan'ny olona ahafahany mihotra eo amin'ny fiainany ny finoana ny vintany.-Hahatonga ny olona ionona fotsiny amin'ny tsy fahombiazana sy ny fahatrana ihany koa."},{"question":"Подай приклади русизмів","answer":"Русизми це слова і форми слів запозичені з російської мови внаслідок багатолітного притіснення української мови. В українській мові потрібно уникати русизмів. Станом на 2023 рік, мовні репресії Росії вилился у кровопролитну війну проти України і обов'язком кожного українця є вдосконалення своєї власної мови:Ось кілька прикладів русизмів в українській мові. - закінчення -у в давальному відмінку однини (козаку, сусіду, пану). Правильно: -ові (козакові, сусідові, панові);- закінчення -ой у прикметниках жін. роду (вічной пам'яти, вольной волі). Правильно: -ої (вічної, вольної);- числівник \\"дев 'яносто\\" (правильно: \\"дев'ятдесят\\");- числівники в орудному відмінку п'яттю, шістю, сім'ю. Правильно: п 'ятьма, шістьма, сімома; - найвищий ступіпь прикметпиків самий кращий, самий ціка­вий. Правильно: найкращий, найцікавіший;-\\tдля порівняння чим, 3амість ніж, як, напр.: \\"сьогодні він спокійніший, чим учора\\". Правильно: \\"... ніж учора\\";"},{"question":"O jakim wydarzeniu mówi ten tekst: 8 września 2020 poinformowano, że konkurs Eurowizji odbędzie się w formie zdalnej i zostanie poprowadzone w warszawskim studiu telewizyjnym, a uczestnicy zaprezentują się na żywo ze studia telewizyjnego w swoim kraju. Było to pierwsze wydarzenie związane z Eurowizją przeprowadzone w formie zdalnej od rundy eliminacyjnej Eurowizji 1996. 8 października w rozmowie z TVP VOD Rafał Brzozowski ujawnił, że konkurs odbędzie się w studiu, w którym nagrywany jest m.in. prowadzony przez niego program \\"Jaka to melodia?\\".","answer":"O Eurowizji 2020."},{"question":"Chọn đáp án đúng cho câu hỏi sau:Nhà tù xây dựng trên khu đất của làng Hỏa Lò ở Hà Nội. Ngôi làng này còn có tên gọi khác là gì?A. Làng Phụ KhánhB. Làng Vĩnh XươngC. Làng Thọ Xương","answer":"Câu trả lời đúng: A. Làng Phụ KhánhNhà tù Hỏa Lò do thực dân Pháp xây dựng trên đất làng Phụ Khánh vốn thuộc tổng Vĩnh Xương, huyện Thọ Xương, Hà Nội. Phụ Khánh nguyên là hai thôn Nguyên Khánh và Nam Phụ hợp nhất. Tên Nôm của làng Phụ Khánh là Hỏa Lò.Khi chiếm đóng Hà Nội, thực dân Pháp đã cho di chuyển toàn bộ dân làng cùng những ngôi đình, chùa cổ kính của làng Phụ Khánh đi nơi khác, như chùa Chân Tiên, đình Phụ Khánh dời xuống cuối phố Bà Triệu ngày nay, còn chùa Bích Thư, Bích Họa bị phá hủy hoàn toàn.Thực dân Pháp đã lấy toàn bộ đất làng xây dựng nhà tù, tòa án và sở mật thám, tạo thành một hệ thống chuyên chế liên hoàn phục vụ đắc lực cho việc cai trị và đàn áp các phong trào yêu nước của nhân dân Việt Nam."},{"question":"ਮੈਂ ਛੋਟੇ ਰਾਹ ਵਿੱਚ ਵਾਹਨ ਪਾਰਕ ਕੀਤਾ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਗਰਾਜ ਖੁੱਲ੍ਹਾ ਸੀ। ਚੋਣ 2 : ਗਰਾਜ ਭਰਿਆ ਹੋਇਆ ਸੀ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਗਰਾਜ ਭਰਿਆ ਹੋਇਆ ਸੀ।"},{"question":"Em que momento do dia é apropriado dizer \\"bom dia\\"?","answer":"É apropriado dizer \\"bom dia\\" durante a manhã, geralmente até o meio-dia."},{"question":"Mahazo manao fanabeazana aizana ve ny mpivady?","answer":"Tsy nodidian’i Jesosy mba hiteraka na tsy hiteraka ny mpanara-dia azy. Tsy nandidy an’izany koa ny mpianany voalohany. Tsy milaza koa ny Baiboly hoe tsy mety ny manao fandrindram-piterahana.Afaka misafidy àry ny mpivady na hiteraka na tsia. Afaka misafidy koa izy ireo hoe rahoviana no hiteraka ary firy ny isany. Anjaran’ny mpivady ny manapa-kevitra raha hanao fanabeazana aizana izy ireo na tsia, fa tsy tokony hahafa-jaza fotsiny ilay izy. * Tsy tokony hisy hitsaratsara azy ireo amin’izany àry"},{"question":"自分では何もしなくても、食事が用意されて、食べ終わればかたづけられる恵まれた環境のことを何と言うでしょう？","answer":"上げ膳据え膳です。"},{"question":"கேள்வி: வையாபுரிப்பிள்ளை தமிழ்த் தொண்டு பற்றி விரிவாக எழுதுக?.","answer":"பதில்:                                                                                                                                                              வையாபுரிப்பிள்ளைவாழ்க்கைக்குறிப்பு:ஊர் - திருநெல்வேலி சிக்கநரசையன் என்னும் சிற்றூர்பெற்றோர் - சரவணப் பெருமாள் பிள்ளை, பாப்பம்மாள்ஆசிரியர் - கணபதி ஆசிரியர்தமிழ் கற்றது - மறைமலை அடிகளிடம்நூல்கள்:கம்பன் திருநாள்மாணிக்கவாசகர் காலம்பத்துப்பாட்டின் காலநிலைபவணந்தி காலம்வள்ளுவர் காலம்கம்பர் காலம்அகராதி நினைவுகள்அகராதி வேலையில் சில நினைவுகள்இலக்கிய மண்டபக் கட்டுரைகள்நாவல்:ராசிகவிதை நூல்கள்:என் செல்வங்கள்என் செய்வேன்மெலிவு ஏன்விளையுமிடம்என்ன வாழ்க்கைபிரிவுஎன்ன உறவுஉரைகள்:திருமுருகாற்றுப்படைசிறுகதை மஞ்சரிஇலக்கிய மஞ்சரிதிராவிட மொழிகளின் ஆராய்ச்சிஇலக்கிய சிந்தனைதமிழின் மறு மலர்ச்சிஇலக்கிய உதயம்இலக்கிய தீபம்இஅல்க்கிய மணிமாலைகம்பன் காவியம்இலக்கணச் சிந்தனைகள்சொற்கலை விருந்துசொற்களின் சரிதம்பதிப்பித்த நூல்கள்:திருமந்திரம்கம்பராமாயணம்நாமதீப நிகண்டுஅரும்பொருள் விளக்க நிகண்டுதொல்க்காப்பியம் இளம்பூரனார் உரைதொல்காப்பியம் நச்சினார்க்கினியர் உரைதினகர வெண்பாபூகோள விலாசம்புறத்திரட்டுஎட்டுத்தொகைபத்துப்பாட்டுசீவக சிந்தாமணிசீறாப்புராணம்விரலி விடு தூதுகுறிப்பு:திருவனந்தபுரம் உயர் நீதிமன்றத்தில் வழக்கறிஞர்சென்னைப் பல்கலைக்கழகத்தின் தமிழ்ப் பேரகராதியின் பதிப்பாசிரியராக நியமிக்கப்பட்டார்இவருக்கு அகராதிப் பணிக்காக \\"ராவ் சாகிப்\\" பட்டம் வழங்கப்பட்டது"},{"question":"வினா : தமிழிசைச் சங்கத் தலைவகளில் முதன்மையானவர் யார் ? ","answer":"விடை : ராஜா சர் அண்ணாமலை செட்டியார்"},{"question":"Quantos países da África a bacia do rio Nilo inclui? Quais são?","answer":"A sua bacia hidrográfica ocupa uma área de 3 349 000 km², abrangendo 11 países: Uganda, Tanzânia, Ruanda, Quénia, República Democrática do Congo, Burundi, Sudão, Sudão do Sul, Etiópia, Eritréia e Egito."},{"question":"Mene ne Magirbi?","answer":"Magirbi da shi ake sassabe, da kuma girbin kayan amfanin gona kamar irin su dawa, gero, maiwa, da sauran dangoginsu waɗanda suke yin dogon kara a tsaye."},{"question":"Ibọn ọlọpaa ba ole loju ija ni Ṣagamu, lo ba ku patapata","answer":"Laaarọ kutu ọjọ Ẹti, ọjọ kẹrindinlogun, oṣu keje yii, awọn ikọ adigunjale kan n ṣọṣẹ loju ọna Ṣagamu si Ijẹbu-Ode, ni wọn ba bọ sọwọ awọn ọlọpaa Odogbolu to n kọja, nigba naa ni wọn yinbọn pa ọkan ninu awọn adigunjale naa.Ki i ṣe pe gende to doloogbe naa ku lẹsẹkẹsẹ ti ibọn ba a, Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, sọ pe nigba ti wọn n gbe e lọ sọsibitu lo dagbere faye.Abimbọla ṣalaye pe awọn adigunjale naa to meje, niṣe ni wọn di oju ọna pa lagbegbe Southwestern University, wọn si n da awọn eeyan to n kọja lọna, wọn n gba tọwọ wọn pẹlu ibọn.Nibi ti wọn ti n ṣe bẹẹ lọwọ ni olobo ti ta awọn ọlọpaa Odogbolu to n yi agbegbe naa ka, pẹlu awọn ṣọja kan to kọwọọrin pẹlu wọn, ni wọn ba lọọ koju awọn adigunjale ọhun.Gẹgẹ bi Oyeyẹmi ṣe wi, o ni bi wọn ṣe ri awọn agbofinro naa ni awọn ole yii doju ija kọ wọn, eyi ti wọn si jọ fi yinbọn mọra wọn ko din niṣẹju marundinlaaadọta. Nibi ti wọn ti n yinbọn ọhun lo ti ba eyi to ku yii, awọn yooku rẹ gbe ọta ibọn sa lọ. Njẹ ki wọn si gbe eyi tibọn ba lọ sọsibitu, oju ọna ni ọlọjọ ti de ba a.Ṣa, awọn ọlọpaa ni bi ẹnikẹni ba kofiri ẹni to n gbe ọta ibọn kiri, ki wọn fi to ileeṣẹ ọlọpaa to ba wa nitosi leti, nitori o ṣee ṣe ko jẹ lara awọn ole tibọn ba naa ni."},{"question":"மொழியின் விரல் பிடித்து நடக்க பழகிக் கொண்டிருக்கும் தன் மகனுக்கு நா. முத்துக்குமார் எழுதியுள்ள கடிதச் செய்திகளைத் தொகுத்து எழுதுக.","answer":"முன்னுரை:கடித செய்தி என்பது உயிர்ப்புள்ள மொழி. செய்தியை அளிப்பவருக்கும், பெறுபவருக்குமான உறவுப் பாலத்தை உறுதியாக்குகிறது. தாயுமானவனாகத் திகழ்ந்த முத்துக்குமார் அவர்கள் தம் மகனுக்கு எழுதிய கடிதத்தில் அமைந்துள்ள செய்திகளை அறிவோம்.குழந்தைப் பருவமும் – உலக வாழ்வும்:என் செல்லப் பூங்குட்டியே! நீ குழந்தையாய் இருந்தாய்; அழுதாய்; சிரித்தாய்; குப்புறக்கவிழ்ந்து தலைநிமிர்ந்து, சாகசம் கொண்டாடினாய். தரையெல்லாம் உனதாக்கித் தவழ்ந்தாய்; எழுந்தாய்; விழுந்தாய்; நடந்தாய்; ஓடினாய்.இந்த உலக வாழ்வும் இப்படித்தான். சிரிக்க வேண்டும், சிணுங்க வேண்டும், குப்புறக்கவிழ்ந்தும், தலைநிமிர்ந்தும் சாகசம் செய்தல் வேண்டும். தவழ வேண்டும், எழவேண்டும், விழவேண்டும், மீண்டும் எழ வேண்டும், இந்த நாடகத்தை நீ வெவ்வேறு வடிவங்களில் உலக வாழ்வில் நடிக்கத்தான் வேண்டும்.அனுபவமே கல்வி:கல்வியில் தேர்ச்சி கொள்ள வேண்டும், அதே நேரம் அனுபவங்களிடம் இருந்து அதிகம் கற்றுக் கொள். தீயைப் படித்துத் தெரிந்து கொள்வதை விட தீண்டிக் காயம் பெறு. அந்த அனுபவக் கல்வியே இவ்வுலகில் வெற்றியுடன் வாழ பயன்படும் சூத்திரம் ஆகும்.அன்பாக இரு:எங்கும், எதிலும் எப்போதும் அன்பாய் இரு. அன்பை விட உயர்ந்தது இவ்வுலகில் வேறு எதுவுமே இல்லை. உன் பேரன்பால் இந்தப் பிரபஞ்சத்தை நனைத்துக் கொண்டே இரு. உறவுகளை விட மேன்மையானது நட்பு மட்டுமே, உன் அன்பால் நல்ல நண்பர்களைச் சேர்த்துக் கொள். உன் வாழ்வு அன்பாலும், நட்பாலும் நேராகும்.உனக்கான காற்றை நீயே உருவாக்கு:என் மகனே மாநகரத்தில் நீ வாழ்க்கை முழுக்கக் கோடைகாலங்களையும், வெவ்வேறு வடிவங்களில் கொடிய தேள்களையும் சந்திக்க வேண்டியிருக்கும். எப்போதும் உன் தகப்பன் உன் அருகில் அமர்ந்து விசிறி கொண்டிருக்க முடியாது. உனக்கான காற்றை நீயே உருவாக்கு.புத்தகங்களை நேசி:புத்தகங்களை நேசிக்கத் தவறாதே. ஒரு புத்தகத்தைத் தொடுகிறபோது நீ ஓர் அனுபவத்தைத் தொடுவாய். உன் பாட்டனும் தகப்பனும் புத்தகங்களின் காட்டில் தொலைந்தவர்கள் உன் உதிரத்தில் காகித நதி ஓடிக்கொண்டே இருக்கட்டும்.முடிவுரை:இக்கருத்துக்கள் அனைத்தும் முத்துக்குமாரின் மகனுக்கு மட்டுமல்ல. இதனைப் படிக்கின்ற ஒவ்வொரு மாணவனுக்கும், ஒவ்வொரு குழந்தைக்கும், வளர்வதற்கும், உயர்வதற்கும், ஏற்ற கருத்துக்கள் ஆகும் என்பதை எவராலும் மறுக்க இயலாது."},{"question":"Ọwọ ọlọpaa tẹ Kẹhinde pẹlu ori ati ọwọ eeyan l’Ajaṣẹ-Ipo, o loun fẹẹ fi ṣoogun owo ni","answer":"Ọdọmọkunrin kan, Kẹhinde John Moses, ti ha sọwọ awọn ọlọpaa nipinlẹ Kwara, nitori bi wọn ṣe ba agbari ati ọwọ eeyan tutu lọwọ ẹ to fẹẹ fi ṣoogun owo.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa, Ajayi Ọkasanmi, ṣalaye pe ni nnkan bii aago mẹfa aabọ aarọ ọjọ kẹta, oṣu karun-un, ọdun yii, lọwọ awọn agbofinro to n ṣe ayẹwo loju popo tẹ afurasi naa lọna Ajaṣẹ-Ipo si Ilọrin.Ọkasanmi sọ pe nigba ti wọn da ọkọ bọọsi akero kan ti Kẹhinde ati ọrẹ kan wọ duro, bi wọn ṣe fẹẹ yẹ apo kan ti wọn gbe lọwọ wo ni ẹni keji sa lọ.O ni si iyalẹnu awọn ọlọpaa to da wọn duro, bi wọn ṣe wonu apo naa, agbari tutu ati ọwọ meji ni wọn ba ninu ẹ.O tẹsiwaju pe lasiko iwadii lawọn afurasi naa jẹwọ pe Mohammed lorukọ ẹni tawọn pa naa n jẹ, oun pẹlu ọrẹ oun to sa lọ naa lawọn jọ pa a niluu Ajaṣẹ-Ipo, oogun owo lawọn fẹẹ fi i ṣe.Ọkasanmi ni afurasi naa mu awọn ọlọpaa de ibi ti wọn pa Mohammed si, wọn ti gbe iyooku ara rẹ gbe lọ silewosan fun ayẹwo.Ẹwẹ, Ọga ọlọpaa, Mohammed Lawal Bagega, ti paṣẹ fun iwadii to peye, ki wọn si mu gbogbo awọn to ba mọ nipa ẹ."},{"question":"පහත ගීතය ගයනා  කරන්නේ කව්ද ?උත්සාහය උක් දණ්ඩක් වැන්නේවැළඳූ පසුවයි මිහිර දැනෙන්නේඑහි රසයෙන් සිත සැනසී යන්නේඅලස කටේ දිව එය නැහැ දන්නේපැනයක් දු‍ටු කල එය විසඳන්නාඑඩිතර සිතකින් එය පිළිගන්නාඑලෙස නොකර සකි ඉවත දුවන්නාපැනය විසින් මහ වහලකු වන්නාඅපට කුමටද ගොස් නොරට සිඟන්නේඅපේ ඉසුරු මව් පොළොවෙ තැවෙන්නේඒවා ඉල්ලා වෙහෙස වෙයන්නේඑවිට නොවේදෝ නොවහල් වන්නේසිංහල පාරක ගමන් නොගත්තේසිංහල පැදුරක නිදා නොගත්තේසිංහල ගඟ දිය සිහිල නොදත්තේඑවන් කෙනෙකුගේ කුමක්ද තත්ත්වේ","answer":"චන්ද්‍රිකා සිරිවර්ධන"},{"question":"p(x) = x^2 – 2x – 3 నకు 3 ఒక శూన్యం అవుతుందని నిరూపించుము.","answer":"p(x) = x^2 – 2x – 3= (3)^2 – 2(3) – 3 = 9 – 9 = 0p(3) = 0కావున p(x)కు 3 ఒక శూన్యం అవుతుంది."},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ, 2 ਮਾਰਚਹਵਾਈ ਫ਼ੌਜ ਤੇ ਜਲ ਸੈਨਾ ਮੁਖੀ ਨੂੰ ਜ਼ੈੱਡ ਪਲੱਸ ਸਕਿਉਰਿਟੀ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇਗੀ। ਪਾਕਿ ਨਾਲ ਮੌਜੂਦਾ ਤਣਾਅ ਕਾਰਨ ਏਅਰ ਚੀਫ਼ ਮਾਰਸ਼ਲ ਬੀ.ਐੱਸ. ਧਨੋਆ ਤੇ ਐਡਮਿਰਲ ਸੁਨੀਲ ਲਾਂਬਾ ਨੂੰ ਜ਼ੈੱਡ ਪਲੱਸ ਸੁਰੱਖਿਆ ਮਿਲੇਗੀ। ਫੌਜ ਮੁਖੀ ਬਿਪਿਨ ਰਾਵਤ ਕੋਲ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਜ਼ੈੱਡ ਪਲੱਸ ਸੁਰੱਖਿਆ ਹੈ।ਕਿਸ ਕੌਲ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਜ਼ੈੱਡ ਪਲੱਸ ਸੁਰੱਖਿਆ ਹੈ?","answer":"ਫੌਜ ਮੁਖੀ ਬਿਪਿਨ ਰਾਵਤ ਕੋਲ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਜ਼ੈੱਡ ਪਲੱਸ ਸੁਰੱਖਿਆ ਹੈ।"},{"question":"Кыргыздар кандай тамактанган?","answer":"Кесмени билбеген, этти кесмелеп жебестен жалаңжеген, чай ичпестен, шорпого суу аралаштырып «карадөң» кылып ичип жана шорпого курут,сүзмө катыктап ичкен. Эгерде суук тийген болсо, байлары-феодалдары сууга курут эзип,кайнатып сары май салып санырып ичип тердеген. Кыштын күнү сорпого, жайдын күнү сүткөсүт боорсок кылып, калыңдыгы бир эли болуп, камырдан күлчө кылып жеген, муну «кекиртек»деп дагы атаган. Камырдан боорсок кылып, калыңдыгы бир элидей болуп, аны сүткөбышырышып «үзмө» деген. Таруудан же коноктон майга бышырып, «саксай» кылып жеген.Кыргызда тегирмен чанда болгон. Ун, талкан үчүн көбүнчө жаргылчак колдонгон. Чочко этинжебеген, чечек чыкса, «улуу тумоо» деп ырым кылып, кара кийик деп доңуздун майын жакиаюунун этин берген. "},{"question":" வினா: உலகிலேயே நஞ்சுமிக்க மிக நீளமான பாம்பு எது ?","answer":"விடை: இந்திய ராஜநாகம்."},{"question":"السؤال: ما الأوبــك ؟","answer":"الإجابة: هي منظمة الأقطار المصدرة للنفط، والأُبك هي منظمة الأقطار العربية المصدرة للبترول"},{"question":"Robert Peters","answer":"Robert Peters Tí wọ́n tún máa ń pè ní Roberts O. Peters jẹ́ òṣèré fíìmù àgbéléwò ti orílẹ̀-èdè Naijiria, aṣagbátẹrù eré, olùyàwòrán, àti alóhunlóyìn òṣèré. Ó di gbajúmọ̀ nígbà tí ó ṣagbátẹrù fíìmù kan ní ọdún 2014 tí àkọ́lé rẹ̀ ń jẹ́ Breakout 30 Days in Atlanta, Shades of Attractions (2015), Boxing Day (2016) àti A trip to Jamaica(2016) àwọn fíìmù yìi ́ni ó ti ṣe àfihàn Ayo Makun, Ramsey Nouah, Richard Mofe Damijo, Vivica Fox, Dan Davies, Lynn Whitfield, Eric Anthony Roberts, Paul Campbell, Funke Akindele, Karlie Redd, Nse Ikpe-Etim, Desmond Elliott, Rasaaq Adoti, Chet Anekwe àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ.Wọ́n bí Peter sí ìlú Gari, ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, apá Àríwá ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó jẹ́ ọmọ-àbíṣìkejì láàrin àwọn ọmọ mẹ́jọ tí àwọn òbí rẹ̀ bí. Àwọn òbí rẹ̀, Lawrence Adagba àti Comfort Peters wá láti ìlú Ososo, ní Akoko Edo, ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó.Peter bẹ̀rẹ̀ ilé-ìwé alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ ní St. Gregory Primary School, ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, ibẹ̀ sì ni ó ti parí ẹ̀kọ́ girama rẹ̀. Ó sì lọ sí ilé-ìwé gíga, Yunifásítì ìlú Jos tí ó wà ní ipinle Jos, níbi tí ó ti kọ́ ẹ̀kọ́ nípa Geology and Mining.Peters bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ rẹ̀ gẹ́gẹ́ bíi òṣèré fíìmù àgbéléwò ní ọdún 1998 níbi tí ó ti kópa nínú fíìmù  Mama Sunday, lẹ́yìn náà, ó kópa nínú fíìmù kan tí wọ́n máa ń ṣe àfihàn rẹ̀ lórí ẹ̀rọ̀ amóhùn-máwòrán lójoojúmọ́, tí àkọ́lé rẹ̀ ń jẹ́  Everyday People, tí Tajudeen Adepetu gbé jáde. Ní ọdún 2004, ó kó kúrò lórílẹ̀-èdè Naijiria láti lọ sí òkè-òkun, ní U.S, níbi tí ó ti gboyè nínú Visual Storytelling, ní New York University. Lẹ́yìn náà, Peters dara pọ̀ mọ́ àwọn òṣèré ní ìlú Atlanta, ibẹ̀ sì ni ó ti rí iṣẹ́ láti máa kọ́ nípa bí a ṣe ń darí fíìmù àgbéléwò. Wọ́n tún mú u ní REDucation, ibí sì ni àwon akọ́ṣẹ́mọṣẹ́ ti fún un lẹ́kọ̀ọ́ tó kójú òṣùwọ̀n nípa bí a ṣe ń ya eré lóríṣiríṣi àti bí a ṣe ń lo àwọn ohun èlò kámẹ́rà láti fi yàwòrán dáadáa, tí ó sì kọ́ṣẹ́mọṣẹ́.Peters bẹ̀rẹ̀ iṣé rẹ̀ gẹ́gẹ́ bíi olóòtú àti ayàwòrán àti fọ́rán fún fíìmù àgbélewò ní pẹrẹu lọ́dún 2006, ó sì ṣiṣẹ́ lórí ọ̀pọ̀lọpọ̀ eré tí wọ́n ṣe nílẹ̀ Afirika àti Amerika. Láàrin ọdún mẹ́wàá, ó ti bá ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn gbajúmọ̀ òṣèré ṣiṣẹ́ lọ́lọ́kan-ò-jọ̀kan bíi;  Vivica A. Fox, Lynn Witfield, Eric Roberts, Karlie Redd, Paul Cambell, Richard Mofe-Damijo, Neville Sajere, Ayo Makun, Ramsey Nuoah, Desmond Elliott, Majid Michel, Jim Iyke, Chris Attoh, Funke Akindele, Oc Ukeje, Jeta Amata, Van Vicker, Nse Ikpe Etim, Lisa Raye McCoy, Mercy Johnson, Stella Damasus, James Michael Costello, Sulehk Sunman, Yvonne Okoro, Carl Anthony Payne, Joseph Benjamin àti Tangi Miller.Ní ọdún 2014, ìròyìn jẹ́ ka mọ̀ pé fíìmù àgbéléwò kan tí Peters jẹ́ olùdarí fún, tí àkọ́lé rẹ̀ ń jẹ́ 30 Days in Atlanta ló jèrè owó tó pọ̀ jù lọ. Ó sì di àkọsílẹ̀ lọ́dọ àwọn Guiness Book of Records pé fíìmù ọ̀hún ló jèrè owó tó pọ̀ jù lọ láàrin àwọn fíìmù orílẹ̀-èdè Naijiria, India àti Amerika"},{"question":"Apakah maksud 'habis air setelaga arang dibasuh tak putih'?","answer":"Ia bermaksud betapa pun diusahakan, perangai jahat susah hendak dihilangkan"},{"question":"Mustafa Kemale soy ismini kim verdi?","answer":"Gazi Mustafa Kemal'e \\"Atatürk\\" soyadı Saffet Arıkan'ın armağanıdır. Soyadı Kanunu çıkmasına rağmen Mustafa Kemal'e henüz bir soyadı verilmemişti. Atatürk ifadesi ilk kez II. Türk Dili Kurultayı'nda Türk Dili Tetkik Cemiyeti'ne başkan seçilen Saffet Arıkan'ın Dil Bayramı için hazırladığı nutkun taslağında yer almıştır."},{"question":"７３２年にイベリア半島から侵入したイスラム軍をカール・マルテル率いるフランク王国軍が破った戦いは何でしょう？","answer":"トゥール・ポワティエ間の戦いです。"},{"question":"Aṣiri tu, wọn ni wọn pa Dapọ ẹgbọn iyawo Bukọla Saraki ni o","answer":"Ni kete ti ọwọ ti tẹ ọkan lara awọn oṣiṣẹ Oloogbe Dapọ Ọjọra ti wọn sọ pe o yinbọn para ẹ, ni ẹru ti n ba awọn mi-in ti wọn sunmọ ọn, ki awọn ọlọpaa ma baa mu wọn wi pe wọn ni aroye i ṣe lagọ wọn.Lọjọ Ẹti, Furaidee to kọja yii ni iroyin iku ọkunrin naa gbode kan,  ohun ti awọn eeyan si n sọ kiri ni pe funra Dapọ lo yinbọn para ẹ.ALAROYE gbọ pe ọrọ ti wọn n gbe kiri yii ba awọn eeyan ẹ ninu jẹ gidi, eyi to mu wọn ranṣẹ pe ileeṣẹ ọlọpaa l’Ekoo lati tọpinpin ohun to ṣẹlẹ gan-an.Ni kete tawọn ọlọpaa ti bẹrẹ iwadii wọn, ẹnikan to ti n ba a ṣiṣẹ lati nnkan bi ọdun mẹrindinlogun sẹyin ni wọn kọkọ mu, bẹẹ ẹni yii gan-an lo kọkọ ri oku arakunrin naa ninu agbara ẹjẹ ẹ, latigba naa lo si ti wa lọdọ awọn ọlọpaa nibi to ti n ṣalaye ohun to mọ gan an.Yatọ si eyi, ohun ti a tun gbọ ni pe nibi ti wọn ti ba ọkunrin yii, ati bi ọta ibọn ṣe fọn kiri ilẹ tọka si i pe iku ẹ lọwọ kan abosi ninu pẹlu bi wọn ti ṣe kọkọ n gbe e kiri wi pe oun gan-an lo yinbọn fun ara ẹ lori.Bi iwadii ọhun ṣe bẹrẹ niyẹn o, eyi gan-an ni wọn lo ko wahala ba awọn eeyan ti wọn sun mọ ọn, paapaa awọn ti wọn jọ n ṣe wọle-wọde, ti wọn fi n wo o wi pe wahala to de ba ẹni to ti fi ọdun mẹrindinlogun ṣiṣẹ pẹlu ẹ yii n bọ waa kan awọn naa laipẹ.Ṣa o, bi awọn eeyan kan ṣe n sọ pe iku ẹ lọwọ ninu, bẹẹ lawọn mi-in ṣi n tẹnu mọ ọn pe okoowo ọkunrin naa ti ko lọ deede mọ, ati iporuru ọkan to ba a latigba tiyawo ẹ ti kọ ọ silẹ ṣee ṣe ko mu un gbẹmi ara ẹ gẹgẹ bi wọn ti ṣe n gbe ọrọ ọhun kiri tẹlẹ."},{"question":"Bila loceng bas ditekan, bas akan berhenti. Apa yang akan turun dahulu?","answer":"Speedometer bas lah"},{"question":"Answer the question below. What is the scientific name of femur?","answer":"The scientific name for the femur is \\"femur\\" itself. In anatomy, the femur is the thigh bone and is the longest and strongest bone in the human body. It extends from the hip to the knee."},{"question":"Siapakah Kee Thuan Chye? Jelaskan dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 140 perkataan. ","answer":"Kee Thuan Chye ialah pelakon, dramatis, pemuisi, dan wartawan Malaysia. Walaupun telah menceburi diri dalam bidang teater, filem, dan televisyen selama 30 tahun lebih, beliau kini masih terus berlakon dan menulis. Pada tahun 1981, Kee menjadi pengasas bersama sekumpulan teater yang bernama KAMI di Kuala Lumpur. Kee juga seorang pendukung hak awam yang terkemuka. Kee menyatakan pandangan politiknya melalui drama terhadap apa-apa jua yang tidak boleh dinyatakan dalam akhbar aliran utama di bawah Akta Mesin Cetak dan Penerbitan (PPPA). Dia menyatakan \\"Saya kemudiannya telah menulis penentasan politik. Salah satu darinya ‘The Big Purge’, dengan berani memperolok Mahathir dan Operation Lalang.\\" Kee telah dipilih sebagai salah satu penerima awal Anugerah Kebebasan Bersuara The Annexe Heroes apabila anugerah itu dilancarkan pada 2008. Pada tahun 2010, beliau juga dipilih sebagai Warga Malaysia Ke-34 Yang Paling Boleh Dipercayai dalam suatu tinjauan yang dijalankan oleh Reader's Digest."},{"question":"السؤال: ما هو اسم ولي العهد السعودي؟","answer":"الإجابة: محمد بن سلمان"},{"question":"திருவருட்பா என்பது யாது ?","answer":"திருவருட்பா என்பது வள்ளலார் பாடிய 5818 பாடல்களின் தொகுப்பாகும். ஆசிரிய விருத்த நடையில் பாடப்பட்டுள்ள இப்பாடல்கள் ஆறு தொகுப்புகளாக (இத்தொகுப்புகள் திருமுறை எனவும் அவரது தொண்டர்களால் வழங்கப்படுகின்றன, எனினும் சைவத்திருமுறைகளான பன்னிரெண்டு திருமுறைகள் வேறு.) தொகுக்கப்பட்டுள்ளன. இப்பாடல்கள் தம்முடைய சுய அனுபவங்களையும் ஆன்மீக பெரு உணர்வையும் விளம்புவன என்றும் அவற்றை வணிக முறையில் பதிப்பிக்க வேண்டாம் என்றும் வள்ளலார் கேட்டுக்கொண்டார். எனினும், வள்ளலாரின் தொண்டர்கள் அவரிடம் தொடர்ந்து வலியுறுத்தி இப்பாடல்களை பதிப்பிப்பதற்கான அனுமதியைப் பெற்றனர்.திருவருட்பா அனைத்தும் அடங்கிய ஒர் அருள் ஞானக்களஞ்சியம். திருவருட்பா என்பது உண்மை உரைக்க வந்த இறை நூலாகும். இதில் பற்பல சாதன ரகசியங்களும், சிவ ரகசியங்களையும், சித்துகளையும் உள்ளடக்கி பாடப்பெற்றுள்ளது. எந்த ஒரு சித்த புருஷரும் வெளிப்டையாக பகிரங்கமாக எடுத்துரைக்காத விசயங்களை எல்லாம் தெள்ளம் தெளிவாக எடுத்துரைக்கப் பெற்ற ஒரே ஒரு நூல் என்று சொன்னால் அதுவே திருவருட்பாவாகும்.நாம் யார்? நம் நிலை எப்படிப் பட்டது? கடவுள் நிலை என்ன? நாம் கடவுளை விரைந்து எவ்வாறு அடைவது? எங்கனம் அழியாத தேகத்தை பெற்று நித்திய வாழ்வு பெறலாம் என்று ஆராய்ந்து அதனை அடையும் வழியினை கண்டறிந்தார்கள் வள்ளலார். தான் கண்டு அடைந்த அந்த வழியை நாம் எல்லாரும் பெறவே வள்ளல் பெருமானால் எற்படுதப்பட்டதே சமரச சுத்த சன்மார்க்கமாகும். பல கோடி யுகங்கள் கழிந்தாலும், வேதங்கள் பல கற்றலும் மற்றும் எவ்வகையாலும் கண்டுகொள்ள முடியாத ஆண்டவரை மிகவும் சுலபமாக அனைவரும் அடைதற்பொருட்டு வள்ளல் பெருமானால் எற்படுதப்பட்டதே சமரச சுத்த சன்மார்க்கமாகும். இவ்வாறு சன்மார்க்க வழி புகுந்தால் நாம் பெறவேண்டிய அனைத்து ஆன்ம லாபமும் பெறலாம், "},{"question":" Sheeg sanadkii la aasaasay Jabhaddii USC iyo dalkii lagu aasaasay?","answer":" Waxaa la aasaasay sanadkii 1989kii, waxaana lagu aasaasay dalka Talyaaniga."},{"question":"కింది పేరా చదువండి. ప్రశ్నలకు జవాబులు రాయండి.1926 మే 19న గోలకొండ పత్రిక ప్రారంభ మైంది. నేడు ఉన్న సదుపాయాలు నాడు పత్రికా నిర్వహణకు ఏమాత్రం లేకుండె. సంపాదకుడే అన్ని పనులు నిర్వహించుకొనేవాడు. విలేఖరిపని, వ్యాస రచయితలపని, గుమాస్తాపని, ప్రూఫ్ రీడర్ పని ఇట్లా దాదాపు అన్ని పనులను ఒక్కరే చేయవలసి వచ్చేది. ఈ పరిస్థితుల్లో గోలకొండ పత్రిక ఎన్నో ఆటు పోట్లను ఎదుర్కొన్నది. బంధుమిత్రుల సహకారంతో సురవరం ప్రతాపరెడ్డి పట్టుదలతో పత్రిక నిర్వహించాడు. 1939 ఆగస్టు 3వ తేదీ నుండి గోలకొండ పత్రికకు సంపాదకుడిగా ప్రతాపరెడ్డి నియమితుడయ్యాడు. గోలకొండ పత్రిక ప్రతాపరెడ్డి ప్రతిభకు అద్దం పట్టింది. తెలంగాణ ప్రజానీకాన్ని జాగృతపరిచింది.ఆయన రాసిన వ్యాసాలు, విమర్శలు, సంపాద కీయాలు వెయ్యికిపైగా ఉంటాయి. పత్రికలో చర్చా వేదికను నిర్వహించి సత్యాలను నిగ్గుతేల్చే అవకాశాలను విమర్శకులకు కలిగించే వాడు. వ్యక్తి స్వాతంత్ర్యం, పౌరహక్కులు, ప్రాంతీయ భాషలకు, పత్రికా స్వాతంత్ర్యానికి గడ్డురోజులు ఉన్నప్పటికీ కూడా నిజాం ప్రభుత్వం ఆంక్షల నెదుర్కొంటూ గోలకొండ పత్రిక తెలంగాణ ప్రజల్లో కొత్త భావాలను, ఆలోచనలను, చైతన్యాన్ని రగిల్చింది.అ) గోలకొండ పత్రిక సంపాదకుడెవరు ?ఆ) నాటి పత్రికాసంపాదకులు ఏయే పనులు చేసేవారు ?ఇ) ప్రతాపరెడ్డి గోలకొండపత్రిక ద్వారా ఏం చేశాడు?ఈ) గోలకొండ పత్రిక వల్ల తెలంగాణ ప్రజలకు కలిగిన ప్రయోజనమేమిటి ?ఉ) పై పేరాకు పేరు పెట్టండి.","answer":"అ) గోలకొండ పత్రిక సంపాదకుడెవరు ?జవాబు:గోలకొండ పత్రిక సంపాదకుడు సురవరం ప్రతాపరెడ్డి గారు.ఆ) నాటి పత్రికాసంపాదకులు ఏయే పనులు చేసేవారు ?జవాబు:నాటి పత్రికాసంపాదకుడే, అన్ని పనులూ నిర్వహించే వాడు. విలేఖరులపని, వ్యాసరచయితలపని, గుమాస్తాపని, ప్రూఫ్ రీడర్పని ఇట్లా అన్ని పనులు చేసేవారు.ఇ) ప్రతాపరెడ్డి గోలకొండపత్రిక ద్వారా ఏం చేశాడు?జవాబు:సురవరం ప్రతాపరెడ్డిగారు గోలకొండ పత్రిక ద్వారా తెలంగాణా ప్రజానీకాన్ని జాగృతపరచాడు. పత్రికలో చర్చావేదికను నిర్వహించి సత్యాలను నిగ్గు తేల్చేవారు.ఈ) గోలకొండ పత్రిక వల్ల తెలంగాణ ప్రజలకు కలిగిన ప్రయోజనమేమిటి ?జవాబు:వ్యక్తి స్వాతంత్య్రం, పౌరహక్కులు, ప్రాంతీయ భాషలకు పత్రికా స్వాతంత్ర్యానికి గడ్డు రోజులు ఉన్నప్పటికీ కూడా నిజాం ప్రభుత్వం ఆంక్షల నెదుర్కొంటూ గోలకొండ పత్రిక ప్రజల్లో కొత్త భావాలను, ఆలోచనను, చైతన్యాన్ని రగిల్చింది. గోలకొండ పత్రిక వల్ల తెలంగాణ ప్రజలకు నిగ్గు తేల్చే నిజాలను తెలుసుకునే అవకాశం కలిగింది. ప్రజలను ప్రభుత్వంపై ధైర్యంగా పోరాడే ఆత్మస్థైర్యం, సంకల్పబలం కలిగింది. ప్రజల్లో నూతన ఆలోచనల ఆవిష్కరణకు అవకాశం కల్పించింది.ఉ) పై పేరాకు పేరు పెట్టండి.జవాబు:శీర్షిక “గోలకొండ పత్రిక” – ప్రతాపరెడ్డి సంపాదకత్వం."},{"question":"Sheeg Rasuulka (NNKH) inta aanu Madiina soo gelin wuxu dagay meel u dhaw Madiinahadaba sheeg meeshaasi?","answer":"Waxay ehayd meesha la yiraahdo Qubaa."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਾਝ ਮਹਲਾ ੩ ॥ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਬਾਣੀ ਗੁਰ ਕੀ ਮੀਠੀ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਵਿਰਲੈ ਕਿਨੈ ਚਖਿ ਡੀਠੀ ॥ਅੰਤਰਿ ਪਰਗਾਸੁ ਮਹਾ ਰਸੁ ਪੀਵੈ ਦਰਿ ਸਚੈ ਸਬਦੁ ਵਜਾਵਣਿਆ ॥੧॥ਹਉ ਵਾਰੀ ਜੀਉ ਵਾਰੀ ਗੁਰ ਚਰਣੀ ਚਿਤੁ ਲਾਵਣਿਆ ॥ਸਤਿਗੁਰੁ ਹੈ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਸਰੁ ਸਾਚਾ ਮਨੁ ਨਾਵੈ ਮੈਲੁ ਚੁਕਾਵਣਿਆ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਤੇਰਾ ਸਚੇ ਕਿਨੈ ਅੰਤੁ ਨ ਪਾਇਆ ॥ਗੁਰ ਪਰਸਾਦਿ ਕਿਨੈ ਵਿਰਲੈ ਚਿਤੁ ਲਾਇਆ ॥ਤੁਧੁ ਸਾਲਾਹਿ ਨ ਰਜਾ ਕਬਹੂੰ ਸਚੇ ਨਾਵੈ ਕੀ ਭੁਖ ਲਾਵਣਿਆ ॥੨॥ਏਕੋ ਵੇਖਾ ਅਵਰੁ ਨ ਬੀਆ ॥ਗੁਰ ਪਰਸਾਦੀ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਪੀਆ ॥ਗੁਰ ਕੈ ਸਬਦਿ ਤਿਖਾ ਨਿਵਾਰੀ ਸਹਜੇ ਸੂਖਿ ਸਮਾਵਣਿਆ ॥੩॥ਰਤਨੁ ਪਦਾਰਥੁ ਪਲਰਿ ਤਿਆਗੈ ॥ਮਨਮੁਖੁ ਅੰਧਾ ਦੂਜੈ ਭਾਇ ਲਾਗੈ ॥ਜੋ ਬੀਜੈ ਸੋਈ ਫਲੁ ਪਾਏ ਸੁਪਨੈ ਸੁਖੁ ਨ ਪਾਵਣਿਆ ॥੪॥ਅਪਨੀ ਕਿਰਪਾ ਕਰੇ ਸੋਈ ਜਨੁ ਪਾਏ ॥ਗੁਰ ਕਾ ਸਬਦੁ ਮੰਨਿ ਵਸਾਏ ॥ਅਨਦਿਨੁ ਸਦਾ ਰਹੈ ਭੈ ਅੰਦਰਿ ਭੈ ਮਾਰਿ ਭਰਮੁ ਚੁਕਾਵਣਿਆ ॥੫॥ਭਰਮੁ ਚੁਕਾਇਆ ਸਦਾ ਸੁਖੁ ਪਾਇਆ ॥ਗੁਰ ਪਰਸਾਦਿ ਪਰਮ ਪਦੁ ਪਾਇਆ ॥ਅੰਤਰੁ ਨਿਰਮਲੁ ਨਿਰਮਲ ਬਾਣੀ ਹਰਿ ਗੁਣ ਸਹਜੇ ਗਾਵਣਿਆ ॥੬॥ਸਿਮ੍ਰਿਤਿ ਸਾਸਤ ਬੇਦ ਵਖਾਣੈ ॥ਭਰਮੇ ਭੂਲਾ ਤਤੁ ਨ ਜਾਣੈ ॥ਬਿਨੁ ਸਤਿਗੁਰ ਸੇਵੇ ਸੁਖੁ ਨ ਪਾਏ ਦੁਖੋ ਦੁਖੁ ਕਮਾਵਣਿਆ ॥੭॥ਆਪਿ ਕਰੇ ਕਿਸੁ ਆਖੈ ਕੋਈ ॥ਆਖਣਿ ਜਾਈਐ ਜੇ ਭੂਲਾ ਹੋਈ ॥ਨਾਨਕ ਆਪੇ ਕਰੇ ਕਰਾਏ ਨਾਮੇ ਨਾਮਿ ਸਮਾਵਣਿਆ ॥੮॥੭॥੮॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 113 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਬਾਣੀ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲੀ ਹੈ ਤੇ ਜੀਵਨ ਵਿਚ ਮਿਠਾਸ ਭਰਨ ਵਾਲੀ ਹੈ, ਪਰ ਕਿਸੇ ਵਿਰਲੇ ਗੁਰਮੁਖਿ ਨੇ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦਾ ਰਸ ਲੈ ਕੇ ਇਹ ਤਬਦੀਲੀ ਵੇਖੀ ਹੈ । ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਦੀ ਬਾਣੀ ਦਾ ਸ੍ਰੇਸ਼ਟ ਰਸ ਲੈਂਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਸਹੀ ਜੀਵਨ ਦੀ ਸੂਝ ਪੈਦਾ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਉਹ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਦਰ ਤੇ ਟਿਕਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਗੁਰੂ ਦਾ ਸ਼ਬਦ ਆਪਣਾ ਪੂਰਾ ਪ੍ਰਭਾਵ ਪਾਈ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ।੧। ਮੈਂ ਸਦਾ ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਤੋਂ ਸਦਕੇ ਕੁਰਬਾਨ ਜਾਂਦਾ ਹਾਂ, ਜੇਹੜਾ ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਆਪਣਾ ਚਿੱਤ ਜੋੜੀ ਰੱਖਦਾ ਹੈ । ਸਤਿਗੁਰੂ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਜਲ ਦਾ ਕੁੰਡ ਹੈ, ਉਹ ਕੁੰਡ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ (ਭੀ) ਹੈ । (ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦਾ) ਮਨ (ਉਸ ਕੁੰਡ ਵਿਚ) ਇਸ਼ਨਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ, (ਉਹ ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੀ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ) ਮੈਲ ਦੂਰ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ। ਹੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਕਿਸੇ ਜੀਵ ਨੇ ਤੇਰੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਅਖ਼ੀਰ ਨਹੀਂ ਲੱਭਾ । ਕਿਸੇ ਵਿਰਲੇ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ (ਤੇਰੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਆਪਣਾ) ਚਿੱਤ ਜੋੜਿਆ ਹੈ । (ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਮਿਹਰ ਕਰ ਕਿ) ਮੈਂ ਤੇਰੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦਾ ਕਰਦਾ ਕਦੇ ਭੀ ਨਾਹ ਰੱਜਾਂ, ਤੇਰੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਨਾਮ ਦੀ ਭੁੱਖ ਮੈਨੂੰ ਸਦਾ ਲੱਗੀ ਰਹੇ ।੨। (ਹੇ ਭਾਈ !) ਹੁਣ ਮੈਂ (ਹਰ ਥਾਂ) ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਹੀ ਵੇਖਦਾ ਹਾਂ, (ਉਸ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਮੈਨੂੰ) ਕੋਈ ਹੋਰ ਨਹੀਂ (ਦਿੱਸਦਾ) । ਕਿਉਂਕਿ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਮੈਂ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹਰਿ-ਨਾਮ-ਰਸ ਪੀਤਾ ਹੈ,ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਮੈਂ ਮਾਇਆ ਦੀ ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਦੂਰ ਕਰ ਲਈ ਹੈ, ਹੁਣ ਮੈਂ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਵਿਚ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹਾਂ ।੩।ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ-ਰਤਨ ਨੂੰ (ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਸਭ ਪਦਾਰਥਾਂ ਨਾਲੋਂ ਸ੍ਰੇਸ਼ਟ) ਪਦਾਰਥ ਨੂੰ ਤੋਰੀਏ ਦੇ ਨਾੜ ਦੇ ਵੱਟੇ ਵਿਚ ਹੱਥੋਂ ਗਵਾਂਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਅੰਨ੍ਹਾ ਹੋਇਆ ਮਨੁੱਖ ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਤੁਰਨ ਵਾਲਾ ਮਨੁੱਖ (ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਭੁਲਾ ਕੇ) ਮਾਇਆ ਦੇ ਪਿਆਰ ਵਿਚ ਫਸਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਜੇਹੜਾ (ਦੁਖਦਾਈ ਬੀਜ) ਉਹ ਮਨਮੁਖ ਬੀਜਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ ਉਹੀ (ਦੁਖਦਾਈ) ਫਲ ਉਹ ਹਾਸਲ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਕਦੇ ਸੁਪਨੇ ਵਿਚ ਭੀ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਨਹੀਂ ਪਾਂਦਾ ।੪।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉੱਤੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪਣੀ ਕਿਰਪਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਉਹੀ ਮਨੁੱਖ (ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ) ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ(ਕਿਉਂਕਿ ਉਹ) ਗੁਰੂ ਦਾ ਸ਼ਬਦ ਆਪਣੇ ਮਨ ਵਿਚ ਵਸਾਈ ਰੱਖਦਾ ਹੈ । ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਹਰ ਵੇਲੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਡਰ-ਅਦਬ ਵਿਚ ਟਿਕਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਉਸ ਡਰ-ਅਦਬ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਮਨ ਨੂੰ ਮਾਰ ਕੇ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲੋਂ ਮਾਰ ਕੇ ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲ ਦੀ) ਦੌੜ-ਭੱਜ ਦੂਰ ਕਰੀ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ।੫।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ (ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੀ ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲ ਦੀ) ਦੌੜ-ਭੱਜ ਮੁਕਾ ਲਈ, ਉਸ ਨੇ ਸਦਾ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਮਾਣਿਆ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਉਸ ਨੇ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲਈ ।ਜੀਵਨ ਨੂੰ ਪਵਿੱਤ੍ਰ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਗੁਰਬਾਣੀ ਦੀ ਸਹਾਇਤਾ ਨਾਲ ਉਸ ਦਾ ਮਨ ਪਵਿੱਤ੍ਰ ਹੋ ਗਿਆ, ਉਹ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਵਿਚ ਟਿਕ ਕੇ ਸਦਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਂਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੬। (ਪੰਡਿਤ) ਵੈਦ ਸ਼ਾਸਤ੍ਰ ਸਿਮ੍ਰਿਤੀਆਂ (ਆਦਿਕ ਧਰਮ-ਪੁਸਤਕ) ਹੋਰਨਾਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹ ਪੜ੍ਹ ਕੇ ਸੁਣਾਂਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ,ਪਰ ਆਪ ਮਾਇਆ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਕੁਰਾਹੇ ਪਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਉਹ ਅਸਲੀਅਤ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਸਮਝਦਾ ।ਗੁਰੂ ਦੀ ਦੱਸੀ ਸੇਵਾ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਉਹ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਨਹੀਂ ਮਾਣ ਸਕਦਾ, ਦੁੱਖ ਹੀ ਦੁੱਖ (ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲੀ) ਕਮਾਈ ਕਰਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੭। (ਪਰ ਇਹ ਸਾਰੀ ਖੇਡ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਆਪਣੇ ਹੱਥ ਵਿਚ ਹੈ । ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੋ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ) ਆਪ ਹੀ (ਸਭ ਕੁਝ) ਕਰਦਾ ਹੈ । ਕਿਸ ਨੂੰ ਕੋਈ ਆਖ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਕਿ ਤੂੰ ਕੁਰਾਹੇ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈਂ) ? ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਸਮਝਾਣ ਦੀ ਲੋੜ ਤਦੋਂ ਹੀ ਪੈ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਜੇ ਉਹ (ਆਪ) ਕੁਰਾਹੇ ਪਿਆ ਹੋਇਆ ਹੋਵੇ । ਹੇ ਨਾਨਕ ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪ ਹੀ (ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੋ ਕੇ ਸਭ ਕੁਝ) ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ਤੇ (ਜੀਵਾਂ ਪਾਸੋਂ) ਕਰਾ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਉਹ ਆਪ ਹੀ (ਸਰਬ-ਵਿਆਪਕ ਹੋ ਕੇ ਆਪਣੇ) ਨਾਮ ਵਿਚ ਹੀ ਲੀਨ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ।੮।੭।੮।\\""},{"question":"میں کیسے کہہ سکتا ہوں کہ میں تین مقالوں کے پہلے مصنف ہوں؟","answer":"1. \\"میں تین تحقیقی رپورٹس کے پہلے مصنف ہوں۔\\"2. \\"میں نے تین تحقیقی رپورٹس کو پہلا مصنف کے طور پر تیار کیا ہے۔\\"3. \\"تین تحقیقی رپورٹس میں میرا نام پہلے مصنف کے طور پر درج ہوتا ہے۔\\"4. \\"میرے تعلیمی کیریئر میں، میں تین تحقیقی رپورٹس کے لئے پہلا مصنف رہا ہوں۔\\""},{"question":"Cria um slogan para uma empresa de Shampoo chamada Hairosa, utilizando uma rima.","answer":"Hairosa, o shampoo que a deixa sedosa e bem cheirosa."},{"question":"句子一：这首歌还很新的时候, 像保罗·怀特曼, 范·申克, 玛丽安·哈里斯和美国四重奏这样的艺术家们拍摄了令人惊叹的镜头. 句子二: 当这首歌还很新的时候, 著名的唱片是由玛丽安·哈里斯, 范·施恩克, 保罗·怀特曼和美国四重奏等艺术家制作的. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 是的还是不是?","answer":"是的"},{"question":" 1935இல் நேசப்படைகள் கையகப்படுத்தியிருந்த சார் பகுதியை செருமனி மீட்டது; 1936இல் வெர்சாய் உடன்பாட்டின்படி தடை செய்யப்பட்டிருந்த ரைன்லாந்திற்குள் துருப்புக்களை அனுப்பியது. 1938இல் ஆசுதிரியா கையகப்படுத்தப்பட்டது; செப்டம்பர் 1939இல் செக்கோசிலோவாக்கியாவைக் கைப்பற்றியது. பின்னர் போலந்து படையெடுப்பு நடத்துமுகமாக","answer":"மோலடோவ்-ரிப்பன்டிராப் ஒப்பந்தம் ஏற்படுத்திக் கொண்டது. செப்டம்பர் 1, 1939இல் போலந்து படையெடுப்பு நடைபெற்றது; சோவியத் செஞ்சேனையுடன் போலந்தைக் கைப்பறியது. இந்த ஆக்கிரமிப்பை எதிர்த்து ஐக்கிய இராச்சியமும் பிரான்சும் செருமனி மீது போர் தொடுத்து இரண்டாம் உலகப் போர் தொடங்கியது. சூலை 22, 1940இல் பிரான்சின் பெரும்பகுதியை செருமனி கைப்பற்றியபின்னர் பிரான்சு செருமனியுடன் சமரசம் செய்து கொண்டது. பிரித்தானியர்கள் 1940இல் பிரிட்டன் சண்டை என்றறியப்பட்ட செருமனியின் தாக்குதல்களை முறியடித்தனர். சூன் 22, 1941இல் செருமனி மோலடோவ்-ரிப்பன்டிராப் ஒப்பந்தத்தை மீறி சோவியத் ஒன்றியத்தின் மீது படையெடுத்தனர். அச்சமயத்தில் செருமனியும் மற்ற அச்சு நாடுகளும் ஐரோப்பாவின் பெரும்பகுதியையும் வடக்கு ஆப்பிரிக்காவையும் தங்கள் கட்டுப்பாட்டில் வைத்திருந்தன. 1943 துவக்கத்தில் சுடாலின்கிராட் சண்டையை அடுத்து சோவியத் ஒன்றியத்திலிருந்து மீளத் துவங்கினர்."},{"question":"Qui était l'artiste Vik Muniz ?","answer":"Vik Muniz, artiste visuel brésilien, est connu pour son utilisation innovante de matériaux non conventionnels, tels que le chocolat, le sucre et les déchets, pour créer des œuvres complexes et à grande échelle. Sa série « Pictures of Junk » réinterprète des peintures emblématiques à partir de matériaux mis au rebut, mettant en lumière les problèmes de déchets et de culture de consommation. Il était né le 20 décembre 1961 à São Paulo au Brésil. Il habite à Brooklyn dans l'État de New York aux États-Unis."},{"question":"Inona avy ireo toetra ananan'ny tsiny?","answer":"Ny tsiny dia ratsy mandrakariva. Azo sorohina na ialana mialoha na aoriana ny fahazoana tsiny ka amin'ny alalan'ny teny na  fihetsika sy ny fomba amam-panao no anatanterahina izany.  Mivantana amin’ny olona nanao hadisoana na ny taranany ny tsiny ary tsy ampoizaina ny fotoana iaviany."},{"question":"Apakah maksud \\"aus telunjuk mencolek garam\\"?","answer":"Hidup dalam kemiskinan"},{"question":"Qual o significado de \\"Deixar na mão?\\"","answer":"A expressão \\"deixar na mão\\" é uma gíria comum na língua portuguesa e pode ter diferentes significados, dependendo do contexto em que é usada. Geralmente, significa abandonar alguém em uma situação difícil ou desafiadora, sem oferecer ajuda ou apoio. Pode ser usado de maneira literal ou figurativa."},{"question":"Qual é a capital de Papua Nova Guiné?","answer":"A capital de Papua-Nova Guiné é Port Moresby. Ela é a maior cidade do país e também o centro político e econômico de Papua-Nova Guiné. Localizada na costa sudeste da ilha da Nova Guiné, ela é uma cidade que combina a beleza natural da região com a agitação de uma capital. É como o ponto de entrada para explorar a rica diversidade cultural e a natureza exuberante desse país da Oceania."},{"question":"Peter Ajayi n lọ sẹwọn gbere, ọmọ ọdun mejila lo fipa ba lo pọ l’Ekiti","answer":"Ọkunrin kan, Peter Ajayi, ẹni ọdun mọkanlelọgọta, ni ijọba ipinlẹ Ekiti ti ṣe idojuti nla fun bayii nitori to fipa ba ọmọ ọdun mejila lo pọ, ti wọn si tun ti sọ ọ si ẹwọn gbere.Ọkunrin yii ni yoo jẹ ẹni keje ti ijọba ipinlẹ naa yoo dojuti fun nita gbangba.Wọn ni ki wọn too ran ọkunrin yii lẹwọn gbere ni wọn ti kọkọ ṣe oro fun un gẹgẹ bii igbesẹ tuntun ti ijọba Fayẹmi ṣẹṣẹ bẹrẹ bayii lati fi pinwọ ifipa-bani-lopọ nipinlẹ Ekiti.ALAROYE, gbọ pe ẹnikẹni tọwọ ba tẹ pe o fipa ba eeyan sun nipinlẹ ọhun, niṣe wọn yoo ya fọto ẹ gadagba si awọn ibi kan to jẹ ojutaye kaakiri ijọba ibilẹ iru ẹni bẹẹ pẹlu akọle pe, ‘afipa-bani-lopọ-kan ree.’Bakan naa ni wọn yoo tun fi orukọ ọdaran ọhun si atẹ ileeṣẹ eto idajọ lori ẹrọ ayelujara, bẹẹ gẹgẹ ni yoo tun wa ninu akọsilẹ pe iru ẹni bẹẹ ko ni i lanfaani lati ri aanu gba lọwọ ijọba, ti gomina ba tiẹ fẹẹ tu ẹlẹwọn kan silẹ fun aforiji.Peter Ajayi ti wọn sọ sẹwọn gbere yii, ọmọ ilu kan to n jẹ Itapa Ekiti ni, nijọba ibilẹ Ọyẹ. Wọn ni Ijero Ekiti lo n gbe, nijọba ibilẹ Ijero, nipinlẹ naa.Ṣaaju akoko yii nijọba ti da irufẹ sẹria yii fun awọn eeyan mẹfa kan nipinlẹ Ekiti. ̀Ọdun 2019 gan-an nijọba Fayẹmi ṣofin ọhun lati fopin si bi awọn eeyan ṣe n fipa ba awọn eeyan lo pọ l’Ekiti.Adajọ agba nipinlẹ naa, Ọgbẹni ̀Ọlawale Fapohunda, ti sọ pe igbesẹ ṣiṣe idojuti fawọn irufẹ ọdaran bẹẹ ṣe pataki lati fọ ipinlẹ Ekiti mọ lọwọ awọn afipa-bani-lopọ.O ni igbesẹ yii yoo jẹ ki awọn eeyan jawọ ninu iru iwa bẹẹ, bakan naa ni yoo jẹ ijanu fawọn obi lati maa kọ ọmọ wọn daadaa, nitori itiju nla ni yoo jẹ fun gbogbo wọn, nigba ti ijọba ba gbe aworan ati orukọ iru ẹni bẹẹ sigboro."},{"question":"ليس لدي وقت لقراءة كل المقال التالي. إذا سمحت قم بتلخيصه: ومن أمثلة هذه الأطعمة أسماك المياه الباردة (الرنجة، والسلمون، وسمك السلمون المرقط)، ومعظم المكسرات، والبذور، والحبوب الكاملة، وتقريبًا كل الخضروات والفواكه الطازجة.  تكافح المواد المضادة للأكسدة الشيخوخة في الجسم وتشمل الفيتامينات A C E. تُبطل مضادات الأكسدة جذور الأكسجين التي تتراكم في الجسم وتسبب الضرر. يعزز فيتامين ب3 (النياسين) الدورة الدموية في الأذن (وفي جميع أنحاء الجسم) عن طريق توسيع الأوعية الدموية الصغيرة قليلا، بينما تكمن أهمية ب6 (البيريدكسامين) في وظيفة العصب الصحية. قد تتزامن حالة نقص فيتامين ب12 وحمض الفوليك (فيتامين ب9) مع حالة ضعف السمع المرتبط بالعمر، لذلك تأكد من أن مستوياتك كافية بما فيها من مصادر غذائية ومكملات غذائية. بالإضافة إلى إضافة أطعمة معينة للحصول على فوائد صحية، يجب إزالة أطعمة محددة من نظامك الغذائي للحصول على نتائج صحية وسمعية أفضل.   يرتبط النظام الغذائي الذي يحتوي على نسبة عالية من الدهون الحيوانية المشبعة بارتفاع مستوى الكوليسترول في الدم، مما قد يزيد من خطر انسداد الشرايين. تحتاج أذنيك إلى تدفق دم سليم لأداء وظائفها جيدًا. تناول كميات كبيرة من الملح قد يزيد من احتباس السوائل في أذنيك. المعادن الثقيلة سامة للأعصاب (وخاصة الأعصاب الصغيرة مثل تلك التي تعصب الأذن الداخلية) وتدمرها في نهاية المطاف. لا يستطيع الجسم التخلص من المعادن الثقيلة بشكل جيد، لذلك تتراكم تلك المعادن بمرور الزمن وتصبح أكثر خطورة. عادة تكون الأطعمة التي تحتوي على نسبة عالية من الزئبق هي الأسماك مثل سمك القرش وسمك أبو سيف وسمك القرميدة والاسقمري الملكي..","answer":"يسعدني مساعدتك في ذلك. هنا تلخيص للمقال: تناول الطعام الذي يحتوي على العناصر الغذائية المطلوبة لصحة جيدة ووظائف سمع طبيعية. تجنب تناول الطعام الذي قد يُحدث تأثيرًا سلبيًا على قدرتك السمعية. تجنب تناول المعادن الثقيلة مثل الزئبق والزرنيخ والكادميوم."},{"question":"नेपालको घोंगी खाना के हो?","answer":"घोंगी तराई क्षेत्रमा बसोबास गर्ने नेपालको थारु समुदायमा लोकप्रिय परिकार हो। यी साना पानीका शंखहरू नदी वा पोखरीबाट ल्याइन्छ, सफा गरिन्छ, राम्ररी पकाइन्छ। यसलाई रमाइलो रूपमा मिठो मानेर खाईन्छ। घोंगी स्वादिलो हुनुका साथै प्रोटिन र शरीर निको पार्ने गुणले भरिपूर्ण मानिन्छ ।"},{"question":"ආවර්තිතා  වගුවේ ඇති මූලද්‍රව්‍ය ගණන කීයද?","answer":"ආවර්තිතා  වගුවේ තහවුරු කරන ලද මූලද්‍රව්‍ය 118ක් ඇත. මෙයට ස්වභාවිකව ඇති සියලුම මූලද්‍රව්‍ය මෙන්ම විද්‍යාගාර තුළ නිර්මාණය කර ඇති කෘතිම මූලද්‍රව්‍ය ද ඇතුළත් වේ. මෑතකදී එකතු කරන ලද මූලද්‍රව්‍ය: 113 (Nihonium, Nh), 114 (Flerovium, Fl), 115 (Moscovium, Mc), 116 (Livermorium, Lv), 117 (Tennessine, Ts) සහ 118 (Oganesson, Og).මේ සියල්ල 2011 සහ 2016 අතර එකතු කරන ලදී. නව මූලද්‍රව්‍ය සොයාගෙන සංස්ලේෂණය කරන විට ආවර්තිතා  වගුව වෙනස් වීමට යටත් වේ."},{"question":"axaad sheegtaa geedka ka baxa Jahanama bartankeeda","answer":"Waxaa la yidhaahdaa Zaquum"},{"question":"පොල් මැල්ලුම් හදන්නේ කොහොමද?","answer":"පොල් මැල්ලුම් හදන්න මුලින්ම තෙල් ටිකක් රත් වෙන්න තියලා අබ ඇට ටිකක් පිපිරෙන්න දාන්න. ඉන්පසු එයට කුරුඳු හා උම්බලකඩ ටික දමා තරමක් බැදෙන්නට හරින්න.දැන් ලුණු කුඩු හා රම්පේ කරපිංචා ටික දාලා කලවම් කර ළූණු,අමු මිරිස්, ලූණු,කහ ටිකක් දමා හොඳින් තෙම්පරාදු කරගන්න.දැන් මෙයට පොල් ටික හා ගොරකා කෑල්ල දමා හොඳින් මිශ්‍ර කරන්න.වතුර චුට්ටක් දමා බඳුන වසා අඩු ගින්දරේ පොල් ටික මලවගන්න. අවසානයේ ලිපෙන් බාලා තක්කාලි ටික දාලා කලවම් කරන්න."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH da Gâmbia?","answer":"Em 2021, o Índice de Desenvolvimento Humano (IDH) da Gâmbia foi de 0,500, sendo o 174º no ranking de IDH mundial."},{"question":"Em que clube o jogador de futebol Weverton foi revelado?","answer":"O jogador Weverton foi revelado no Corinthians."},{"question":"Kokia minimali mėnesinė alga \\"ant popieriaus\\" yra Lietuvoje nuo 2021 m. sausio 1 d.?","answer":"642 Eur."},{"question":"Tambaya: Wanene dan wasan Super Bowl na 2018 a lokacin wasan rabin lokaci? ","answer":"Amsa: Justin Timberlake (Mai wasan kwaikwayo)"},{"question":"Ọwọ fijilante tẹ Sanni to pa ọmọ aburo baba rẹ niluu Irawọ","answer":"Akitiyan awọn ẹṣọ alaabo Fijilante lati jẹ kijọba ibilẹ Atisbo wa lalaafia ti n seso rere pẹlu bọwọ wọn ṣe tẹ Abubakar Sanni, ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn (27) to pa ọmọ aburo baba rẹ lati le gbẹsan iwa aburu to ni baba oloogbe naa hu si baba oun.Ọjọruu, Wẹside, ọsẹ to kọja yii ni Kọmanda Fijilante agbegbe naa, Oloye Ademọla Ọlawoore, ṣafihan awọn afurasi ọdaran naa lọfiisi wọn to wa niluu Tede ti i ṣe ibujokoo ijọba ibilẹ naa.Ọlawoore ni ninu oṣu keje, ọdun yii, lawọn mọlẹbi oloogbe naa fi to wọn leti pe ọmọ Fulani kan, Yakubu Sanni, dawati lẹyin ti wọn da maaluu lọ si agbegbe Irawọ, nijọba ibilẹ Atisbo, pẹlu erongba pe boya o ti bọ sọwọ awọn ajinigbe lakooko to n da maaluu kiri.O ni latigba naa lawọn Fijilante yii ti n fimu finlẹ kiri.Mọnde, ọjọ Aje, ọsẹ yii, lọwọ pada tẹ Abubakar lẹyin ọpọlọpọ akitiyan wọn.Lakooko to n ka boroboro lọfiisi wọn ni Abubakar ti jẹwọ pe awọn meta lawọn lọwọ ninu iṣekupani ọjọ naa, toun si mọ ibuba tawọn yooku wa, ki ọwo awọn agbofinro le tẹ wọn. Gẹgẹ bo ṣe sọ, Abule Oniyawo-mẹta, ti ko fi bẹẹ jinna siluu Irawọ, lo lawọn da maaluu lọ lọjọ naa, tawọn si gbimọ-pọ tan Yakubu lọ.O ni lẹyin tawọn fun un lọrun titi tẹmii fi bọ lara ọmọọdun mẹsan-an ọhun lawọn gbẹ saree ṣukẹsukẹ kan, tawọn si sinku rẹ si.Agbari oku to ti jẹra pẹlu ẹya-ara ati aṣọ oloogbe naa lawọn agbofinro hu jade.Afurasi ọdaran yii ṣalaye pe nnkan to jẹ koun gbe igbesẹ naa ni lati fi gbẹsan owo maaluu ti baba oloogbe naa ra lọwọ baba oun, ṣugbọn ti ko sanwo rẹ tan to fi ku.Oloye Ọlawoore tawọn ba ti pari iwadii lawọn yoo taari wọn sagọọ ọlọpaa."},{"question":"कोणत्या महापुरुषाला ‘लोहपुरुष’ म्हणतात?","answer":"सरदार पटेल महापुरुषाला ‘लोहपुरुष’ म्हणतात ."},{"question":"ગુજરાત ના તેહાવર ક્યા ક્યા છે?","answer":"નવરાત્રી રણન ઉત્સવઉત્તરાયણશામળાજી મેળોવૌઠા મેલારથ યાત્રામોઢેરા ડાન્સ ફેસ્ટિવલભદ્રા પૂર્ણિમા"},{"question":"फर्पिङ","answer":"उपत्यकाको किनारमा काठमाडौंबाट १८ किलोमिटर दक्षिणमा रहेको फर्पिङ पहाडको टुप्पोमा बौद्ध विहार रहेको छ। फर्पिङको मुख्य आकर्षण १७ शताब्दीको विस्तृत मन्दिर हो जसमा देवी बजरा जोगिनीको ग्लाइड गरिएको छवि छ। यहाँका अन्य मनमोहक दृश्यहरूमा एउटा गुफा र यसको प्रवेशद्वारमा चट्टानमा रहेको बौद्ध सन्त पद्मसंभवको हातको छाप समावेश छ।"},{"question":"என் பக்கத்து வீட்டுக் குழந்தை மிகவும் குறும்புக்காரன். அவர் எப்போதும் தனது சக பள்ளி நண்பர்களுடன் விளையாடும்போது ஜன்னல் கண்ணாடிகள் மற்றும் செடி தொட்டிகளை உடைப்பார். இந்த சூழ்நிலையை எவ்வாறு கையாள்வது?","answer":"ஜன்னல்களை உடைத்தல் மற்றும் சொத்துக்களை சேதப்படுத்துதல் போன்ற அழிவுகரமான நடத்தையில் பக்கத்து வீட்டு குழந்தை தொடர்ந்து ஈடுபடும் சூழ்நிலையை கையாள்வது கவனமாக பரிசீலிக்க வேண்டிய அணுகுமுறை தேவை. தொடங்குவதற்கு, குழந்தையின் செயல்களின் நிகழ்வுகளை உன்னிப்பாகக் கவனித்து ஆவணப்படுத்தவும், தேதிகள், நேரங்கள் மற்றும் சேதத்தின் அளவு ஆகியவற்றைக் குறிப்பிடவும். தெளிவான ஆதாரங்களுடன் ஆயுதம் ஏந்தியவுடன், குழந்தையின் பெற்றோருடன் உரையாடலைத் தொடங்குவதற்கு பொருத்தமான நேரத்தைத் தேர்வுசெய்து, அவர்கள் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடியவர்கள் மற்றும் ஆர்வமாக இல்லை என்பதை உறுதிப்படுத்திக் கொள்ளுங்கள். விஷயத்தைப் பற்றி பேசும் போது, ஒரு முரண்பாடான தொனியைக் கடைப்பிடிக்கவும், குற்றச்சாட்டைத் தவிர்க்கும் வகையில் சொத்து சேதம் குறித்து கவலையை வெளிப்படுத்தவும். உங்கள் உணர்வுகள் மற்றும் அவதானிப்புகளை வெளிப்படுத்த \\"நான்\\" அறிக்கைகளைப் பயன்படுத்தவும், நேரடியான குற்றச்சாட்டுகளைச் செய்வதற்குப் பதிலாக உங்கள் முன்னோக்கை வலியுறுத்துங்கள். உதாரணமாக, \\"எனது சொத்துக்களுக்குச் சேதம் ஏற்பட்டதை நான் கவனித்தேன், அதை உங்களுடன் விவாதிக்க விரும்பினேன்\\" என்று நீங்கள் கூறலாம். சிக்கலின் தீவிரத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்ட, புகைப்படங்கள் அல்லது விரிவான விளக்கங்கள் போன்ற நீங்கள் சேகரித்த ஆதாரங்களை முன்வைக்கவும்.சேதத்தால் ஏற்படும் அசௌகரியத்தை மட்டுமல்ல, கண்ணாடியை உடைப்பது போன்ற செயல்களுடன் தொடர்புடைய பாதுகாப்பு அபாயங்களையும் வெளிப்படுத்துவது முக்கியம். பாதுகாப்புக் கவலைகளை முன்னிலைப்படுத்துவது, நிலைமையின் தீவிரத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டலாம், மேலும் உங்கள் கவலைகளை பெற்றோர்கள் தீவிரமாக எடுத்துக் கொள்வார்கள். கூடுதலாக, இந்த அணுகுமுறை அக்கம் பக்கத்தில் உள்ள அனைவருக்கும் பாதுகாப்பான சூழலை உருவாக்குவதில் பகிரப்பட்ட ஆர்வத்தை வலியுறுத்துகிறது.குழந்தையின் பெற்றோருடன் நீங்கள் விஷயத்தைப் பற்றி விவாதிக்கும்போது, ஒரு தீர்வைக் கண்டுபிடிப்பதில் ஒத்துழைக்க முயற்சிக்கவும். குழந்தையின் நடத்தைக்கு உதவக்கூடிய குறிப்பிட்ட யோசனைகளை முன்மொழியுங்கள், அதாவது எல்லைகளை அமைப்பது, மேற்பார்வையை அதிகரிப்பது அல்லது சாத்தியமான சேதம் குறைக்கப்படும் ஒரு நியமிக்கப்பட்ட பகுதிக்கு அவர்களின் விளையாட்டை திருப்பிவிடுவது. அவர்களின் முன்னோக்குகள், கவலைகள் மற்றும் பரிந்துரைகளையும் பகிர்ந்து கொள்ள பெற்றோரை ஊக்குவிக்கவும். இந்த கூட்டு அணுகுமுறை ஒரு தீர்வைக் கண்டறிவதற்கான பகிரப்பட்ட பொறுப்புணர்வு உணர்வை வளர்க்கும்.பெற்றோருடன் மட்டும் தொடர்புகொள்வது நேர்மறையான முடிவுகளைத் தராத சூழ்நிலைகளில், மாற்று விளையாட்டுப் பகுதிகள் அல்லது குழந்தையின் ஆற்றலைச் சேதப்படுத்தாமல் திசைதிருப்பக்கூடிய செயல்பாடுகளைப் பரிந்துரைக்கவும். குழந்தை மற்றும் சமூகம் ஆகிய இரண்டிற்கும் பயனளிக்கும் ஆக்கபூர்வமான தீர்வுகளை வழங்க இது ஒரு வாய்ப்பாக அமையும்.உங்கள் முயற்சிகள் இருந்தபோதிலும் சிக்கல்கள் தொடர்ந்தால், மற்றும் நடத்தை பல அண்டை நாடுகளை பாதிக்கிறது என்றால், உரையாடலில் பாதிக்கப்பட்ட மற்ற தரப்பினரை ஈடுபடுத்துங்கள். ஒரு கூட்டு அணுகுமுறை நிலைமையின் தீவிரத்தை வெளிப்படுத்தலாம் மற்றும் பெற்றோரை இன்னும் தீர்க்கமான நடவடிக்கை எடுக்க ஊக்குவிக்கும்.துரதிர்ஷ்டவசமான சூழ்நிலையில், தீர்வுக்கான அனைத்து முயற்சிகளும் தோல்வியடைந்து, சொத்து சேதம் தொடர்கிறது, நீங்கள் இன்னும் முறையான சேனல்களை ஆராய வேண்டியிருக்கும். மத்தியஸ்த சேவைகளைத் தேடுவது அல்லது சமூகக் காவல் அல்லது அண்டைச் சேவைகள் போன்ற உள்ளூர் அதிகாரிகளை ஈடுபடுத்துவது, சமூகத்தில் உள்ள அனைவரின் பாதுகாப்பையும் நல்வாழ்வையும் உறுதி செய்வதற்கான அடுத்த படிகளாக இருக்கலாம்.முழு சூழ்நிலையையும் பச்சாதாபத்துடன் அணுகவும், பெற்றோருக்குரிய சவால்கள் சிக்கலானதாக இருக்கும் என்பதைப் புரிந்துகொள்வது மற்றும் குழந்தையின் பெற்றோருடன் நேர்மறையான உறவை வளர்ப்பது மிகவும் ஆக்கபூர்வமான விளைவுக்கு அவசியம். இந்த பன்முக அணுகுமுறையானது, ஒவ்வொருவரின் பாதுகாப்பு மற்றும் நல்வாழ்வுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கும் கூட்டு, சமூகத்தை மையமாகக் கொண்ட மனநிலையை ஊக்குவிக்கும் அதே வேளையில், சொத்து சேதத்தின் உடனடி கவலைகளை நிவர்த்தி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது."},{"question":" Avy amin’ny Zanahary na Andriamanitra ny vintana satria izy no mpamorona ny Zavaboaary rehetra. Toy izao ny filazan’i RAHAJARIZAFY izany: “Anjara avy amin’ Andriamanitra nahary tongotra aman-tanana ny vintana.”     Mety ho avy amin’ny Ray aman-dreny sy ny Razana ihany koa ny vintan’ny taranaka. Ny todin’ny nataon’izy ireo na tsara na ratsy dia hamantarana ny toetry ny vintana araka ny hevitr’i Joseph RAKOTONIRAINY hoe: “Ny vintana dia lalàn’ny todin’ny natao.” Miresaka momban'ny inona ity lahatsoratra eo ambony ity?","answer":"Miresaka momban'ny loharano nipoiran’ny vintana ity lahatsoratra izay hita teo ambony ity ."},{"question":"Godwin Emefiele","answer":"Godwin Emefiele (tí a bí ní ọjọ́ kẹrin oṣù kẹjọ ọdun 1961) jẹ́ olóṣèlú ọmọ Orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. àti Gómìnà-àná Ilé ìfowó pamọ́ àgbà Nàìjíríà láti ọjọ́ kẹrin oṣù kẹfà ọdun 2014 títí di ọjọ́ kẹsàn-án oṣù kẹfà ọdún 2023 tí Ààrẹ Bọlá Ahmed Tinubu pàṣẹ láti dá a dúró lẹ́nu iṣẹ́ nítorí ẹ̀sùn àwọn ìwà àjẹbánu kan.Emefiele lọ Ansar Udin Primary School àti Maryland Comprehensive Secondary ní ìpínlẹ̀ Èkó, kí ó tó lọ Yunifásítì ilẹ̀ Nàìjíríà (UNN) láti tẹ ẹ̀kọ́ rẹ̀ síwájú. Ó gba àmì-èye nínú ìmò Banking and Finance, Ó jẹ́ ọ̀kan lára àwọn tí ó yege jù láàrin àwọn akẹ́kọ̀ọ́ ìyókù rẹ̀. Léyìn ìgbà tí Emefiele sin ilẹ̀ baba rẹ̀, ó padà sí Yunifásitì ti Nàìjíríà láti gba àmì-ẹyẹ Masters Degree nínú ìmò Finance ní ọdun 1986. Ni Oṣu Kẹfa Ọjọ 10, Ọdun 2023, Ẹka Awọn Iṣẹ ti Ipinle ṣe idaniloju imuni Emefiele nipasẹ oju-iwe Twitter osise rẹ. Iroyin fi to wa leti wipe won gbe e wa fun iforowero gege bi ara iwadii ninu ofiisi re."},{"question":"Quais foram as principais contribuições de Ahmed Zewail para a química?","answer":"Ahmed Zewail foi um pioneiro em femtoquímica, estudando reações químicas em escala de femtossegundos. Sua pesquisa avançada proporcionou uma compreensão mais profunda dos processos moleculares em nível atômico e molecular."},{"question":"ఐ సి జ్ న్ ను విపులీకరించండి. అంతరించిపోతున్న జాతుల పట్టికను ఏ పుస్తకంలో ఇచ్చారు?","answer":"“ఇంటర్ నేషనల్ యూనియన్ ఫర్ ది కన్జర్వేషన్ ఆఫ్ నేచర్ అండ్ నేచురల్ రిస్సోర్సెస్”.అంతరించిపోతున్న జాతులను ఐ సి జ్ న్ ప్రచురించే “రెడ్ డేటా” పుస్తకంలోని పట్టికలో పేర్కొంటారు."},{"question":"አልጄርያ ከጎረቤቷ ሞሮኮ ጋር በየት አቅጣጫ ትዋሰናለች?","answer":"ከምዕራብ"},{"question":"ඉන්දියාවේ පළමු පුරවැසියා කවුද?","answer":" ඉන්දියාවේ පළමු පුරවැසියා එරට ජනාධිපතිවරයා වේ."},{"question":"வினா:      ஹிட்லர் எவரை மிகவும் கொடுமைப் படுத்தினார்?அ )  ரஷ்டர்கள்ஆ) அரேபியர்கள் இ) துருக்கியர்கள் ஈ) யூதர்கள்","answer":"விடை : ஈ ) யூதர்கள்"},{"question":"ਮੌਜੂਦਾ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਕੁੱਲ ਕਿੰਨੇ ਦਰਿਆ ਹਨ :(i) ਤਿੰਨ(ii) ਚਾਰ(iii) ਪੰਜ(iv) ਸੱਤ ।","answer":"(i) ਤਿੰਨ।"},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి పర్యాయ పదాలని ఇవ్వండి: చాడ్పు","answer":"రీతి, తీరు, విధం, భంగి, పగిడి"},{"question":"Ndeipi chinzvimbo chakaitwa naManis Lamond? Manis Lamond (akaberekwa 14 Gunyana 1966) mutambi wenhabvu akaenda pamudyandigere kubva kuPapua New Guinea. Mumwe wepasi rese aitamba semutambi, Lamond akatamba nhabvu muAustralia kuCanberra City, Sydney United, A.PIA. Leichhardt Tigers, Wollongong City, Marconi Stallions neNewcastle United uye kuSingapore kuSembawang Rangers.","answer":"Manis Lamond aive mutambi"},{"question":"Sinire baskı yapan fıtık geçer mi?","answer":"Yerinden çıkan bu parça bacaklara gelen sinirin altına girerek sinir üzerinde baskı yapar ve şiddetli ağrıya neden olur. Bu safha da artık hastalığın geriye dönüşü yoktur. Çünkü; omurilik kanalına çıkan kıkırdak parçasını ilaç veya manuel tedavi ile ortadan kaldırmamız mümkün değildir."},{"question":"Dayson silikon neleri yapıştırır?","answer":"Astarsız güçlü yapışkan özelliğini otomotiv,inşaat sektörü malzemesinde gösterir, cam,anod alüminyum,ahşap,metal,polyester,beton. Dayson PU mastik, çeşitli endüstrilerde birleştirme ve yapıştırma amaçlı kullanılır. Uygulama: Yüzeylerde pas,toz ve yağ gibi malzemelerden arınmış olması gerekir."},{"question":"Gịnị bu Ịgba?","answer":"Amara dị ka ịgbà n'asụsụ Igbo. Amakwarala ya dịka Ikoro. O nwere obere na nnukwu nha. A na-eji ya eme egwu dịka Iri-agha, Okanga, Atilogwu, Adamma, Atu, Ode, na Ikorodo.Ịgba bụ tom-tom nke nwere elu na-akụ ihe nke otu dayameta dị nso dị ka bongo . Ofu igba nwere ike ịdị obere ka sentimita asaa, ma ọ bụ ogologo dị ka ụkwụ atọ. N'ọdịnala, a na-eji aka na-akụ igba mkpụkpọ dị omimi karị, ebe a na-eji osisi gbagọrọ agbagọ agba nke dị mkpụmkpụ. N'ime mkpokọta, ụgba ndị a na-ebutekarị ụzọ, ndị na-akụ ọkpọ na-ekwukwa okwu. Site n'ịkụnye n'ọgbatị nke na-adaba gburugburu akpụkpọ ahụ, onye ọkpụkpọ na-eme ka akpụkpọ anụ ahụ sie ike (nke a na-emekarị site na antelope ) iji nweta ụda na ụda achọrọ."},{"question":"Descreva a bandeira de El Salvador.","answer":"A bandeira de El Salvador é composta por três faixas horizontais de igual largura: uma faixa azul no topo e no meio, e uma faixa branca na parte inferior, com o brasão de armas no centro da faixa branca."},{"question":"Kush e fitoi FIFA Kupën e Botës në vitin 1934?","answer":"FIFA Kupën e Botës në vitin 1934 e fitoi Italia."},{"question":"Düşen üçgen formasyonu nedir?","answer":"DÜŞEN ÜÇGEN FORMASYONLARI (DESCENDING TRIANGLE)Satıcıların alıcılardan daha güçlü olduğu piyasalarda her tepe bir önceki tepenin altında oluşacak şekilde bir düşen trend hareketi gözlenir. Fiyatlar düşüş eğilimindedir. Düşen üçgen formasyonunda trendin dipleri birbirine yakın seviyelerde oluşmaktadır."},{"question":"ప్రాచీన భారతీయ గణితశాస్త్రవేత్త ఆర్యభట్ట యొక్క ప్రసిద్ధ గ్రంథము …………A) ఆర్యతర్కంB) ఆర్యభట్టీయంC) సిద్ధాంత శిరోమణిD) కరణకుతూహలం","answer":"B) ఆర్యభట్టీయం"},{"question":"Orúkọ Àdúgbò ní Àkùngbá-Àkókó, Ìpínlẹ̀ Òndó, Nàìjíríà","answer":"ÀKÚNMI : ìsèlè tí o mu ìpayà wa sele ní àdúgbò yi ti o mu ki ìpàdé pàjáwìrì wáyé nílé Oba. Nígbà tí onísé yoo jísé fún oba ohun tí o kó so ni pé àkún mi eyi tí o túmò sip e Àkùn ni àdápè Àkùngbá sugbon nígbà tí ìsèlè yi mi gbogbo Àkìngbá ni won fi n so pe Akun mi ti won si waa so adugbo naa ní Akunmi lati ìgbà naa ni won ti n je olóyè ti a n pè ni Alákúnmù. ÒKELÈ : Àwon jà-ǹ-dù-kú ènìyàn ni won fe àdúgbò yìí dó; Awon alo-kólóhun-kígbe, olè ati ìgára. Ibi ti won si tèdó si je ibi ti o ga sókè. Bi enikeni ba fee lo sí àdúgbò yi won a ni o lo òkè olè. Òkè olè ni won so di òkelè di òní-olónìí.AKÙWÀ: Ìgbàgbó awon ènìyàn nip é awon to wa ni àdúgbò yi je òdàlè, atan-ni-je Àgàbàgebè ènìyàn ni won. Èdè Akungba ni Akuwa eyi ti o túmò sí pe ìwà nikan ni o kù won kù.ÙBÈRÈ: Eni ti o kókó kó ilé ni ilú Àkùngbá Ùbèrè ni o ko o sí. Ibè ni àwon ènìyàn sì gbàgbó pe Àkùngbá ti se wá Ibè ni olóyè àkókó ti je. Idi niyi tí wón fi ń pè é ni Ubere-ibi ti nǹkan ti bèrè tàbí sè.OKÙSÀ: Orúko eni tí o kókó kó ilé ni àdúgbò yí ni a fi n pèé. Òhun ni won n pè ni Okusa. Ìdílé re ni won ti n je oye olókùsà.ÌBÀKÁ: Òbe ìrelé ti bàbá àgbà kan lo lati ségun àwon òtá ni àwon omo-omo rè ri ni òkè àjà ti won n pe ni ìká ni àkùngba. Lati igba yen ni won ti n pe àdúgbò náà ni ìbàká.ÒDODÒ: Àgbàrá san gba èhìnkùlé àdúgbò yi kojá. Gbogbo Ilé ti o wa ní àdúgbò yi ni won si n pè ni òdodò eyí tí o túmò si ode (ile)-odo Òde-ode tasí Ododo.ÒLÁLÈ: Oloye ti o koko je ni àdúgbò yi ni o létòó lati máa pín ilè fún àwon ènìyàn. Ilè ni Akungba n pè ni alè. Ìdí nìyí tí won fi n pea won to leto lati tai le tabi latí pín ìlè ni alale ti adugbo won sì n jé Olale. Ni adugbo bi ni won sit i n je oba titi ji oni-Oloni eyi wá wà ni ìbámu pèla òrò Yorùba tó so pé Oba ló nile.AROKUNPANLE : Oke pupo wa ni adugbo yi to béè gee bi ènìyàn ko ba jeun kánú dáadáa yoo maa fidi wo kó tó wolé míràn ni. Itumo arokunpanle ni afìdímólè.APOLE: Eni ti o koko te àdúgbò yi do maa n mo ògiri yi àwon ilé ibè po. Awon ilé tí a bá sì mo ògiri yip o ni a n pè ní apolé lati ìgbà náà ni wón ti ń pe àdúgbò yìí ní apolé.ÀLÙJÙ: Ni àràárò ni baba arúgbò kan máa n fi ìlù ji awon ara adugbo yòókù. Nigba ti won bi baba yi léèrè èrèdí to fi n lu ilu o ni o n mu oun larada ni. Lati igba naa ni won ti n pe àdúgbò yìí ni àlùjù.OKOGBO: Inú igbó ni bàbá àgbàlagbà ti o te àdúgbò yi do ń gbé kí àwon ènìyàn to de ba a nibe ìdí nìyí ti awon ènìyàn fi n pe àdúgbò náà ni okogbó.ODÈÈGBÒ: Àwon to kókó te àdúgbò yí dó máa n da agbàdo sise sinu omi to n sàn to wà níbè. Àgbàdo yìí ni won n pè ni ègbo tì won sì ń pe odò yìí ní odo-egbo ti wón sì so àdúgbò yin i odèègbo.ÒNÀKÈ: Ile pupa àti òpòlopò òkìtì-ògán wa ni adugbo yìí. Òpòlopo ona ni o sì já si ìlú yìí. Ona ti o wà ni ese òkè yi ni eni ti o te e dó ń gbé ìdí nìyí ti won fi n pe àdúgbò yí ní ònàkè."},{"question":"รัฐธรรมนูญฉบับปัจจุบันของประเทศไทยคืออะไร?","answer":"รัฐธรรมนูญฉบับปัจจุบันของประเทศไทย คือ รัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทย พุทธศักราช ๒๕๖๐ เป็นกฎหมายสูงสุดฉบับที่ ๒๐ ตั้งแต่เริ่มมีการเปลี่ยนแปลงจากระบอบสมบูรณาญาสิทธิราชย์มาเป็นการปกครองในระบอบประชาธิปไตยอันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นพระประมุข (รัฐสภา) เมื่อวันที่ ๒๗ มิถุนายน ๒๔๗๕"},{"question":" Sheeg Dagaalkii U Dhaxeeyey Sayid Maxamed Cabdule Xasan Iyo England (British) Sanadkii Uu Bilowday?","answer":"Dagaalkii U Dhaxeeyey Sayid Maxamed Cabdule Xasan Iyo England (British) Wuxu Bilowday Sanadkii 1900-Kii."},{"question":"如果学生想为缺乏医疗资源的群体服务, 该怎么做？根据上一个问题,写下一个包含答案的段落. 这可以由1 - 20句子组成. 背景:","answer":"堪萨斯大学医学中心有三个学院:医学院,护理学院和卫生专业学院. 此外,这三所学校都有自己的研究生课程. 截至2013年秋季学期,KU Med有3,349名学生入学. 该医疗中心还在威奇塔校区提供四年的教学,并在堪萨斯州萨利纳市设有医学院校区,专门用于农村医疗保健."},{"question":"દયારામની \\"કાનુડો કામણગારો રે\\" કવિતા લખો.","answer":"કાનુડો કામણગારો રે, સાહેલી, આ તો કાનુડો કામણગારો રે !રંગે રૂડો ને રૂપાળો રે, સાહેલી, આ તો કાનુડો કામણગારો રે !રંગ રાતોરાતો મદમાતો, ને વાંસલડીમાં ગીતડાં ગાતો,હે એનાં નેણાં કરે ચેનચાળો રે, સાહેલી, આ તો કાનુડો કામણગારો રે !ભરવાને ગઈ’તી પાણી રે એને પ્રેમપીડા ભરી આણી રે,ઘેલી થઈ આવી શાણી રે, સાહેલી, આ તો કાનુડો કામણગારો રે !બેની તારે પાયે લાગું, વ્હાલા રે વિના ઘેલું રે લાગ્યું;હે એને દયાના પ્રીતમ માંગું રે, સાહેલી, આ તો કાનુડો કામણગારો રે !"},{"question":"\\"පෙරකලාසිය\\" යනු කුමක්ද ?එහි නිරුක්තිය..?","answer":"පෙරකලාසිය(Proxy) විවිධ ක්ෂේෂ්ත්‍ර භාවිතවේ.පොදුවේ ගත් විට නීත්‍යනුකූල 'නියෝජිතයා' යන අරුත ඇත.නීති ක්ෂේෂ්ත්‍රයේදී,'කෙනෙකු වෙනුවෙන් සිටීමට අයෙකුට බලය පවරමින් ලබාදෙන ලියවිල්ල 'ලෙස හැදින්විය හැක.Proxy voting යනු නොපැමිණි තැනත්තෙක් වෙනුවෙන් ප්‍රකාශ කරන ඡන්දයයි,Poxy War යනු සැබෑ ප්‍රතිමල්ලවයන් දෙදෙනෙකු අතර,වෙනුවට ඔවුන්ගේ නියෝජිතයින් දෙදෙනෙකු අතර කෙරෙන යුද්ධයයි,Proxy murderer යනු වෙනෙකෙකු වෙනුවෙන් තවෙකෙක් මිනීමැරීමයි."},{"question":"A wasu lokutan ne Manzon Allah Sallallahu Alaihi Wa Sallama Ya hana yin sallar nafila a cikinsu? ","answer":" (a) Bayan Sallar Asubahi da La'asar (b) Bayan Sallar Asubahi da lokacin da rana take a tsakiyar sama da kuma bayan sallar La'asar (c) Bayan Sallar Magriba da kuma bayan sallar Asubahi"},{"question":"Write a Python function to reverse a list.","answer":"def reverse_list(lst):    return lst[::-1]my_list = [1, 2, 3, 4, 5]print(reverse_list(my_list))  # Output: [5, 4, 3, 2, 1]"},{"question":"राजीव गांधी खेळ रत्न पुरस्काराचे स्वरूप काय आहे?","answer":"उत्तर : राजीव गांधी खेळ रत्न पुरस्काराचे स्वरूप 25 लाख रुपये आणि प्रशस्तीपत्र आहे ."},{"question":"පහත යෙදුමේ තේරුම කුමක්ද?\\"මන්දාරම් වැස්ස\\"","answer":"\\"මන්දාරම් වැස්ස\\" යෙදුමේ තේරුම වන්නේ \\"මේ වැස්සෙදි වැස්ස අඩුයි. නමුත් අහස දවසෙම කලුකරල තමයි තියෙන්නෙ.\\" යන්නය."},{"question":"Inona avy ireo vokatsoa ateraky ny fahaleovan-tena ho an'ny olona iray?","answer":"Rehefa miankina amin’ny herin’ny tenany ny tsirairay dia:-Malalaka amin’izay asam-pamokarana tiany hatao.-Afaka mandamina ny fotoanany amin’ny asa ataony.-Manana safidy feno amin’ny fampivoarana ny famokarany.-Tsy teriteren’olona hafa amin’izay hanaovana ny vokatra azony.-Mandray andraikitra avy hatrany fa tsy miandry ny hafa raha misy ny olana.-Manana fahefana feno amin’ny fananany."},{"question":"Берилген суйлөмдү толукта - \\"Аны көп ... бербе. Өзүңдү ...\\"a) айаай, айааб) аяй, аяв) айай, айаг) аяай, аяа","answer":"Аны көп аяй бербе. Өзүңдү ая.Туура жооп  б)"},{"question":"බුදු දහමේ එන  කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"ඒ ඒ ක්‍රියාවට යෝග්‍ය පරිදි කායාංග වාචාංග චිත්තාංගයන් සම්පාදනය කරන චිත්තයා ගේ උත්සාහය වූ ක්‍රියා විශේෂය කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය නම් වේ. චේතනාවය යි කියනුයේ ද එයට ම ය. චේතනා සංඛ්‍යාත උත්සාහය ඇතිවන කල්හි ඒ උත්සාහය නිසා ද එය හා බැඳී එයට අනුකූලව චිත්ත ස්පර්ශාදි සම්ප්‍ර‍යුක්ත ධර්මයෝ පහළ වෙති. ඒ ක්‍රියාවට යෝග්‍ය වූ චිත්තජ රූපයෝ ද පහළ වෙති. ඇතැම් චේතනාවක් සම්ප්‍ර‍යුක්ත ධර්මයන්ට හා සහජාත රූපයන්ට ප්‍ර‍ත්‍යය වීමෙන් පමණක් කෙළවර වේ. ඇතැම් චේතනාවක් තමා උපදනා අවස්ථාවේදී සම්ප්‍ර‍යුක්ත ධර්මයන්ට හා චිත්තජ රූපයන්ට ප්‍ර‍ත්‍යය වී නිරුද්ධ වූ පසු අනාගතයේදී ද නාමරූප ඇති වීමට ප්‍ර‍ත්‍යය වන්නේ ය. සම්ප්‍ර‍යුක්ත ධර්මයන්ට හා චිත්තජ රූපයන්ට පමණක් ප්‍ර‍ත්‍යය වන චේතනා සහජාත කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය නමි. අනාගතයේ විපාක ස්කන්ධ හා කර්මජ රූප උපදවන චේතනාව නානාක්ෂණික කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය නමි.කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යයේ ත්‍රි රාශියකර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය සහජාත කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය, නානාක්ෂණික කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය යි දෙවැදෑරුම් වේ. එකුන් අනූ චිත්තයෙහි ඇත්තා වූ චේතනා එකුන් අනූව සහජාත කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය නම් වේ. එකුන් අනූ චිත්තය ය, චේතනාවෙන් අන්‍ය චෛතසික එක් පනසය, චිත්තජ රූපය, ප්‍ර‍තිසන්ධි කර්මජ රූපය යන මොහු සහජාත කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යයාගේ ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්නයෝ ය. චේතනා එකුන් අනූවය, බාහිර රූපය, ආහාරජ රූපය, සෘතුජ රූපය, අසංඥ සත්ත්ව කර්මජ රූපය, ප්‍ර‍වෘත්ති කර්මජ රූපය යන මොහු සහජාත කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යයාගේ ප්‍ර‍ත්‍යනීක ධර්මයෝ ය.අතීත වූ එක්විසි කුශල චිත්තයෙහි හා දොළොස් අකුශල චිත්තයෙහි වූ චේතනා තෙ තිස නානාක්ෂණික කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය නම් වේ. විපාක සිත් සතිසය, චෛතසික අට තිසය, ප්‍ර‍තිසන්ධි කර්මජ රූපය, අසංඥ සත්ත්ව කර්මජ රූපය, ප්‍ර‍වෘත්ති කර්මජ රූපය යන මොහු නානාක්ෂණික කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යයා ගේ ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්නයෝය. කුසල් සිත් එක් විස්සය, අකුසල් සිත් දොළසය, ක්‍රියා සිත් විස්සය, චෛතසික දෙපනසය, චිත්තජරූපය, බාහිර රූපය, ආහාරජ රූපය, සෘතුජ රූපය යන මොහු නානාක්ෂණික කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යයාගේ ප්‍ර‍ත්‍යනීක ධර්මයෝ ය."},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"மதம் மக்களைச் சோம்பேறிகளாய், கோழைகளாய் ஆக்குகிறது."},{"question":"Ankoatra ny hoe very hasina , inona ihany koa ny azo hamaritana ny hevitry ny teny hoe Vazimba?","answer":"Ny teny hoe vazimba dia avy amin'ny teny daiaka sy maley hoe wa-yimba izay midika hoe na \\"vahoakan' ny ala\\". Ny teny hoe wa na va dia midika \\"andian' olona\\" na \\"vahoaka madinika\\". "},{"question":"Alo 182 ve 174 nedir?","answer":"Alo 174 Gıda HattıGıdaya ilişkin her türlü ihbar ve şikayetlerinizi Türkiye'nin her yerinden 174'ü arayarak çağrı merkezine bildirebilirsiniz."},{"question":"මෙහි ආඛ්‍යාතය බහුවචනයෙන් තබන්නට හේතුව කුමක්ද?එකියන ඒ මෑලි ස්ත්‍රීත් ඒ දැක\\"කුඩා කොල්ලා හෙයින් බඩ සයින් කාපුව මැනවැ\\" යි සිතා බැණ නොනැගී සිටියාහ.","answer":"ස්ත්‍රී ලිංග පදවලට යොදනා  අතීත කාල ක්‍රියාපද, බහුවචනයෙන් තැබීම පැරණි වියරණ රීතියක්.මායා තොමෝ තුසී පුරේ වුසූ.බිම්බා දේවි ස්වප්නයක් දුටහ."},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න.යන්න රටවටේ එන්න මා ප් රියේ ලස්සන ශ් රී ලංකාවේ","answer":"යන්න රටවටේ එන්න මා ප් රියේ ලස්සන ශ් රී ලංකාවේසීගිරියේ කැටපත් පවුරේ තුන් සිංහලේකන්ද උඩරටයි පහත දුම්බරයි වටේට මුතුපර මුහුදයිමල් වයසේ හඳපාන වගේ අනුරාපුරේ..//ලා ලලලා ලා ල ල ලා ලලා කලා වැවේ හඳපානේලා ලා ලලා ලා තුන් සිංහලේලා ලලලා ලා ල ල ලා ලලා තිසා වැවේ වැව රවුමේලා ලා ලලා ලා තුන් සිංහලේ...ගමයි පන්සලයි වැවයි දාගැබයි සිංහල පොලොව මගේ මේලස්සන ශ් රී ලංකාවේ මේ රන් දිවයිනේදේව මන්දිරේ කදිර කෝවිලේ ඝණ්ටා නද පැතිරෙන්නේලස්සන ශ් රී ලංකාවේ මේ රන් දිවයිනේ...ලා ලලලා ලා ල ල ලා ලලා කලා වැවේ හඳපානේලා ලා ලලා ලා තුන් සිංහලේලා ලලලා ලා ල ල ලා ලලා තිසා වැවේ වැව රවුමේලා ලා ලලා ලා තුන් සිංහලේ....//"},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ ස්ථාපිත එකම සමුද්‍ර විද්‍යා කෞතුකාගාරය පිහිටා ඇත්තේ කොහෙද?","answer":"ශ්‍රී ලංකාවේ ස්ථාපිත එකම සමුද්‍ර විද්‍යා කෞතුකාගාරය පිහිටා ඇත්තේ ගාලු කොටුවේය."},{"question":"Sheeg Imisa Ayey Kala Ahaayeen Ciidamadii Uu Watay Nabi Suleymaan Cs?","answer":"Waxa Loo-Qeybiyay Shan Qeybood Oo Kala Ah1- Jiniga"},{"question":"Ny raozy rehetra dia voninkazo. Ity zavamaniry ity dia raozy. Inona no sokajin'io zavamaniry io?A. AnimalB. mineralyC. legiomaD. voninkazo","answer":"Valiny: D. Voninkazo, raha raozy ity zavamaniry ity ary voninkazo avokoa ny raozy rehetra, dia voninkazo io zavamaniry io."},{"question":"6 ਵਿੱਚੋਂ 2 ਨੂੰ ਸੰਖਿਆ ਰੇਖਾ ਦੀ ਸਹਾਇਤਾ ਨਾਲ ਘਟਾਓ ।","answer":"1. ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਸੰਖਿਆ 6 ‘ਤੇ ਨਿਸ਼ਾਨ ਲਗਾਓ ।2. ਹੁਣ ਇੱਕ-ਇੱਕ ਕਰਕੇ 2 ਕਦਮ ਖੱਬੇ ਪਾਸੇ ਆਓ |3. ਹੁਣ ਅਸੀਂ ਸੰਖਿਆ 4 ’ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਗਏ ਹਾਂ । ਇਹੀ ਸਾਡਾ ਉੱਤਰ ਹੈ ।ਇਸ ਲਈ, 6 – 2 = 4 ਹੈ !"},{"question":"ආහාර පිසීම සහ පරිභෝජනය සඳහා සූරියකාන්ත තෙල් සඳහා සෞඛ්‍ය සම්පන්න විකල්ප මොනවාද?","answer":"සූරියකාන්ත තෙල් සඳහා සෞඛ්‍ය සම්පන්න විකල්ප අතර අමතර වර්ජින් ඔලිව් තෙල්, පොල්තෙල්, අලිගැටපේර තෙල්, හණ තෙල්, මැකඩමියා/ආමන්ඩ් තෙල්, තල තෙල් සහ ගිතෙල් ඇතුළත් වේ. මෙම තෙල් වර්ග ඔවුන්ගේ විවිධ පෝෂණ පැතිකඩ නිසා විවිධ ආහාර පිසීම් සහ ආහාර අවශ්‍යතා සඳහා වඩා හොඳ විකල්ප ලෙස සැලකේ."},{"question":"Berikan jawapan kepada soalan rumit ini: Berapakah kes pembunuhan yang dilakukan oleh pembunuh bersiri Ted Bundy yang disiasat oleh Robert D. Keppel sebelum dihukum mati?","answer":"30 kes pembunuhan"},{"question":"گۆران کێیە؟ ","answer":"گۆران شاعیری کوردە؟ "},{"question":"நீங்கள் யாருக்குக் கடிதம் எழுத விரும்புகிறீர்களோ அவர்களுக்கு ஒரு கடிதம் எழுது.","answer":"அன்புள்ள தங்கைக்கு அண்ணா எழுதுவது,நலமா? பதின்பருவத்தில் இருக்கும் உனக்கு இக்கடிதம் மூலம் சில கருத்துகளை தெரிவிக்கவும், சிலவற்றை உன்னுடன் பகிர்ந்து கொள்ளவும் விரும்புகிறேன்.நாம் சிறு வயதில் இருக்கும் போது பல கஷ்டங்களை அனுபவித்தது உண்டு. துன்பங்களிலும், வறுமையிலும், துவண்டு போகாத நம் தந்தை கண்ணெனத் தகும் கல்வியை எனக்குத் தடையின்றி தந்தார். நீயும் இன்று படித்துக் கொண்டிருக்கிறாய். நானும் பணியில் சேர்ந்து விட்டேன். நான் உழைக்கிறேன் ஓய்வெடுங்களென்றால் நம் தந்தை அதற்கு உடன்படுவதில்லை.நம் பெற்றோரின் உழைப்பின் பயனாகிய நல்வாழ்வை நாம் அறுவடை செய்து கொண்டிருக்கிறோம். அன்புத் தங்கையே நீ பத்திரமாகவும், பக்குவமாகவும் இருக்க வேண்டிய தருணம் இது. கல்வியிலும் நம் குடும்ப நிலையிலும் மட்டுமே உன் கவனம் இருத்தல் வேண்டும்.கவனச் சிதறல்கள் ஏற்படா வண்ணம் நல்ல புத்தகங்களை வாசி, பெற்றோரை நேசி, இறைவனை மறவாது வழிபடு. நற்பண்புகளை வளர்த்துக்கொள். பெண்ணிற்கு எதற்குப் பணி? என்று வீட்டிலே இருந்து விடாதே. அடுத்த ஆண்டு உன் பட்டப்படிப்பு முடிந்து விடும் அல்லவா! உனக்கு பிடித்தமான பணியைச் செய்ய உன்னை ஆயத்தப்படுத்திக் கொள். பொருளாதார சுதந்திரமும், சமூக பாதுகாப்பு வழங்குவதும் கல்வியும், பணியுமே. நாளை உன் பிறந்த நாள் அல்லவா? அன்புத் தங்கையே வாழ்வில் அனைத்து நலங்களும் பெற்று வளமுடன் வாழ எல்லாம் வல்ல இறைவனை வேண்டுகிறேன்.அன்புடன் அண்ணன்,சித்தார்த்"},{"question":"Su’aal: Sheeg Xayawaanka Ugu Day’daysiga Badan?","answer":"Jawaab: Waxaa Xayawaanka Loo-Yaqaano Daanyeerka."},{"question":"Wie kann ich ein Ei zubereiten?","answer":"Die gängisten Möglichkeiten, ein Ei zuzubereiten, sind:- Hartgekochtes Ei: Das Ei wird in einen Topf mit kochendem Wasser gelegt, und hat eine Kochdauer von 5-10 Minuten. Dabei hängt die Kochzeit von der bevorzugten Konsistenz des gekochten Eis ab.- Spiegelei: Dazu das Ei einfach in einer Pfanne mit etwas Öl aufschlagen und solange auf mittlerer Hitze Braten, bis das Eigelb fest wird.- Rührei: Auch hier wird dafür eine Pfanne mit etwas Öl benötigt. Im Gegensatz zum Spiegelei schlägt man das Ei allerdings vorher in eine separate Schale, um es mit etwas Milch und Salz/Pfeffer zu vermischen. Die Mischung kann dann in die Pfanne gegeben werden, und für ein paar Minuten unter konstantem Umrühren bei mittlerer Hitze gebraten werden.Bei Eiern ist grundsätzlich zu bedenken, dass der Rohverzehr von Eiern zu einer Infektion mit Salmonellen führen kann."},{"question":"Miksi suojasäätä kutsutaan nimenomaan suojaksi?","answer":"Suojasää on hyvin vakiintunut ilmaisu. Talviaikana, joulu-maaliskuussa, sattuu tilanteita, jolloin lämpötila kohoaa tilapäisesti nolla-asteen yläpuolelle. Suojasäitä on lukuisia talvessa, maan eteläosassa toki useammin kuin Lapissa.Etymologisen sanakirjan mukaan suojasää tulee tutusta suojaa tarkoittavasta sanasta. Tuulensuoja merkitsee leutoa säätä, ja siitä suojasää. Menneinä aikoina talven suojasäät olivat varmasti erittäin tervetulleita, koska ulkosalla työskenneltiin paljon enemmän kuin nykyisin."},{"question":"السؤال: ما الفرق بين رفع الجسم رأسيًا إلى أعلى ورفعه بوساطة المستوى المائل؟","answer":"الإجابة: عند رفع الجسم رأسيًا إلى الأعلة فإن القوة التي يجب أن تبذله تساوي وزن الجسم، بينما مع المستوى المائل أنت تحتاج لقوة أقل من الوزن لأنه ينقسم لمركبتين."},{"question":"السؤال: كم درجة تكون الدورة الواحدة وفق حساب الديكارتي؟","answer":"الجواب: 360 درجة."},{"question":"Kodi nsomba ku Malawi ndi chiyani?","answer":"Ambiri mwa mitundu 1,000 kapena kupitilira apo mu Nyanja ya Malawi ndi nsomba zazing'ono zam'madzi, mbuna. Komabe, sungwa, ngumbo, msasa, sanjika, ncheni, kampango ndi vundu amapereka mwayi wosangalatsa."},{"question":"DC 的行政区划是如何的？","answer":"DC 分为八个行政区：北部、东部、西部、南部、内城、东北部、西北部和南部。"},{"question":"ప్రశ్న : విజయనగర పాలన కాలంలో వాణిజ్య అభివృద్ధిని గూర్చి వివరించండి.","answer":"విజయనగర సామ్రాజ్యం వాణిజ్యానికి గొప్ప కేంద్రంగా విలసిల్లింది. “వరాహ” అనునది ప్రధాన బంగారు నాణెం.రాజ్యం లోపల తీరప్రాంతాల ద్వారా సముద్రాలపై జరిగే వ్యాపారం వల్ల సామ్రాజ్యం సుసంపన్నంగా ఉండేది.మలబార్ తీరంలో అనేక నౌకాశ్రయాలు ఉండేవి. వాటిలో ప్రధానమైనది కన్ననూర్.పశ్చిమాన అరేబియా, పర్షియా, దక్షిణాఫ్రికా మరియు పోర్చుగల్ మరియు తూర్పున బర్మా, మలయా ద్వీపకల్పం మరియు చైనాతో వాణిజ్య సంబంధాలు వృద్ధి చెందాయి.పత్తి మరియు పట్టు, సుగంధ ద్రవ్యాలు, బియ్యం, ఇనుము, సురేకారం మరియు చక్కెర ఎగుమతులలో ప్రధాన వస్తువులు.విజయనగర రాజులు గుర్రాలు, ముత్యాలు, రాగి, పగడము, పాదరసం, చైనా పట్టు మరియు వెల్వెట్ వస్త్రాలను దిగుమతి చేసుకొన్నారు.ఓడల నిర్మాణ కళ అభివృద్ధి చెందింది."},{"question":"ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ ਲਿਖੋ : 608","answer":"ਛੇ ਸੌ ਅੱਠ"},{"question":"第一句: 奥克林位于第一国会区, 是新泽西州第六州立法区的一部分. 句子2: 奥克林位于第一个国会区, 是新泽西州第六个州立法区的一部分. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"相同"},{"question":"मेडिसिनमध्ये नोबेल पारितोषिक मिळवणारे पहिले भारतीय कोण होते?(A) सुब्रह्मण्यन चंद्रशेखर(B) डॉ. हरगोविंद खुराना(C) निल्स रीबर्ग फिनसेन(D) अमर्त्य सेन=> ","answer":"(B) डॉ. हरगोविंद खुराना"},{"question":"次のタイトルに基づいて、最大500語の段落を書いてください： 新型コロナ「第8波」の3か月に家で亡くなった人は1309人","answer":"去年11月ごろから、新型コロナウイルスがうつった人が増えて、「第8波」になりました。厚生労働省によると、去年11月から今年1月までの３か月に、新型コロナウイルスがうつって家で亡くなった人は、1309人でした。いちばん多いのは80歳以上の人で、63%でした。次は70歳から79歳の人で、22.6％でした。70歳以上のお年寄りが、85.6%でした。家で亡くなった人の77.5%は、新型コロナ以外の病気がありました。厚生労働省は「入院しないで家にいる人が、具合が悪くなったときに、相談できる所がこれからも必要だと考えています」と言っています。"},{"question":"Malabka Boqorka daawooyinka dabiiciga.","answer":"MALABKA BOQORKA DAWOYINKA DABIICIGA.Malabka waa midka kaliya ee ugu macaan waxyaabaha uu alle ugu deeqay umadiisa in ku manaafacaadsadaan , sidoo kalena laga yaabo in aanad ka warqabin in uu leeyahay faa’idooyin badan oo dhinaca caafimaadka ah .Malabka marka koowaad laga bilaabo isbadalka maqaarka saameyn weyn ayuu ku leeyahay, caawinta in uu miisaan dhimis kuu sameeyo ,waxyaabaha fiican ee ku saabsan malabka waa in loo isticmaalo daweyn dibiici ah, Alle subxaanahu watacaalaa wuu u kaamil yeelay adoomihiisa wax kasta oo ay u baahan yihiin qur’aanka kariimka ayeyna ku cadahay malabka iyo faaidooyinkiisa Aniga oo huba in ay farabadan yihiin malabka iyo manfaciisa ayaan jecleystay in aan boggaga caafimaadka aan idinkaga soo tarjumo waxyaabo kooban oo ku saabsan malabka isla markaana la tijaabiyay .1. TAMARKA WUU KORDHIYAA: Hadaad dooneyso in aad kordhiso tamarta jidhkaada, isku day in aad malab ku darsato qorshaha raashinka qaar maalin walba , hadii aad tahay kafee cab fadlan yaree waayo wuxuu dilaa waxtarka malabka. Malabka oo la daaimo wuxuu si dabiici ah u saameeyaa in aad hesho tamar. Tusaale hadii aad roodhi marsato malab koobka shaahna aad in yar oo malab ah kaga darsato xitaa aad biyaha ku darsato ogow waa quraac rasmi ah . Dadka sameeya Jimicsiga wuxuu u leeyahay faaiido balaadhan malabku cun wax yar oo aan badneyn ka hor jimicsiga xitaa marka aad ciyaar adag leedahay horay u sii cun.2. CUNCUNKA DHUUNTA WAA U DAWO: Xabeebta wuu u fiican yahay malabku, hadii aad leedahay dhuun cun cun ama riiraxyo waa mid aad ugu wanaagsan malabka wuuna daaweeyaa hadii aad joogteyso, tijaabo la sameeyay ayaa lagu guuleystay malabka oo waxyaabo sahlan lagu daray Tusaale : dhowr qaaddo ( Malqacad ) oo malab ah cun ama ku qas inyar oo milix leh ayodhiin iyo xabbad liimo dhanaan ah dabadeed cun wey ku dareemeysaa in uu kaa joogsaday cuncunkii dhuunta.3. WUXUU DHISAA DIFAACA JIDHKA: Malabka wuxuu awood weyn u yeelaa unugyada difaaca jidhka ,qaastan hadii aad ka shaqeysid meelo jeermis badan sida jeermiska ka yimaada dadka meelaha ay yaalaan,isku day in aad joogteyso shaah lagu daray malab iyo liin maalin walba. Xusuusnow hadii aad caruur leedahay ka ilaali cunuga ka yar hal sano in aad siiso malab, waayo dheefshiidkiisa ayaa qatar geli kara xanuunana waa laga qaadi karaa4. MIISAANKA WUU DHIMAA: Ma ogtahay in uu malabka ka qeyb qaato dhimista miisaanka jidhka , tusaale hadii aad biyo diiran oo lagu daray liimo dhanaan aad cabtid aroor kasta waxey yareysaa baruurta. Laakiin ha hilmaamin in aad malab ku sarsato.5. HURDADA WUU KA QEYB QAATAA: Hadii aad dhibaato ku qabto jiifsashada habeenkii xiliga hurdada malabka wuu kaa caawin karaa , raac tilmaantan in yar oo malab ah ku shub koob dabadeed ku dar caano diiran kadibna cab. Malabka wuxuu qofka ku keenaa degenaan iyo raaxo habeenkii xiliga hurdada.6. DHAAWACA WAA LAGU DAWEEYAA: Hadii aad dhaawac ka qabto meel ka mid ah jidhkaad oo uu dhaqso kuu dawoobi waayay fadlan tijaabi in aad faashad ku shubto in yar oo malab ah kadibna aad ku dhaydo meesha iyo hareeraha kadib kula dheji faashada. waa jeermis dile malabka.xanuunkiina wuu kaa yaraanayaa waa tijaabo la sameeyay laguna guuleystay.7. NEEFTA URTA EE AFKA WAA LAGULA DAGAALAMAA:Ma ogtahay in malabku kaa caawin karo in aad la dagaalantid suggida cuntada, malabka waxaa ku jirta sonkor dabiici ah oo aan waxba u dhibeyn beerka,runta waxey tahay malabka in uu la dagaalamo neefta Urta ee afka ka soo baxda taasi micnaheedu ma’aha in aad joojiso cadayga maalin walba waa waajib taasi .hadii aad leedahay neeftaa urta ee loo yaqaan karoonikada, waxaad isku dartaa in yar malab ah iyo qarfaha shaaha si aad ula dagaalanto neeftaa xun. Waxaa kaloo jira tira badan oo faa’iido ah ee uu leeyahay malabka kuwana waa qeyb yar oo ka mid ah marka ulajeedada maaha in aad wax badan ka qaadato malabka waayo sun ayuu kugu noqon karaa hadii aad xadi badan isticmaasho."},{"question":"Baba fi ibalopọ fa idi ọmọ bibi inu ẹ ya l’Akinyẹle, n’Ibadan","answer":"Awọn iṣẹlẹ gbankọgbi to n waye lojoojumọ nijọba ibilẹ Akinyẹle, nigboro Ibadan, la n wi lati ọjọ yii ti a ko ti i sọ ọ tan, n ni baba ẹni ọdun mejilelogoji (42) kan, Effiom Etowa, to jẹ olugbe Akinyẹle yii kan naa ba tun ki ọmọ bibi inu ẹ mọlẹ, o si fipa ba a laṣepọ titi ti idi ọmọ naa fi faya.Lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọjọ kẹẹẹdogun, oṣu kẹfa, ọdun 2020 yii, ni baba to n gbe adugbo Tinuoye Estate, laduugbo Ọjọọ, n’Ibadan yii, wo ọmọ ẹ ṣunṣun, to si ko ibasun fun un lasiko ti ko si iyawo ẹ ti i ṣe iya ọmọ naa nile.Ohun to tubọ mu ki ọrọ naa buru jai ni pe ọmọ ọhun ko ti i dagba rara, ọmọọdun mẹta pere ni.ALAROYE gbọ pe nigba ti iya ọmọ de, ori ẹkun lo ba a, to si ṣakiyesi pe ẹjẹ n jade loju ara ẹ, ati pe ko le rin daadaa mọ.Esi to gbọ lẹnu ọmọ yii ya a lẹnu nigba to bi i leere ohun to ṣe e. Ọrọ yii di ariwo tọkọ-tiyawo, debi ti awọn ara adugbo pe le wọn lori, ko too di pe wọn fi iṣẹlẹ naa to ajọ ẹṣọ alaabo ilu ta a mọ si sifu difẹnsi leti lọfiisi wọn to wa l’Ọjọọ, n’Ibadan.Oṣiṣẹ ajọ NSCD, iyẹn awọn sifu difẹnsi ni wọn gbe Etowa lọ si kootu Majisireeti to wa laduugbo Iwo Road, n’Ibadan, fun ẹsun ibalopọ lọna aitọ lọjọ Ẹti, Furaide, to kọja.Ẹjọ naa run Onidaajọ Taiwo Ọladiran ninu to bẹẹ ti ko fi faaye silẹ fun Etowa lati wi awijare kankan, niṣe lo paṣẹ pe ki wọn fi olujẹjọ naa sinu ahamọ awọn sifu difẹnsi titi dọjọ ti igbẹjọ naa yoo tun waye.Nigba to n sun igbẹjọ ọhun siwaju di ọjọ kẹrindinlogun, oṣu keje, ọdun yii, Onidaajọ Ọladiran sọ pe inu ahamọ ọgba ẹwọn loun iba sọ olujẹjọ naa si bi ko ṣe nitori ajakalẹ arun Korona to gbaye kan, ko ma di pe wọn yoo tibẹ ko arun buruku naa ran an, tabi ki oun paapaa ko o ran awọn ero ọgba ẹwọn, iyẹn bi ẹni to larun naa lara ba wa nibẹ."},{"question":"Awọn mejila fẹwọn jura l’Ekoo, okoowo epo diisu ni wọn n ṣe lai gba’ṣẹ","answer":"Ile-ẹjọ giga tijọba apapọ to fikalẹ siluu Ikẹja, l’Ekoo, ti ni ki awọn eeyan mejila kan maa lọ si ọgba ẹwọn Kirikiri l’Ọjọbọ, Tọsidee yii, latari ẹsun pe wọn n ṣe owo epo diisu lai gba aṣẹ.Awọn tọrọ kan ni Ọdẹnikẹ Rasaq, Oluwafẹmi James, Ọjajuni Adebọwale, Dele Napoleon, Aderẹmi Akinade, Stephen Ogunboye, Ekene Okendu, Agbanoma John, Azu Okengwu, Alum Julius, Awah Ucheojo ati Neele Keerebari.Ajọ to n gbogun ti iwa jibiti ati inakunaa nilẹ wa, EFCC, lo wọ awọn mejila yii dele-ẹjọ. Wọn tun darukọ ọkọ oju-omi kan, MT Mother Comfort, ati ileeṣẹ ti wọn ti n ṣiṣẹ, Azamosa Limited, niwaju adajọ.Ọjọ kejila, oṣu keje, ọdun yii, lawọn afurasi ọdaran yii huwa to lodi sofin ọhun gẹgẹ bi agbẹjọro fun olupẹjọ, Ọgbẹni Idris Mohammed, ṣe wi. O ni ẹsun ti wọn fi kan wọn ta ko isọri kẹta, abala kẹta, iwe ofin ẹsun oriṣiiriṣii ti ọdun 2004, ijiya to lagbara lo si wa fun iru ẹsun yii labẹ isọri kin-in-ni, abala kẹtadinlogun, iwe ofin naa.Wọn bi awọn olujẹjọ naa pe ki lero wọn lori ẹsun ti wọn fi kan wọn, gbogbo wọn lawọn ko jẹbi rara. Lọọya wọn, Ṣọla Ọbabinrin, rawọ ẹbẹ sile-ẹjọ naa pe ki wọn faaye beeli silẹ fawọn onibaara oun.Adajọ Muslim Hassan faaye beeli silẹ pẹlu miliọnu mẹwaa naira fun ẹnikọọkan, pẹlu ẹlẹrii kan ni iye owo kan naa fun ọkọọkan wọn.Nitori ko ṣee ṣe fun wọn lati pese ohun tile-ẹjọ beere fun yii ladajọ ṣe paṣẹ pe ki wọn ko wọn lọ sọgba ẹwọn, wọn si maa wa nibẹ titi ọjọ kẹrin, oṣu keji, ọdun to n bọ, ti wọn sun igbẹjọ to kan si."},{"question":"参考下面的段落,然后以相同的语言回答后面的问题:  穿越:蒙特雅克 (Muntjacs, MUN-jahk),也被称为吠叫鹿和马斯特雷尼鹿,是南亚本土的蒙蒂亚克斯属的小鹿. 蒙特雅克人被认为在15~35亿年前开始出现,其遗骸在法国,德国和波兰的米奥纪沉积物中被发现. 它被IUCN列为最不关心的物种.  问题:蒙特雅克人什么时候开始出现?","answer":"在15-35亿年前"},{"question":"வினா : இந்தியாவின் அண்டை நாடுகள் ?","answer":"விடை :  பாகிஸ்தான், அப்கானிஸ்தான்,  நேபாளம், பூடான், சீன,வங்காளதேசம், மியான்மர்."},{"question":"கேள்வி :உலகில் பூக்கள் உற்பத்தியில் முதலிடம் வகிக்கும் நாடு எது?","answer":"பதில்:நெதர்லாந்து."},{"question":"Rangarira ndima iri pasi apa uye ipapo pindura mubvunzo gare gare mumutauro mumwe chetewo sechikamu:  Passage: Iyo ndiyo firimu rekutanga rekambani yekugadzira yaShah Rukh Khan Red Chillies Varaidzo. Yakaburitswa musi wa 30 Kubvumbi 2004 uye yakagamuchira ongororo dzakanaka kubva kune vatsoropodzi.  Mubvunzo: Kambani yaSha Rukh Khan yakabudisa firimu rayo rokutanga rini?","answer":"Musi waKubvumbi 30, 2004"},{"question":"Ang isang sumbrero at bandana ay nagkakahalaga ng kabuuang 1.10. Ang sumbrero ay nagkakahalaga ng 1.00 higit pa sa bandana. Magkano ang halaga ng bandana?","answer":"Ang halaga ng bandana ay 0.05. Sabihin natin na ang halaga ng bandana ay x. Ayon sa tanong, ang halaga ng sumbrero ay x + 1.00. Kaya, maaari nating isulat ang total bilang x + (x + 1.00) = 1.10. Sa pamamagitan ng algebra, makukuha natin ang 2x = 0.10 o x = 0.05."},{"question":"香港有哪些著名銀行？","answer":"渣打銀行（Standard Chartered Bank）、香港上海滙豐銀行（The Hongkong and Shanghai Banking Corporation）以及中國銀行（Bank of China (Hong Kong)）等。"},{"question":"Bu paragrafın devamını yazın: Macaristan'a büyük ölçüde Müslüman ülkeler Afganistan ve Suriye'den gelen yaklaşık 200.000 sığınmacı içerdiği için, Macaristan'daki gerçek Müslüman sayısı, 2014 yılından bu yana önemli bir sığınmacı","answer":"akını sonrasında 5.579 Müslümanın üzerinde görünmektedir."},{"question":"તમે ગ્રાન્ડ કેન્યોન નેશનલ પાર્કમાં બેકપેકિંગ ટ્રીપનું આયોજન કેવી રીતે કરશો?","answer":"ધારો કે તમે ઉત્તર અથવા દક્ષિણ રિમ પર વિકસિત કેમ્પગ્રાઉન્ડ્સ સિવાય પાર્કમાં ક્યાંય પણ કેમ્પ કરવા માંગો છો. તે કિસ્સામાં, તમારે બેકકન્ટ્રી ઇન્ફર્મેશન સેન્ટર પાસેથી પરમિટ મેળવવી આવશ્યક છે. ગ્રાન્ડ કેન્યોનમાં કેમ્પિંગ સાઇટ્સ મર્યાદિત છે, અને સ્પોટ જારી કરવામાં આવે છે. આપેલ મહિનાના ચાર મહિના પહેલા. દા.ત., જાન્યુઆરી માટે, પરમિટની અરજીઓ \\"\\"સૌથી વહેલા વિનંતી કરેલ\\" ગણવામાં આવે તે માટે 20 ઓગસ્ટ અને 1 સપ્ટેમ્બરની વચ્ચે સબમિટ કરવી જોઈએ.પ્રારંભિક વિચારણાના સમયગાળા દરમિયાન પ્રાપ્ત થયેલી વિનંતીઓ માટે, પ્રાપ્ત થયેલ દિવસથી કોઈ ફરક પડતો નથી; તારીખોના આ સમયગાળા દરમિયાન મળેલી તમામ પ્રારંભિક વિચારણા વિનંતીઓ સમાન ગણવામાં આવે છે. તમામ પ્રારંભિક વિચારણા વિનંતીઓ પર પ્રક્રિયા કરવામાં રેન્જર્સને ત્રણ અઠવાડિયા જેટલો સમય લાગી શકે છે.અનુગામી વિનંતીઓ: એકવાર તમામ પ્રારંભિક વિચારણા વિનંતીઓ પર પ્રક્રિયા થઈ જાય, રેન્જર્સ અનુગામી તારીખો પર પ્રાપ્ત લેખિત વિનંતીઓ પર પ્રક્રિયા કરવાનું શરૂ કરશે. આ અનુગામી વિનંતીઓ પ્રાપ્ત ક્રમમાં રાખવામાં આવે છે અને ધ્યાનમાં લેવામાં આવે છે. વધારાની શરૂઆતની તારીખના બે અઠવાડિયા પહેલા સબમિશન સ્વીકારવામાં આવશે. જો તમારી પરમિટની વિનંતી પસંદ કરવામાં આવી હોય, તો તમારે તમારી ટ્રિપની ખંતપૂર્વક યોજના કરવી જોઈએ. તમારે તમારી મુસાફરીના સમયગાળા માટે જરૂરી બધું તમારી સાથે લઈ જવાની જરૂર પડશે સિવાય કે પાણી જે થોડા અને વચ્ચે હોય. તમારા રૂટ પર પાણીના સ્ત્રોતો ક્યાં છે તે જાણો અને ફિલ્ટરેશન ડિવાઇસ, વોટર પ્યુરિફિકેશન ઇક્વિપમેન્ટ અને બેકઅપ ઇક્વિપમેન્ટ લઇ જાઓ. સફર જેટલી ગરમ હશે, તેટલું વધુ પાણી તમને જરૂર પડશે. તમારા રૂટ પર જરૂરી પાણી ક્યાં હશે તેની યોજના બનાવો, અને પાણી હજુ પણ છે કે નહીં તે પહેલાં પાર્ક સેવા સાથે બે વાર તપાસ કરો. ખીણમાં બચાવ અને મૃત્યુ માટે નિર્જલીકરણ એ નંબર વન કારણ છે. કેટલાક ઝરણા ઉનાળાના મહિનાઓમાં સુકાઈ જાય છે. શક્ય તેટલી પ્રકાશ મુસાફરી; વપરાયેલ ટોઇલેટ પેપર સહિત તમે ખીણમાં લાવો છો તે બધું તમારે પેક કરવું પડશે. તમારા આયોજિત શ્રમ સ્તરના આધારે તમે કેટલી કેલરી અને પાણીનો વપરાશ કરો છો તે જાણીને દરેક ભોજનની યોજના બનાવો. કેલરી અને પાણીની જરૂરિયાતો પણ તાપમાનના આધારે બદલાય છે (દિવસ જેટલો ગરમ, તમને જેટલું વધારે પાણી અને ખોરાકની જરૂર પડશે). ઉપરાંત, ખાતરી કરો કે તમારી પાસે તાપમાનના આધારે યોગ્ય ગિયર છે. તે તળિયે કરતાં ખીણની ટોચ પર લગભગ 20 ડિગ્રી ઠંડું છે કારણ કે દક્ષિણ કિનાર પર 5000 ફૂટ અને ઉત્તર કિનારે 6000 ફૂટનો વર્ટિકલ તફાવત છે. ખાતરી કરો કે તમારા ફૂટવેર \\"\\"તૂટેલા\\" છે, અને ફોલ્લા પેડ્સ અને મોલેસ્કીન જેવા પગની સંભાળ પર વિશેષ ધ્યાન સાથે ફર્સ્ટ-એઇડ કીટ સાથે રાખો. ટૂંકા, વધુ આરામથી પ્રવાસો સાથે પ્રારંભ કરો; જો તમને તે ગમે છે, તો વધુ સાહસિક મલ્ટિ-ડે ટ્રિપ્સ પર જાઓ. આરામના દિવસોની યોજના બનાવો જ્યારે તમે વિશ્વના કુદરતી અજાયબીઓમાંના એકના ભવ્ય દૃશ્યોનો આનંદ માણી શકો. સૌથી ઉપર, ખીણનો આનંદ માણો; તે 6 મિલિયન વર્ષોના નિર્માણમાં એક જાદુઈ સ્થળ છે જે 4 અબજ વર્ષથી વધુ જૂના ભૂસ્તરશાસ્ત્રને ઉજાગર કરે છે."},{"question":"Baba Ijẹṣa ko ti i kuro lagọọ ọlọpaa o, lọọyaa rẹ lawọn o ni i sanwo tawọn ọlọpaa n beere fun","answer":"Loootọ lariwo ayọ gbode kan nirọlẹ ọjọ Aje, Mọnde, to kọja yii, pe awọn ọlọpaa ti fun Baba Ijẹṣa, Ọlanrewaju Omiyinka, ni beeli pe ko maa lọ sile. Ṣugbọn titi di ba a ṣe n kọ iroyin yii, ọkunrin naa ṣi wa ni ahaamọ awọn ọlọpaa, wọn ko fi i silẹ rara.Ohun to fa eyi gẹgẹ bi lọọya rẹ, Amofin Adeṣina Ogunlana, ṣe sọ, ni pe ikọ agbejọro meji ni Baba Ijẹsa ni. O ni oun gẹgẹ bii ẹnikan, sọ fawọn igun agbejọro keji pe ko niidi kawọn sanwo beeli ki wọn too fi onibaara awọn yii silẹ lahaamọ.O loun jẹ ki wọn mọ pe ọfẹ ni beeli, bi wọn ba si ni ki oniduuro gba beeli afurasi pẹlu iye kan, ko tumọ si pe oniduuro yoo ko owo naa kalẹ, yoo kan wulẹ jẹ ẹni to ni iru owo bẹẹ lọwọ ni.Lọọya yii sọ pe ṣugbọn awọn igun agbejọro keji yii ko gba bẹẹ, niṣẹ ni wọn n sọ pe afi ki Ijẹṣa sanwo beeli ti yoo fi gba ominira. O ni eyi si lawọn ọlọpaa naa n fẹ.O tilẹ darukọ ọlọpaa obinrin kan to ni ko fi oju ire wo oun nigba ti ọrọ yii ti bẹrẹ, o ni niṣe lọlọpaa naa taku pe afi ki Ijẹṣa sanwo, kawọn si yẹ foonu rẹ wo lati mọ iye to ni nipamọ kawọn too fi i silẹ.Eyi lo ni o fa a ti Baba Ijẹṣa ṣe tun wa lahaamọ lẹyin ti kootu Majisreeti ti yọnda rẹ, bo tilẹ jẹ pe wọn ko ti i bẹrẹ iṣ gidi. Ilera Baba Ijẹṣa ti wọn lo n mẹhẹ lo fa a ti kootu fi ni ki wọn fun un ni beeli, pe ko lọọ tọju ara ẹ na.Ṣugbọn awọn ọlọpaa koro oju si ohun ti Lọọya Ogunlana sọ yii, wọn ni ko ri bẹẹ rara. Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Eko, CSP Muyiwa Adejọbi, ṣalaye pe Baba Ijẹṣa ṣi wa lahaamọ nitori ko ti i ri eto beeli rẹ ṣe pe ni.O ni irọ buruku ni pe awọn ọlọpaa n beere owo ki wọn too fi ọkunrin onitiata naa silẹ.‘’A ko beere owo kankan, Ijẹṣa ko ti i ri eto beeli ẹ ṣe pe ni. Nigbakugba to ba ti ri i ṣe tan, a maa fi i silẹ. Nitori naa, ẹnikẹni to ba n sọ pe awọn ọlọpaa da a duro satimọle nitori owo, n fa irun iwaju pọ mọ tipakọ ni’’Bi eyi ṣe n lọ lọwọ ni atẹjade kan tun jade, ninu eyi ti wọn ti ni Lọọya Adeṣina yii ki i ṣe lọọya Baba Ijẹṣa. Lọọya kan, Ọmọba Kayọde Ọlabiran, sọ pe oun gan-an ni lọọya Baba Ijẹṣa. O ni oun ati obinrin kan torukọ ẹ n jẹ Jane Ogunbiyi ni lọọya Baba Ijẹṣa tootọ, ki i ṣe Adeṣina Ogunlana rara.Ṣa,Ijẹṣa ṣi wa lahaamọ rẹ to wa, ko ti i foju b’ode"},{"question":"උද්දේස වාරය යනු කුමක්ද ?","answer":"“කතමෙ චත්තාරො? ඉධ භික්ඛවෙ භික්ඛු කායෙ කායානුපස්සී විහරති, ආතාපී සම්පජානො සතිමා, විනෙය්‍ය ලොකෙ අභිජ්ඣා දොමනස්සං, වෙදනාසු වෙදනානුපස්සී විහරති ආතාපී සම්පජානො සතිමා, විනෙය්‍ය ලොකෙ අභිජ්ඣා - දොමනස්සං, චිත්තෙ චිත්තානුපස්සී විහරති, ආතාපී සම්පජානො සතිමා, විනෙය්‍ය ලොකෙ අභිජ්ඣා - දොමනස්සං, ධම්මෙසු ධම්මානුපස්සී විහරති, ආතාපී සම්පජානො සතිමා, විනෙය්‍ය ලොකෙ අභිජ්ඣා - දොමනස්සං.”පාලි පාඨයෙහි තේරුමඒ සතර සතිපට්ඨානයෝ කවරහු ද? මේ සර්වඥ ශාසනයෙහි කෙලෙස් තවන වීර්යය සහ යහපත් සිහි නුවණ ඇති මහණ තෙමේ, නොහොත් භාවනානුයෝගී තෙමේ, අනිත්‍ය - දුක්ඛ- අනාත්ම -අසුභ වූ මේ රූප කයෙහි රූප කය අනුව අනිත්‍යාදී වශයෙන් බලමින් එම රූපකය වූ උපාදානස්කන්ධ ලෝකයෙහි ලෝභය හා ක්‍රෝධය තදඞ්ග - විෂ්කම්භණ වශයෙන් දුරු කොට වාසය කරයි.එසේ ම යට කී භාවනානුයෝගී තෙමේ සැප - දුක් විඳීම් ආදී වේදනාවන් කෙරෙහි වේදනාවන් අනුව අනිත්‍යදී වශයෙන් බලමින් එම වේදනා සංඛ්‍යාත ලෝකයෙහි අභිධ්‍යාව (දැඩි ලෝභය) හා දොස (ක්‍රෝධය) තදඩ්ග - විෂ්කම්භණ වශයෙන් දුරු කොට වාසය කර යි.අරමුණු දැන ගන්නා සිතෙහි එම සිත අනුව අනිත්‍යාදී වශයෙන් බලමින්, එම සිත ය යි කියන ලද ලෝකයෙහි ලෝභය හා ක්‍රෝධය තදඞ්ග-විෂ්කම්භණ වශයෙන් දුරුකොට වාසය කර යි.නීවරණ ආදී ස්වභාව ධර්මයන් කෙරෙහි ඒ ඒ ස්වභාව ධර්ම අනුව අනිත්‍යාදී වශයෙන් බලමින්, එම ස්වභාව ධර්ම සංඛ්‍යාත ලෝකයෙහි ලෝභය හා ක්‍රෝධය තදඞ්ග-විෂ්කම්භණ වශයෙන් දුරුකොට වාසය කර යි."},{"question":"O que caracteriza o signo de Libra?","answer":"O signo de Libra é o único do Zodíaco representado por um objeto, a balança, símbolo da justiça e do equilíbrio. As ações librianas são sempre fruto de grandes reflexões, que permitem a análise de todos os lados de uma situação. No seu belo universo, habitam o “eu” e o “outro”, com suas diferenças sendo respeitadas e acolhidas.Seu elemento solar é o Ar, reino do intelecto, das ideias e das negociações. Com ele, aprendemos que o ser humano não veio para viver sozinho. Entre as datas dos signos do Zodíaco, a data do signo de Libra é aproximadamente de 23 de setembro a 22 de outubro, mas isso pode mudar dependendo do seu ano de nascimento.A possibilidade de estar entre alianças e parcerias é o que nutre o seu coração e é por isso que os relacionamentos dão sentido para a sua vida, já que por meio deles você acaba conhecendo a si mesmo(a). Ademais, quando a sua força aumenta, você se torna ainda mais capaz de promover conciliações nos ambientes com desentendimentos.Você tem o dom de perceber e contemplar a beleza, já que seu senso estético é bastante apurado. Arte, amor, gentileza e tantas outras forças permeiam o universo delicado que te cerca… E é estando em contato com essas realidades que você pode se sentir a verdadeira satisfação."},{"question":"Inona no zava-nitranga lehibe tamin'ny Ady Vietnamiana ary inona no fiantraikan'izany teo amin'ny faritra sy izao tontolo izao?","answer":"Ny ady tany Vietnam, izay naharitra nanomboka tamin'ny 1955 ka hatramin'ny 1975, dia ady mangatsiaka lehibe teo amin'ny tafika kominista tany Vietnam Avaratra, notohanan'ny Firaisana Sovietika sy Sina, ary ny hery manohitra ny kominista tany Vietnam Atsimo, notohanan'ny Etazonia sy ny hafa. mpiara-dia. Ny disadisa ara-politika sy ara-poto-kevitra tamin’izany fotoana izany no nahatonga izany.Ny zava-nitranga lehibe tamin'ny Adin'i Vietnam dia ahitana ny ady tao Dien Bien Phu, ny fizarazarana an'i Vietnam ho firenena roa misaraka (Avaratra sy Atsimo), fitomboan'ny fitsabahan'ny Amerikana, ary ny ady maro sy ny fampielezan-kevitra ara-miaramila izay niteraka fatiantoka lehibe, olombelona sy fijaliana. Nandravarava ny fiantraikan'ny ady, nahitana fahafatesan'olona an-tapitrisany sy voka-dratsy ara-tsosialy sy ara-tontolo iainana maharitra, anisan'izany ny fampiasana faobe ny Agent Orange.Nisy fiantraikany lehibe teo amin'ny politika anatiny sy ny fomba fijery manerantany momba an'i Etazonia ihany koa ny Adin'i Vietnam, niaraka tamin'ny hetsi-panoherana goavana manohitra ny ady sy ny adihevitra nasionaly. Nifarana tamin'ny 1975 izany tamin'ny fandresen'i Vietnam Avaratra, izay nitarika ho amin'ny fampiraisana indray ny firenena eo ambany fitondran'ny kominista. Ny fiantraikan'ny Adin'i Vietnam dia mbola misy fiantraikany amin'ny politikan'ny raharaham-bahiny amerikana sy ny fahatsiarovana iraisan'ity vanim-potoana ity."},{"question":"வினாவிற்கு வினாவை திரும்பக் கேட்பது ……………………………..அ) ஏவல் விடைஆ) வினா எதிர்வினாதல் விடைஇ) மறைவிடைஈ) நேர்வினா","answer":"வினாவிற்கு வினாவை திரும்பக் கேட்பது ………ஆ) வினா எதிர்வினாதல் விடை"},{"question":"Sophie Alakija","answer":"Sophie Rammal Alákijà (bíi ni ọjọ́ keje oṣù kejì ọdún 1994) jẹ́ òṣèré ni orílẹ̀ èdè Nàìjíríà tí ó gbajúmọ̀ fún ipa tí ó kó nínú eré Halita àti Assistant MadamWọ́n bí Alákijà ní ọjọ́ keje oṣù kejì ọdún 1994 sí ìdílé Mùsùlùmí. Ó jẹ́ olólùfẹ́ fún gbajúmọ̀ olórin, Wizkid láti ọdún 2010 di ọdún 2016. Ní ọdún 2016, ó fẹ́ Wale Alákijà tí ó jẹ́ ọmọ fún obìnrin tí ó lọ́wọ́ jù ní ilé Áfríkà: Folorunsho Alákijà. Wọ́n ṣe ìgbéyàwó wọn ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta ọdún 2016 ní ìlú Surulere ní ìpínlẹ̀ Èkó. Ó sì bí ọmọ méjì.Ní ìgbà tí ó wà ní ọmọ ọdún mẹ́rìndínlógún, ó kópa gẹ́gẹ́ bí oníjó nínú eré orin Holla At Your Boy èyí tí Wizkidgbé jáde. Ó tí kópa nínú orísìírísìí eré bíi Drawing Strands, Getting over him, àti Small Chops. Ní ọdún, 2017, ó kópa nínú eré Scandals. Ní ọdún 2019, ó kópa nínú eré tẹlẹfíṣọ̀nù tí àkòrí rẹ jẹ Halita."},{"question":"Какая река является самой длинной на планете Земля? Выберите один ответ.A) АмазонкаB) МиссисипиC) НилD) Янцзы","answer":"Правильный ответ: C) Нил. Река Нил является самой длинной рекой на Земле. Её протяженность составляет около 6650 километров. Она протекает через несколько африканских стран, включая Египет и Судан, и играет важную роль в обеспечении прилегающих земель водой и поддержке жизни миллионов людей."},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න. වනස්පති වෙවී වනයටසියක් කල් වසක් පසු කොටදරා කිත් යසස් අපමණ හිඳිනු බෑ සකීමිණි කිරුළ බිඳ නැගී වනපෙතදමා බිම කැඩුණු අසිපතදිනක් එනු ඇතී මල් බර වසන්තය සැදී","answer":"වනස්පති වෙවී වනයටසියක් කල් වසක් පසු කොටදරා කිත් යසස් අපමණ හිඳිනු බෑ සකීමිණි කිරුළ බිඳ නැගී වනපෙතදමා බිම කැඩුණු අසිපතදිනක් එනු ඇතී මල් බර වසන්තය සැදීස‍ඳෙන් සඳ ගෙවී මහළුව දිරා යන රුවන් සිහසුනඅරා හිස වදුල මුව මුතු පබළු වැල් බැඳීපතා යළි කිරුළ නව නළු රසින් රස බිඳීවිලක් සේ පිරෙන ගුණ නැණ ගඟක් වී ගලා යන දිනපැතුම් පෙති දෙපෙති වී මග බලාගෙන හිඳීපිපෙයි යව්වනය සියපත සියක් වී බැඳීකරුණාරත්න විජේවර්ධනකුමාර ලියනගේකරුණාරත්න විජේවර්ධන"},{"question":"أكمل الفراغ التالي: بعثة الأمم المتحدة الأولى للتحقق في أنغولا هي بعثة لحفظ السلام كانت موجودة في الفترة من يناير 1989 إلى يونيو 1991 في أنغولا خلال الحرب الأهلية ___________________________","answer":". تأسست بموجب قرار مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة رقم 626 في 20 ديسمبر 1988."},{"question":"Inona avy ireo hevitra lehibe fonosin'ny famadihana?","answer":"Ireo hevitra lehibe fonosin'ny famadihana dia ny fangataham-pitahiana amin’ny razana, ny fanaovana adidy, ny fanamafisana ny fihavanana sy ny firaisan-kina ary ny fampiraisana karan-doha ny mpianakavy. "},{"question":"Iemand laat je twee doosjes zien, en hij vertelt erbij dat er in één van de twee doosjes twee keer zo veel zit als in het andere doosje, maar hij vertelt niet welk doosje dat is. Vervolgens laat hij je één van de twee doosjes uitkiezen, hij maakt het doosje open, en er blijkt 10 euro in te zitten. Vervolgens geeft hij je de kans om alsnog voor het andere doosje te kiezen (en dus de tien euro uit het eerste doosje te laten schieten), want misschien zit er in dat andere doosje wel twee keer zo veel.De vraag: Kun je het beste voor dat andere doosje kiezen, of kun je beter bij je oorspronkelijke keuze blijven?","answer":"Het antwoord is: Nee, het heeft geen enkele zin om je keuze van doosje te veranderen.Een verklaring: De hint die wordt gegeven is puur misleidend! Het is bij deze puzzel namelijk niet zomaar mogelijk om de verwachtingswaarde te berekenen, zoals in de hint wordt gesuggereerd. Er is en blijft namelijk gewoon 50% kans dat je eerste keuze de beste was, en er is dus geen enkele reden om van keuze te veranderen... "},{"question":"犬を馬鹿にした表現は「ワン公」ですが、サルを馬鹿にした表現は「何公」でしょう？","answer":"エテ公です。"},{"question":"Chifukwa chiyani mabizinesi ang'onoang'ono akulephera ku Malawi?","answer":"Ofufuza ayesa kuyang'ana zomwe zimayambitsa kulephera kwa ma SME ku Malawi ndipo apeza kuti mwa zina, ma SME ambiri amagwa chifukwa chosowa ndalama kuti apulumuke ndikukula, njira zolembetsera, kusowa luso lochita bizinesi, mliri wa HIV Aids."},{"question":"இப்பாடலில் இரண்டாம் எழுத்து ஒன்று போல் வரும் சொற்களைத் தெரிவு செய்து எழுதுவோமா?தோ_டுகின்ற - வே_டுகின்றஉ_னைத் – பொ_னோகா_க – வை_க","answer":"தோண்டுகின்ற - வேண்டுகின்றஉன்னைத் – பொன்னோகாக்க – வைக்க"},{"question":"கேள்வி: சுயமரியாதை இயக்கத்தை நடத்தியவர் யார்?  1.காமராஜர்  2.டி.எம். நாயர்  3.பெரியார்  4.சத்தியமூர்த்தி","answer":"பதில்:3.பெரியார்  "},{"question":"Tohizo ary farano ny tantara manaraka. \\"Nahita jiro tranainy iray teo amin’ny tsenan’ny mahamasina i Emma. Rehefa nokosehiny ilay izy dia nisy fanahy iray nipoitra ary nanolotra fahafahana mahazo firariantsoa telo azy. Naniry fahasambarana sy fitiavana ary fiadanana eran-tany i Emma.\\"","answer":"Ny mety tohin'ny tantara dia toy izao: \\"Nanaiky ny faniriany ilay fanahy, ary nanomboka teo dia feno fifaliana sy fifandraisana misy dikany ary tontolo iray tsy misy fifandirana ny fiainan’i Emma.\\""},{"question":"¿De qué trata la saga del Orden Estelar escrita por el español Ángel Torres Quesada?","answer":"El argumento general de la saga consiste en mostrar un futuro en el que la humanidad se ha extendido por el cosmos. La saga se puede estructurar en diferentes periodos."},{"question":"Жусуп Баласагындын \\"Куттуу билим\\" эмгегинен 1-2 сап жазып бере аласыңбы ?","answer":"Билим берди — адамзат улуу болду,Окуу менен көп ачты сырдуу жолду."},{"question":"What does PERT stands for?","answer":"PERT stands for program evaluation review technique."},{"question":"ਗੁਲਾਬ ਦੇ ਬੂਟੇ ਕਿਵੇਂ ਤਿਆਰ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ?","answer":"ਡੰਡੀ ਵਾਲੇ ਫੁੱਲਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਨੂੰ ਟੀ (IT)-ਵਿਧੀ ਦੁਆਰਾ ਪਿਉਂਦ ਕਰਕੇ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਡੰਡੀ ਰਹਿਤ ਫੁੱਲਾਂ ਵਾਲੇ ਲਾਲ ਗੁਲਾਬ ਨੂੰ ਕਲਮਾਂ ਦੁਆਰਾ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"கேள்வி : தமிழில் தோன்றிய முதல் உலா நூல் எது? ","answer":"பதில் : ஞான உலா"},{"question":"Can you name the capital of Pakistan?","answer":"Islamabad is the capital city of Pakistan. It is the country's ninth-most populous city with a population of over 1.2 million people and is federally administered by the Pakistani government as part of the Islamabad Capital Territory."},{"question":"Apakah maksud 'Ping' ketika menyemak kelajuan internet? ","answer":"-Adalah tempoh masa yang diperlukan oleh komputer atau peranti anda untuk berhubung dengan menara telekomunikasi yang berdekatan. -Semakin rendah nilai ping, semakin pantas tempoh masa untuk anda menerima data."},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Efter den ryska bondeemancipationen 1861 blev Wielopolski direktör i kyrko- och undervisningskommissionen och ståthållaren storfurst Konstantins adjoint som chef för civilförvaltningen. Han tvingades dock omedelbart före den andra polska resningen","answer":"(1863) frivilligt lämna landet och bosatte sig i Dresden."},{"question":"Inona no atao hoe fampianarana tsy ara-potoana?","answer":"Ny fampianarana tsy ara-potoana dia ny fianarana izay mitranga ho azy eo amin'ny fiainana andavanandro, tsy misy rafitra ara-dalàna."},{"question":"Дүйнөдөгү эң бийик адам ким болгон ?","answer":"Дүйнөдөгү эң бийик адам - Роберт Першинг Уолдо. Анын бою 2.72 метр болгон. "},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"உண்ணாவிரதம் என்பது தற்கொலைக் குற்றமுள்ள நோய்."},{"question":"ማይክሮሶፍት ምስጢራዊ መረጃዎችን ሲመዘብር የያዘው የሰሜን ኮሪያ ቡድን ማን ተብሎ ይጠራል?","answer":"ታሊየም"},{"question":"جاوب على السؤال: اي حزب سياسي يخدم اليك دوغلاس هوم و انتوني لامبتون؟","answer":"حزب المحافظين"},{"question":"Nitori afikun owo-epo bẹntiroolu ati ina ijọba, awọn eeyan bẹrẹ ifẹhonu han l’Ọṣun","answer":"Agbarijọpọ ẹgbẹ awọn ajafẹtọọ-ọmọniyan, iyẹn Coalition of Civil Societies, tipinlẹ Ọṣun, fọn sojuu titi laaarọ ọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọsẹ yii lati fẹhonu han lori afikun owo-epo bẹntiroolu ati owo ina tijọba kede rẹ laipẹ yii.Lati aago meje aarọ ni wọn ti pejọ si Freedom Park, niluu Oṣogbo, pẹlu awọn agbofinro ti wọn duro wamuwamu.Bii aago mẹjọ ṣe kọja ni wọn fọn si titi pẹlu oniruuru orin ati akọle lọwọ pe ki i ṣe ayipada ti Aarẹ Buhari ati ẹgbẹ oṣelu APC ṣeleri fawọn araalu niyi.Ọkan lara awọn adari wọn, Comrade Waheed Saka, sọ pe awọn fun ijọba apapọ ni gbedeke ọjọ marun-un pere lati tun ero rẹ pa lori igbesẹ naa, lai jẹ bẹẹ, awọn yoo bẹrẹ ifẹhonu han ti yoo mi gbogbo ipinlẹ Ọṣun titi.Waheed ṣalaye pe pẹlu nnkan ti oju awọn araalu ri lasiko ajakalẹ arun Korona, ko yẹ kijọba tun gbe ẹru afikun owo epo bẹntiroolu ati owo ina le awọn araalu lori."},{"question":"Ta ni mọ ọn: Njẹ ẹyin ranti Baba yii bi?","answer":"Ẹni ti ẹ n wo yii, Baba Kekere ni wọn n pe e. Baba Kekere ni wọn n pe e nigba kan. Idi ti wọn fi n pe e ni Baba Kekere ni pe awọn eeyan nigbagbọ pe oun ni Arole Awolọwọ lasiko ti Awolọwọ paapaa wa laye, nitori gbogbo ohun ti Awolọwọ ṣe nile ijọba loun naa ṣe nigba to dele ijọba. Alaaji Lateef Kayọde Jakande ni, LKJ lawọn ti wọn sun mọ ọn n pe e nigba ti baba wa ni Ṣango-ode. Oun ni gomina Eko laarin ọdun 1979 si 1983.Ko too digba naa, ọkan gboogi ninu awọn ọmolẹyin Awolọwọ ni. Nigba  ti ija oṣelu de ni Western Region lọdun 1962 si 1966, Jakande wa ninu awọn ti wọn ṣẹwọn pẹlu Awolọwọ, nitori awọn ọta Awolọwọ igba naa ni bi wọn ba ju Awolọwọ sẹwọn ti wọn fi Jakande silẹ, bii ẹni ti ko ju Awolọwọ sẹwon ni o.Lẹyiin ti wọn tẹwọn de ni Jakande di gomina Eko, labẹ asia ẹgbẹ UPN (Unity Party of Nigeria). Ẹgbẹ Awolọwọ naa ni. Nibi yii lo ti ṣe bẹbẹ bii gomina Eko. Loni-in yii, ti ẹ ba n gbọ “Ileewe Jakande”, awọn ileewe ọfẹ ti Jakande ṣeto fawọn ọmọ ipinlẹ Eko nigba naa ni, ọgọọrọ awọn ti wọn si lọ sile ẹkọ naa ni wọn ti di eeyan nla lawujọ wa. Yunifasiti LASU tawọn akẹkọọ n lọ  lonii yii, Jakande lo da a silẹ. Jakande lo da ileeṣṣẹ tẹlifiṣan Eko (LAagos Television) silẹ to si kọ ile nla fun wọn ati Radio Lagos. Bi ẹ ba n gbọ “Ọja Jakande”, awọn ọja ti Jakande da silẹ lEkoo fun awọn iṣowo ni. Tabi ẹyin ko gbọ “Ile Jakande” ri, ṣebi awọn ile ti Baba Kekere kọ fawọn oṣiṣẹ ijoba atawọn mẹkunnu Eko yii ni. Ko s isi iru rẹ ri. Oun ti ko s ije kioruko re parẹ lEkoo titi doni yii ni. Ijoba Jakande lo bẹrẹ ipilẹ kiko sẹkiteeria kuro ni Ikẹja wa si Alausa nibi to wa loni-in yii.Gbogbo igbokegbodo mọto to n da ara Eko yii laamu ni iba ti dopin, nitori Jakande ti bẹrẹ iṣẹ reluwee to fẹẹ ṣe yika Eko, to jẹ reluwee ni iba maa ko awon ara Eko kiri. Ijọba ologun awọn Buhari lo le e nidii ẹ, nigba ti awọn waa fibọn gbajọba lọwọ wọn. Lọjo ti wọn gbajọba yii, nigba tawọn ṣọja de ile ijọba lati mu Jakande, wọn ko ri i, ọọfiisi ni wọn ti ba a lori tabili rẹ to ti n ṣiṣe, iṣe Eko lo n ṣe.Gbogbo adugbo ti wọn n pe ni L’Eki,  Ajah, Magodo ati Omọle, ijọba Jakande lo ti ṣe agbekalẹ rẹ pe adugo ti wọn yoo ya sọtọ fun ile gbigbe awọn bọrọkinni ni. Ṣugbọn ni gbogbo awọn adugbo yii, Jakande ko ni pulọọti ilẹ kan, bẹẹ bo ba fẹẹ ṣe e nigba naa ni, oun ni iab ni idaji Eko, nitori oun lo lana de awọn agbegbe wọnyi, to si ṣeto iru ile ti wọn yoo maa kọ sibẹ lọjọ iwaju fun wọn. Ani ko ni ju mọto kan to n lo nigba to wa nip[o gomina naa lọ, titi to si fi ṣe gomina naa tan, ko lo mọto ijọba, mọto ara rẹ yii nikan naa lo lo titi.Ana, ọjọ kẹtalelogun oṣu keje,  ni Baba yii pe ọmọ ọdun mọkanlelaadọrun-un (91). Kin ni a oo wa fun Baba Kekere. O ya, ẹ jẹ ka ki wọn ku oriire, ka si gbadura pe wọn yoo tubọ pe laye si i. Ati pe ki Ọlọrun tun gbe iru Jakande dide nile ijọba wa."},{"question":"मराठी भाषेला राजभाषेचे स्थान प्रथमतः कोणत्या राजघराण्यात मिळाले ?","answer":"मराठी भाषेला राजभाषेचे स्थान प्रथमतः यादव घराण्यात राजघराण्यात मिळाले ."},{"question":"Ọlọpaa ti mu Suleiman, ogbologboo ọmọ ẹgbẹ okunkun to n pa wọn n’Ijẹbu","answer":"O pẹ ti ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ogun ti n wa ọkunrin yii, Suleiman Ganiyu, ọmọ ẹgbẹ okukun Ẹiyẹ ti wọn ni ipakupa lo n paayan l’Agọ-Iwoye. Ọjọ kẹrinla, oṣu kẹta yii, ni wọn ri i mu ni Oru-Ijẹbu.Eyi ti wọn fi ri i mu yii paapaa ṣe awọn eeyan ni kayeefi, nitori aburo rẹ to jẹ akẹkọọ nileewe Itamẹrin Comprehensive High School, Ago-Iwoye, ni wọn lu, ni Suleiman ba fibinu gba ileewe naa lọ pẹlu ibọn lọwọ, lo ba bẹrẹ si i yinbọn lai ro ti ohun to le ṣẹlẹ bi ibọn ọhun ba ba ẹnikẹni.Ohun to n ṣe lọwọ ree lọjọ kẹrinla, oṣu kẹta yii, ti olobo fi ta agọ ọlọpaa Agọ-Iwoye, ti DPO, CSP Paul Omiwọle, fi ko awọn ikọ rẹ lẹyin lati lọọ mu Suleiman, ṣugbọn nigba ti wọn yoo fi debẹ, o ti sa lọ.Ibi to n fara pamọ si l’Opopona Imosan, l’Oru-Ijẹbu ni wọn ka a mọ, ti wọn si mu un ṣinkun.Nigba to n ṣalaye itu to ti pa fawọn ọlọpaa, Suleiman jẹwọ pe ọmọ ẹgbẹ okunkun Ẹiyẹ loun.O ni ọdun 2014 loun wọ ẹgbẹ naa nileewe Ọlabisi Ọnabanjọ Yunifasiti. Ati pe ọpọlọpọ awọn to mu oun wọnu ẹgbẹ naa ti ku bayii.O fi kun un pe oun loun pa ẹnikan ti wọn n pe ni Awokale Oluṣẹgun, ti inagijẹ ẹ n jẹ Lala. O ni ọjọ kẹtadinlọgbọn, oṣu keji, ọdun 2020, loun pa a nigba tawọn n ja ija agba. Ganiu sọ pe awọn ọlọpaa kede pe wọn n wa oun nigba yẹn.Bakan naa lo jẹwọ pe oun loun pa ẹnikan to n jẹ Babasco ati ẹlomi-in to n jẹ Dapọ, n’Ijẹbu-Igbo, lọdun 2015. Ija agba naa ni Ganiu sọ pe o ṣẹlẹ laarin oun atawọn eeyan meji naa ti wọn jẹ ọmọ ẹgbẹ okunkun Aye, to fi di pe oun ran wọn sọrun.Iwadii awọn ọlọpaa siwaju si i fidi ẹ mulẹ pe ọmọkunrin yii lo wa nidii awọn ikọlu ẹgbẹ okunkun to n waye ni Ijẹbu-Oru, Ijẹbu-Igbo, Agọ-Iwoye, Ilaponu ati Awa Ijẹbu.Ọmọ Ijẹbu-Oru ni Suleiman gẹgẹ bo ṣe wi. O ni awọn kan ni wọn lu aburo oun nileewe Itamẹrin Comprehensive High School, oun fẹẹ ṣakara wọn lo jẹ koun mu ibọn lọ sibẹ.Alukoro ọlọpaa Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, sọ pe awọn ti taari ẹ sẹka iwadii ẹsun bii eyi, gẹgẹ bi ọga awọn, CP Edward Ajogun, ṣe paṣẹ."},{"question":"බෙල්ජියමේ විශාලතම ගුවන් සමාගමේ මූලස්ථානය ලෙස ඇති ගුවන් තොටුපලේ සමාගම් කීයක් පමණ තිබේද?","answer":"260 ක්"},{"question":"ልዑል ራስ መኮንን እናታቸው ማን ይባላሉ?","answer":"ልዕልት ተናኘወርቅ"},{"question":"Dáhùn ìbéèrè tó tẹ̀ lé e yìí: Ta ni ọ̀rẹ́kùnrin nínú ọpọlọ tó ń jó?","answer":"Thomas Mann ni."},{"question":"வினா: கரூரைத் தலைநகராகக் கொண்ட மன்னர் பிரிவு?","answer":"விடை: இரும்பொறை பிரிவு"},{"question":"\\"Manana tantara manankarena ny basikety, miaraka amin'ireo angano toa an'i Michael Jordan, Larry Bird ary Kareem Abdul-Jabbar nanao ny marika tamin'ny fanatanjahantena. Ny zava-bitany sy ny fahaiza-manaony dia nanentana ny tanora maro hanaraka ny ohatr’izy ireo sy hikatsaka asa eo amin’ny taranja basikety.\\". Inona ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io?","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia basikety."},{"question":"Quem foram alguns dos principais autores na literatura brasileira?","answer":"A literatura brasileira possui uma rica tradição, com muitos autores de destaque. Machado de Assis é considerado por muitos o maior nome da literatura brasileira. Outros autores notáveis incluem Manuel Bandeira, Carlos Drummond de Andrade, Graciliano Ramos, Clarice Lispector, Jorge Amado, Cecília Meireles, entre outros. Cada um desses autores contribuiu com suas próprias visões únicas e estilos literários para a rica tapeçaria da literatura brasileira."},{"question":"Awọn ọlọpaa ti ri mẹtala ninu awọn ẹlẹwọn to sa kuro l’Ọyọọ nipinlẹ Ọṣun","answer":"Awọn abule kan nijọba ibilẹ Ejigbo, nipinlẹ Ọṣun, lawọn agbofinro ti mu mẹtala ninu awọn ẹlẹwọn ti wọn sa kuro ni ọgba ẹwọn Aabolongo, niluu Ọyọ, lasiko tawọn janduku kan ya bo ibẹ lọjọ Ẹti, Furaidee, ọsẹ to kọja yii.Awọn tọwọ tẹ ọhun ni: Adekanmbi Kọla, Sẹmiu Sali, Nurudeen Garuba, Ismaila Garuba, Nasifi Garuba Quadri Yusuff, Ezekiel Owolabi, Bamidele Kẹhinde, Daodu EmmanuelAwọn yooku ni, Dele Babatunde, Adeyẹmọ Falọwọ, Ridwan Akinsọla ati Sọla Owolabi.ALAROYE gbọ pe abule kan niluu Ọla, nijọba Ibilẹ Ejigbo, lawọn kan ninu awọn eeyan naa ti n rin regberegbe kiri. Awọn ara abule naa to ri wọn lo lọọ fi to ọlọpaa leti tawọn yẹn fi waa ko wọn gẹgẹ bi Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa nipinlẹ Ọṣun, Yẹmisi Ọpalọla, ṣe sọ.O ni kaakiri awọn abule to wa ni ijọba ibilẹ Ejigbo to paala pẹlu ipinlẹ Ọyọ ni wọn ti ri awọn ẹlẹwọn naa mu.O fi kun un pe awọn ko ni i pẹẹ ko wọn lọ si ileeṣẹ ọtẹlẹmuyẹ, nibi ti wọn yoo ti da wọn pada si ọgba ẹwọn.Tẹ o ba gbagbe, ọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọsẹ to kọja, lawọn agbebọn kan ya bo ọgba ẹwọn naa, ti wọn si tu awọn ẹlẹwọn kan silẹ."},{"question":"¿En qué deporte destacó Neil Adams? ","answer":"Neil Adrian Adams (nacido el 27 de septiembre de 1958) es un ex judoka inglés, medalla de plata en los Juegos Olímpicos de Verano de 1980 y 1984."},{"question":"Ọwọ ọlọpaa tẹ Fulani ajinigbe meji, wọn pa ọkan, wọn mu ekeji laaye n’Imala","answer":"Niṣe lo jọ pe awọn ajinigbe atawọn ọlọpaa ti jọ pinnu pe awọn yoo ba ara awọn mu nnkan nilẹ nipinlẹ Ogun lasiko yii, pẹlu bi wọn ṣe n dọde ara wọn, ti ọwọ ọlọpaa si n ba awọn amookunṣika naa.Inu igbo kan ti wọn n pe ni Ilala, niluu Imala, nijọba ibilẹ Ariwa Abẹokuta, ni ọwọ ọlọpaa ti tẹ ajinigbe kan to pe ara ẹ ni Usman Maidama, bẹẹ ni wọn yinbọn pa ajinigbe mi-in ninu awọn mẹfa ti wọn wa ninu igbo naa lọjọ Aje, Mọnde, ọgbọnjọ, oṣu kẹjọ, 2021.Awọn kan ni wọn ta awọn ọlọpaa Imala lolobo, pe awọn ri awọn mẹfa kan ti wọn dihamọra ogun ninu igbo Ilala. Eyi lawọn ọlọpaa ṣe kora jọ pẹlu awọn ikọ alaabo mi-in, ti wọn wọnu igbo naa lọ.Bi wọn ṣe debẹ lawọn ti wọn n wa ti ri wọn lọọọkan, ọwọ kan naa ni wọn ṣina ibọn bolẹ fawọn ọlọpaa, tawọn iyẹn naa si n da a pada fun wọn gẹgẹ bo ṣe maa n ri.Alukoro ọlọpaa Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, ṣalaye pe nibi ija naa ni awọn ọlọpaa ti pa ajinigbe kan, ti wọn mu ikeji laaye, ti awọn yooku wọn si sa lọ pẹlu ọta ibọn lara wọn.Oyeyẹmi sọ pe laarin ọsẹ mẹta pere, ibọn AK 47 mẹrin lawọn ti ri gba lọwọ awọn ajinigbe, awọn mi-in si ti ṣagbako iku ninu wọn.Ibọn kan ni wọn ri gba lọwọ Usman, ajinigbe tọwọ ba yii, wọn tun ri nnkan ibomu to n lo naa ati bata olokun kan.Ẹka to n ri si ijinigbe ni wọn mu eyi tọwọ ba yii lọ, bẹẹ ni wọn ṣi n wa awọn yooku rẹ to sa lọ.Ẹ oo ranti pe lọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii, lawọn ajinigbe meji kan naa ku l’Ewekoro, nigba ti wọn wọya ija pẹlu awọn ọlọpaa lagbegbe Itori."},{"question":"Từ các chữ số 1, 4, 8, hãy viết tất cả các số có hai chữ số khác nhau và chia hết cho 2.","answer":"Lời giải:Vì các số chia hết cho 2 thì có tận cùng là 0; 2; 4; 6; 8 nên trong 3 số đề bài cho là 1; 4; 8 thì ta chọn 4 và 8 làm chữ số tận cùng.Do đó các số có 2 chữ số khác nhau và chia hết cho 2 được viết từ các chữ số 1, 4, 8 là: 14; 18; 48; 84"},{"question":"ਸਾਰਿਆਂ ਨੇ ਜੋੜੇ ਦੀ ਮੰਗਣੀ ਨੂੰ ਨਾਮਨਜ਼ੂਰ ਕਰ ਦਿੱਤਾ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਜੋੜਾ ਗਰਭਵਤੀ ਹੋ ਗਿਆ। ਚੋਣ 2 : ਜੋੜਾ ਭੱਜ ਗਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਜੋੜਾ ਭੱਜ ਗਿਆ।"},{"question":"¿Que es Docker?","answer":"Docker es un proyecto de código abierto que automatiza el despliegue de aplicaciones dentro de contenedores de software, proporcionando una capa adicional de abstracción y automatización de virtualización de aplicaciones en múltiples sistemas operativos. Puedes empezar instala Docker en tú computador y luego corres el hello world \`\`\`docker run hello-world\`\`\`"},{"question":"Jelaskan kebudayaan Peranakan dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 270 patah perkataan. ","answer":"Kebanyakan pendatang Cina yang terawal sekali berhijrah ke Tanah Melayu adalah daripada kelompok Hokkien. Oleh itu, kebanyakan orang Baba juga adalah Hokkien dan mereka yang berasal daripada keturunan Hokkien masih menganggap diri mereka sebagai orang Hokkien meskipun kebanyakannya tidak pandai bertutur dalam loghat Hokkien. Ada juga orang Baba yang berasal daripada keturunan Kantonis, Hakka, dan lain-lain.Budaya Baba berasal dari Melaka tetapi apabila Pulau Pinang dan Singapura berkembang dan dimajukan, banyak juga di antara mereka yang berpindah ke kedua-dua negeri ini, terutamanya Singapura. Kaum Baba yang wujud pada hari ini bertutur dalam bahasa Baba iaitu sejenis dialek Melayu yang dapat difahami oleh kebanyakan orang Melayu. Cara masakan mereka kebanyakannya diresapi oleh cara masakan Melayu dan adalah menjadi satu kebiasaan bagi mereka makan dengan menggunakan tangan sebagaimana juga orang-orang Melayu. Generasi Nyonya (Baba perempuan) yang terdahulu masih memakai pakaian kebaya dan kain sarong sebagaimana yang dipakai oleh orang-orang Melayu.Oleh itu, adalah menarik bahawa kehidupan orang Baba dan pandangan mereka masih bersifat kecinaan, walaupun mereka telah lama terpisah daripada komuniti mereka di China. Ini digambarkan melalui aspek-aspek kebudayaan yang lain seperti sistem kekeluargaan dan agama yang mereka masih kekal, kecuali tocang yang dianggap sebagai lambang pengabdian kepada kerajaan Manchu, serta tradisi mengikat kaki kaum wanita yang dianggap sebagai adat yang tidak bertamadun. Malahan masyarakat Baba masih mengamalkan sebahagian resam budaya Cina yang sudah tidak dihiraukan lagi oleh masyarakat Cina Malaysia yang lain, seperti adat istiadat perkahwinan Cina tradisional yang memperlihat kedua-dua pengantin memakai pakaian-pakaian yang indah dan berwarna warni warisan budaya Cina tradisional. Rumah Baba juga dibina berdasarkan pelan-pelan tradisional Cina berbanding dengan Melayu."},{"question":"ஒற்றை ஒலிம்பிக்கில் அதிக ஒலிம்பிக் பதக்கம் வென்ற நாடு எது?","answer":"2020 டோக்யோ ஒலிம்பிக் விளையாட்டு போட்டிகள் இன்றுடன் நிறைவடைந்தன. இதில் 39 தங்கம், 41 வெள்ளி மற்றும் 33 வெண்கலம் என 113 பதக்கங்களுடன் அமெரிக்கா முதலிடம் பிடித்தது. டோக்யோ ஒலிம்பிக்கில் 100 பதக்கங்களுக்கும் மேல் வென்ற ஒரே நாடாக அமெரிக்கா உள்ளது."},{"question":"எந்த விலங்கின் பால் இளஞ்சிவப்பு நிறத்தில் இருக்கும்?","answer":"நீர்யானை பெண்களால் உற்பத்தி செய்யப்படும் பால் இளஞ்சிவப்பு நிறத்தில் இருக்கும்."},{"question":"Podaj przepis na naleśniki.","answer":"Jasne oto przepis na pyszne naleśniki.1) Wsyp jedną szklankę mąkę do miski, a następnie dodaj 2 jajka, szklankę mleka, oraz małą szklankę wody i szczyptę soli.2) Zmiksuj wszystko na gładkie ciasto.3) Dodaj odrobinę roztopionego masła lub olej roślinny i ponownie przemieszaj.4) Naleśniki smaż na rozgrzanej patelni z cienkim dnem.Smacznego!"},{"question":"හෝර්ටන්තැන්න ජාතික උද්‍යානය සත්ත්ව විවිධත්වය ගැන කියන්න.","answer":"පක්ෂීන් මගින් පරාගණය වේ. ආවේණික පක්ෂීන් විශේෂ 14ක් හමුවේ. එබැවින් හෝර්ටන්තැන්නේ මල් ආශ්‍රිතව ශ්‍රී ලංකාවට ආවේණික පක්ෂීන් වන ශ්‍රී ලංකා සිතැතියා(Zosterops ceylonensis), ශ්‍රී ලංකා කහකන් කොණ්ඩයා(Pycnonotus pennicillatus), ශ්‍රී ලංකා නිලන මැසිමාරා(Eumyias sordids) ශ්‍රී ලංකා වන රැවියා(Bradypterus palliseri) වැනි පක්ෂි විශේෂ දැකගැනීමට හා උන්ගේ හඩ ඇසීමට සුදුසුම ප්‍රදේශය හෝර්ටන් තැන්නයි. ගෝන රංචුද, දිවියා, වදුරා, වැලි මුවා, දඬුලේනා, බළල් දිවියා, හාවා වැනි ක්ෂීරපායින් හමුවෙයි.දේශීය කුරුලු විශේෂ 50ක් ද, සංචාරක කුරුල්ලන් 11ක්ද ඇත. එමෙන්ම සමනළ වර්ග හා ආවේණික උරග විශේෂයක් වන අං කටුස්සා ද හමුවේ.(ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික වනෝද්‍යාන,ටී.බී.අරංගල්ල,2004)ශ්‍රී ලංකාවට ආවේණික වදුරු විශේෂයක් වන වලස් වඳුරා(Trachypithecus vetulus monticola) මෙම වනාන්තරවලදී දක්නට ලැබෙයි."},{"question":"बालबालिकालाई फकाउने तरिका के त ?","answer":"प्राय: बालबालिकामा स-साना कुरामा पनि रिसाउने, मन दुखाउने बानी हुन्छ । यस्तो बेलामा उनीहरुलाई गाली गर्ने, कुट्ने र हपार्ने गर्नुहुँदैन । यसले उनीहरूमा मानसिक रुपमा नराम्रो असर पार्न सक्छ । बरु धेरै रिसाउँछन् भने उनीहरूको भावना बुझ्ने प्रयास गर्नुपर्छ ।प्यारेन्ट म्यानेजमेन्ट टेक्निक (पीएमटी) लागू गरेर बालबालिकालाई फकाउन सकिन्छ ।सुरुमा उनीहरुलाई भावना प्रस्तुत गर्ने तरिका सिकाउने गर्नुपर्छ । रिस उठ्दा के कुरामा रिस उठेको हो लेखेर भन, रिस उठ्दा रातो कार्ड देखाउने, दुवै हात बाँधेर बस्ने नियम तयार पार्न सकिन्छ ।कुनै चीज मन पर्दैन भने रिस नदेखाइकन, लामो श्वास फेर्ने, आँखा चिम्म गर्ने, गीत गाउने गराउन सकिन्छ । जसले उनीहरुको रिस कम हुन मद्दत गर्छ ।उनीहरुलाई फकाउने भाषामा परिवर्तन ल्याउन सकिन्छ । जस्तै, रिसाएको छ भने किन रिसाएको, होमवर्क गर्‍यो कि गरेन ?, स्कुल जाने बेला भएन ? यसरी सोध्दा उनीहरु झन् रिसाउन सक्छन् । यसको साटो फरक किसिमको भाषाशैली प्रयोग गर्ने जस्तै बालबालिकालाई ‘आज म रिसाउँछु तिमी मलाई फकाउन ल’ भन्न सकिन्छ । यसले रिसाउँदा यसरी फकाउने रहेछ भनेर सिक्छ । रिस पनि कम हुन्छ ।त्यस्तै घरभित्र वा घरबाहिर खेल्न, घुमाउन लैजान सकिन्छ । जस्तै, बालुवामा खेल्न लगाउने, फुटबल खेल्ने, दौडाउने इत्यादि गराउन सकिन्छ । जसले उनीहरुको रिसाउने इनर्जी ‘रिलिज’ गर्न मद्दत गर्छ ।"},{"question":"«ГИННЕСC» китеби","answer":"1951-жылы Ирландиянын «Гиннесc» сыра кайнатуучу заводунун директору Хью Бивер досу менен ууга чыгат. Жолдон экөө “Европада кайсы канаттуу ылдам учат, алтын сымал сарыбы же шотландия каракурубу?” деп талаша кетишет. Ал кезде мындай суроолорго жооп табуучу сурап алма маалымат булагы жок болчу. Бирок так жообу табыла бербеген суроолор, талаш-тартыштар Англия пабдарында (сыра ичүүчү жай) дайыма болуп турчу. Ушундан улам сэр Хьюнун башына сурап алма түзүү идеясы келет. Ал бул ишти маалымат агенттигинин ээлери – эгиздер Норрис жана Росс Макуиртерлерге тапшырат. 1954-жылы августта алар 1000 нускада сурап алманын алгачкы вариантын чыгарышып, элге бекер таратышат. Кийинки жылы 197 барактан турган варианты жарык көрүп, сатыкка коюлат. 1856-жылы сурап алма 70 000 нускада тарап, атактуулукка ээ болот. Ошентип, сурап алма улам көп нускада жарык көрүп отурат.1975-жылы Росс террористтин колунан ажал табат. Ушундан улам басылманы 1995-жылга чейин анын түгөйү Норрис башкарып калат. 1954-жылы басылма алгачкы ирет «Гиннесстин рекорддор китебин» жарыкка чыгарат. Китеп сэр Хью иштеген «Гиннесс» сыра кайнатуучу заводдун атынан аталат. Кийин Норрис китепти чыгаруу укугун башкага сатып жиберет. Ошентип, китептин кожоюндары бир нече ирет жаңыланат. 1995-жылдан тарта китеп өзгөрүлүп, сүрөттүү альбом катары чыга баштайт.Акыры китеп 24 тилде басылып, 100 өлкөгө тарап, жалпы нускасы 100 миллионду түзгөн учуру келет.Учурда китеп нускасы жагынан дүйнөдө 1-орунда турган коммерциялык басылма."},{"question":"ఇచ్చిన వ్యాక్యంలో తప్పు ఉంటె సరిచేసి రాయండి: ధమనీ వ్యవస్థకు సమాంతరమైన శోషరస వ్యవస్థ కణజాల ద్రవాన్ని సిరా వ్యవస్థలోకి చేర్చడానికి తోడ్పడుతుంది.","answer":"సిరా వ్యవస్థకు సమాంతరమైన శోషరస వ్యవస్థ కణజాల ద్రవాన్ని సిరా వ్యవస్థలోకి చేర్చడానికి తోడ్పడుతుంది."},{"question":"निम्न प्रश्नको उत्तर दिनुहोस्। ग्यासबाट ठोसमा चरण परिवर्तनलाई के भनिन्छ ? ","answer":"बयान ।"},{"question":"നിങ്ങളുടെ കാർ മോഷ്ടിക്കപ്പെടുന്നത് തടയാൻ ചില വ്യത്യസ്ത വഴികൾ വിവരിക്കുക. ","answer":"നിങ്ങളുടെ കാർ മോഷ്ടിക്കപ്പെടാനുള്ള സാധ്യത കുറയ്ക്കുന്നതിനുള്ള ചില നിർദ്ദേശങ്ങൾ ഇതാ. ഒന്നാമതായി, നിങ്ങൾക്ക് എല്ലായ്പ്പോഴും സുരക്ഷിതമായ സ്ഥലത്ത് കാർ പാർക്ക് ചെയ്യാൻ ശ്രമിക്കാം, രണ്ടാമതായി സ്റ്റിയറിംഗ് വീൽ ലോക്കുകൾ പോലുള്ള സുരക്ഷാ ഇനങ്ങൾ കാർ മോഷണത്തിനുള്ള സാധ്യത കുറയ്ക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു. അവസാനമായി, നിങ്ങൾക്ക് ഒരു കാർ അലാറം സംവിധാനവും ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യാൻ കഴിയും, അത് വളരെ ചെലവേറിയതോ അല്ലെങ്കിൽ പഴയപടിയാക്കാൻ പ്രയാസമോ ആണെങ്കിൽ, കാറുകൾക്ക് GPS ട്രാക്കിംഗ് ഉണ്ടെന്ന് പ്രസ്താവിക്കുന്ന സുരക്ഷാ സ്റ്റിക്കറുകൾ വിൽക്കുന്ന കമ്പനികളുണ്ട്, ഇത് ഒരു കാർ മോഷ്ടാവിനെ തടയുകയും ചെയ്തേക്കാം."},{"question":"Me dê um exemplo de pergunta com a seguinte categoria: Filmes","answer":"Quando o diretor de Taxi Driver nasceu? 17-Nov-42"},{"question":"ወደ ንጉሥ ሰለሞን በመሄድ ጥያቄ ያቀረበችው ኢትዮጵያዊት ንግሥት ማን ናት?","answer":"ንግስት ሳባ"},{"question":"The following statement is in Arabic, translate to English“How are you today?”","answer":"كيف حالك اليوم؟"},{"question":"هل يحل للمسلمة أن تتزوج برجل وثني؟","answer":"لا يحل لها مطلقاً "},{"question":"Jox ma péeteg waat yi ci kàddu gii: Kenn du léen woyafal mbugal ma, kenn du léen ko yéexalal, lu dul ña tuub ginnaaw loola te sellal séen i jëf.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Kenn du léen woyafal mbugal ma, kenn du léen ko yéexalal, lu dul ña tuub ginnaaw loola te sellal séen i jëf.\\" ak séen i péete ñoo di:Kenn: PRONdu: AUXléen: PRONwoyafal: VERBmbugal: NOUNma: DET,: PUNCTkenn: PRONdu: AUXléen: PRONko: PRONyéexalal: VERB,: PUNCTlu: PRONdul: AUXña: PRONtuub: VERBginnaaw: ADPloola: PRONte: CCONJsellal: VERBséen: PRONi: DETjëf: NOUN.: PUNCT"},{"question":"Apakah cara-cara untuk mencegah inflasi?","answer":"1. Asingkan duit simpanan 20% daripada gaji.2. Kurangkan perkara yang makan duit kita seperti makan makanan yang mahal dan berbelanja online.3. Ulang cara 1 dan 2 setiap bulan sehingga kita tidak mampu bekerja lagi."},{"question":" கேள்வி:தமிழின் தொன்மை குறித்து ஆராய்க?","answer":"தமிழின் தொன்மைஉலகிலே தோன்றிய மொழிகள் ஒன்றல்ல; இரண்டல்ல; பலப்பல. அவற்றுள்ளே செம்மொழிகள் எனக் கூறப்படுபவை ஐந்து. இந்த ஐந்திலே இன்றுவரையும் பொன்றாப் புகழுடன் நாட்டு வழக்கிலும் ஏட்டு வழக்கிலும் களிநடம் புரிந்துகொண்டும், கணக்கற்ற இலக்கிய இலக்கணங்களிலே புரண்டுகொண்டும் இருப்பது சாவா மூவாத் தமிழ்மொழியே ஆகும். ஏனைய மொழிகள் எல்லாம் ஏட்டு வழக்கில் மட்டும் நிலவுகின்றனவே தவிர நாட்டிலே தவழவில்லை. இனித் தமிழின் தொன்மையினை ஆராய்வோம்.தென்னிந்தியாவில் வழங்கப்படும் மொழிகளைத் திராவிட மொழிகள் என்று வழங்குகிறோம். திராவிடமொழிகளில் தமிழே தொன்மையானது ஆகும். அறிஞர் கால்டுவெல் திராவிடமொழிகளைத் திருந்தியவை, திருந்தாதவை என்று இரண்டாகப் பாகுபாடு செய்துள்ளார். அவை கீழே தரப்பட்டுள்ளன.திருந்திய மொழிகள் :- தமிழ், மலையாளம், தெலுங்கு, கன்னடம், கூர்க்.திருந்தா மொழிகள் :- தோடா, தோண்டு, போடா, தாச்மகல், வராவோன்.திருந்திய மொழிகளுள் ஒன்றான தமிழ். 'தேனினும் இனியது; தெவிட்டாத் தெள்ளமுதைப் போன்றது; இலக்கியத்தில் உயர்ந்தது; இலக்கணத்திற் சிறந்தது; தனிப்புகழ் படைத்தது; தன்னேரில்லாதது'. இத்தகைய சிறப்பு மிக்க தமிழ்த்தாயின் வயிற்றில் பிறந்ததே மலையாளக் குழந்தை என்று கூறினால் அது மிகையாகாது. இக்கருத்தையே அறிஞர் கால்டுவெலும் தமது நூலில் கூறிச் சென்றார். வடமொழிச் சொற்களும் புணர்ச்சிகளும் நிரம்பிய பழந்தமிழே மலையாளம் என்று திரு. எம். சீனிவாச அய்யங்கார் கூறியுள்ளார். குஞ்சத்து இராமானுச எழுத்தச்சன் என்பவர் மலையாளத்தைத் தமிழினின்றும் வேறுபடுத்த வடசொல் பலவும் மலையாளத்தில் புகுத்தினார். காலம் கி. பி. 11-வது நூற்றாண்டாகும். கி. பி. 1860-இல் தான் மலையாள இலக்கணம் தோன்றிற்று. எனவே மலையாளம் தமிழைப்போல் தொன்மையானதன்று. தமிழுக்கு அடுத்தபடி சிறப்புமிக்க திராவிடமொழி தெலுங்காகும். ஆனால் இம்மொழி வடமொழி உதவியின்றி தனித்து இயங்கும் ஆற்றல் உடையதன்று. மேலும் தமிழ் மொழியைக் காட்டிலும் மிகத் தொன்மையான இலக்கியங்கள் தெலுங்கில் இல்லை. தெலுங்கைப் போலவே கன்னடமும் வடமொழியின் துணையை மிகுதியாகப் பெற்று இயங்குகிறது. தமிழில் இருப்பதுபோல் தொன்மையான இலக்கியங்களும் இம்மொழியில் இல்லை. இம்மொழி தெலுங்கிற்குப் பிற்பட்டது. ஆனால் மலையாளத்திற்கு முற்பட்டது.வளர்ச்சியுள்ள மொழியாகக் கூறப்படும் துளுவ மொழியில் இலக்கியம் என்று சொல்லத்தக்க அளவிற்கு எந்த நூலும் இல்லை. குடகு மொழிக்கு எழுத்தும் இலக்கியமும் கிடையா. எனவே இதுவரை கூறியவற்றால் திராவிடமொழிகளில் நந்தமிழே மிகத் தொன்மை வாய்ந்தது என்பது வெள்ளிடைமலையாகும். உலக மொழிகளிலே தமிழ் மிகவும் பழமையானதென்று கூறினும் தவறில்லை. அறிஞர் ஞானப் பிரகாசர் தமிழ் எல்லாத் திராவிடமொழிக்கும் அடிப்படையானது என்று எழுதி உள்ளார். பேராசிரியர் சுந்தரம் பிள்ளை அவர்களும்,'கன்னடமும் களி தெலுங்கும், கவின் மலையாளமுந்துளுவும் உன்னுதரத்து உதித் தெழுந்து ஒன்று பலஆயிடினும்'என்று தமிழிலிருந்தே ஏனைய திராவிட மொழிகள் பிறந்ததாகக் கூறியுள்ளார். அறிஞர் கால்டுவெலும் தமிழின் தொன்மையையும் சிறப்பையும் பற்றிப் பின்வருமாறு எழுதிஉள்ளார்.'தமிழ் மொழி பண்டையது; நலம் சிறந்தது; உயர் நிலையிலுள்ளது; இதைப் போன்ற திராவிட மொழி வேறு எதுவும் இல்லை'.தமிழ் மிகவும் தொன்மை வாய்ந்தது என்பதற்கு அவர் பின்வரும் ஆறு சான்றுகளைக் காட்டுகின்றார்.1.⁠தமிழில் நூல் வழக்கு நடைக்கும் உலக வழக்கு நடைக்கும் வேற்றுமை அதிக அளவிற்கு உள்ளது. நூல் வழக்கு நடையில் வடமொழிக் கலப்பு அருகிக் கிடக்கின்றது; தனித் தமிழ்ச் சொற்களையே காணுகின்றோம். இத்தகைய செந்தமிழ் நடையை மக்கள் ஒரே காலத்தில் உண்டாக்கி இருத்தல் அரிது. பல ஆண்டுகள் சென்றிருக்க வேண்டும். 2.⁠தமிழ் நிகண்டுகளின் விரிவுப் பெருக்கம் தமிழின் தொன்மையைக் காட்டும். 68500 சொற்களை யாழ்ப்பாணத்துத் தமிழ் அகராதியில் காணலாம். வின்சுலோ என்ற ஐரோப்பியரின் பெரு முயற்சியால் வெளிவந்த பல்கலைக் கழக அகராதியில் 84000 சொற்கள் காணப்படுகின்றன.3.⁠பழங் கன்னடம், பழைய மலையாளம், துளுவம் முதலிய பழைய மொழிகள் தமிழை ஒத்திருக்கின்றமை தமிழின் தொன்மையைக் காட்டும்.4.⁠வடமொழிச் சொற்களைத் தமிழாக்கி வழங்கும் தன்மை தமிழின் பழமையைக் காட்டுவதாகும்.5.⁠பழைய கல் வெட்டுக்கள் எல்லாம் பழந்தமிழ் எழுத்துக்களிலும், வட்டெழுத்துக்களிலும் எழுதப்பட்டுள்ளமை தமிழின் தொன்மைக்குச் சான்று பகரும்.6.⁠தெலுங்கின் முதற் சொற்களும் விகுதிகளும் தமிழின் முதற் சொல் விகுதி இவற்றின் மரூஉவாக மிகுதியாக இருப்பதும் தமிழின் தொன்மையை விளக்கும்.அடுத்து தமிழின் தொன்மை குறித்துத் தமிழ்ப் பெரியார் திரு. வி. க. அவர்கள் என்ன கூறியுள்ளார் என்பதைப் பார்ப்போம். அவர் எழுதியிருப்பதாவது:“தமிழ் மொழியின் இயலே தமிழின் தொன்மைக்குச் சான்றாக விளங்குகின்றது. தமிழின் தொன்மை வரலாற்றுக் காலத்தையும் கடந்து நிற்பதொன்று. உலகில் நிலவும் பல மொழிகளுள் நம் தமிழ் மொழி மெல் லோசை உடையது என்பது வெளிப்படை மெல்லோசை மொழி நேற்றோ இன்றோ தோன்றியிராது.\\""},{"question":"Em que ano o tenista brasileiro Gustavo Kuerten foi campeão pela primeira vez do Grand Slam de Roland Garros?","answer":"Em 1997. O atleta conquistou o campeonato do torneio ainda outras duas vezes, nos anos de 2000 e 2001."},{"question":"Nahita fatim-boalavo tao an-trano izahay.Mila halevina ve ilay fatim-boalovo ? Valio eny na tsia.","answer":"Tsia, tokony tonga dia dorana ilay fatim-boalavo sao miteraka aretina pesta eo amin'ny manodidina raha halevina fotsiny."},{"question":"নিচের উদ্দীপক অনুসারে প্রশ্নটির উত্তর দাও।স্বৈরাচারী শাসনে পৃথিবীর বিচ্ছিন্নতম দেশ উত্তর কোরিয়া। সর্বোচ্চ নেতা কিম জন উনের আদেশ ছাড়া গাছের পাতাও নড়ে না দেশটিতে। আইন, শাসন, নাগরিক সবই চলে তার মর্জিতে। ২ কোটি ৬১ লাখ মানুষের দেশটিতে বাকস্বাধীনতা বলে কিছু নেই। ঘরে-বাইরে, হাতে-পায়ে-মুখে সবখানেই কড়া নিয়মতন্ত্রর শেকল। চুন থেকে পান খসলেই ভয়াবহ শাস্তি। অদ্ভুত সব বিধিব্যবস্থার জালে আটকে রাখা হয় বাসিন্দাদের।প্রশ্ন: উত্তর কোরয়াতে সবার বাকস্বাধীনতা হরণ করে নিয়েছে কে?","answer":"উদ্দীপক অনুসারে উত্তর কোরয়াতে সবার বাকস্বাধীনতা হরণ করে নিয়েছে দেশটির সর্বোচ্চ নেতা কিম জন উন। দেশটির আইন, শাসন ও নাগরিক সবই তার কথাতেই চলে।"},{"question":"ਨੀਲਾ ਗਿੱਦੜ : ਪੰਚਤੰਤਰ ਬਾਲ ਕਹਾਣੀ","answer":"ਪੁਰਾਣੇ ਸਮੇਂ ਦੀ ਗੱਲ ਹੈ । ਇੱਕ ਗਿੱਦੜ ਘੁੰਮਦਾ ਹੋਇਆ ਸ਼ਹਿਰ ਵਿੱਚ ਆ ਵੜਿਆ। ਉੱਥੇ ਉਸ ਨੂੰ ਘੁੰਮਦੇ ਨੂੰ ਦੇਖ ਕੇ ਸ਼ਹਿਰ ਦੇ ਕੁੱਤੇ ਭੌਂਕਣ ਲੱਗੇ ਅਤੇ ਉਸ ਦੇ ਮਗਰ ਦੌੜ ਪਏ। ਦੌੜਦਾ ਹੋਇਆ ਗਿੱਦੜ ਲਲਾਰੀ ਦੇ ਰੰਗ ਵਾਲੇ ਮੱਟ ਵਿੱਚ ਡਿੱਗ ਪਿਆ। ਜਦੋਂ ਗਿੱਦੜ ਮੱਟ ਵਿੱਚੋਂ ਬਾਹਰ ਨਿਕਲਿਆ ਤਾਂ ਉਸ ਦਾ ਸਰੀਰ ਰੰਗ ਚੜ੍ਹਨ ਨਾਲ ਨੀਲਾ ਹੋ ਗਿਆ ਸੀ।ਉਹ ਦੌੜਦਾ-ਦੌੜਦਾ ਜੰਗਲ ਵਿੱਚ ਚਲਾ ਗਿਆ। ਜੰਗਲ ਵਿੱਚ ਪਹੁੰਚ ਕੇ ਗਿੱਦੜ ਨੇ ਜੰਗਲ ਦੇ ਜੀਵ-ਜੰਤੂਆਂ ਅਤੇ ਪੰਛੀਆਂ ਦਾ ਇਕੱਠ ਸੱਦਿਆ। ਜੰਗਲ ਦੇ ਵਾਸੀਆਂ ਨੂੰ ਸੰਬੋਧਨ ਹੁੰਦਾ ਉਹ ਆਖਣ ਲੱਗਾ, ‘‘ਜੰਗਲ ਵਾਸੀਓ, ਮੈਂ ਰੱਬੀ ਫਰਿਸ਼ਤਾ ਹਾਂ, ਮੈਨੂੰ ਰੱਬ ਨੇ ਤੁਹਾਡੀ ਸੇਵਾ ਲਈ ਭੇਜਿਆ ਹੈ। ਇਸ ਲਈ ਅੱਜ ਤੋਂ ਮੈਂ ਤੁਹਾਡਾ ਰਾਜਾ ਹੋਵਾਂਗਾ।’’ ਜੰਗਲ ਦੇ ਸਭ ਵਾਸੀਆਂ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਆਪਣਾ ਰਾਜਾ ਮੰਨ ਲਿਆ ਸੀ।ਦਿਨ ਲੰਘਦੇ ਗਏ, ਗਿੱਦੜ ਝੂਠ ਬੋਲ ਕੇ ਜੰਗਲ ਦਾ ਰਾਜਾ ਬਣ ਗਿਆ ਸੀ। ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਝੂਠ ਅਤੇ ਚਲਾਕੀ ਨਾਲ ਉਹ ਆਪਣਾ ਰਾਜ-ਪ੍ਰਬੰਧ ਚਲਾਉਣ ਲੱਗਾ। ਇੱਕ ਦਿਨ ਉਹ ਆਪਣੇ ਅੰਗ-ਰੱਖਿਅਕਾਂ ਅਤੇ ਸਲਾਹਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਕਿਧਰੇ ਜਾ ਰਿਹਾ ਸੀ ਕਿ ਉਸ ਦੇ ਕੰਨੀਂ ਗਿੱਦੜਾਂ ਦੇ ਹੁਆਂਕਣ ਦੀ ਆਵਾਜ਼ ਪਈ। ਉਸ ਤੋਂ ਰਿਹਾ ਨਾ ਗਿਆ, ਉਹ ਵੀ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਰੀਸੇ ਉੱਚੀ-ਉੱਚੀ ਹੁਆਂਕਣ ਲੱਗ ਪਿਆ। ਅੰਗ ਰੱਖਿਅਕਾਂ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਚੀਤਾ ਅਤੇ ਬਘਿਆੜ ਵੀ ਸੀ, ਨੂੰ ਗਿੱਦੜ ਦੇ ਝੂਠ ਅਤੇ ਚਲਾਕੀ ’ਤੇ ਬਹੁਤ ਗੁੱਸਾ ਆ ਗਿਆ ਕਿ ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਉਹ ਝੂਠ ਬੋਲ ਕੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਰਾਜਾ ਬਣ ਗਿਆ ਸੀ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਝਪਟ ਕੇ ਗਿੱਦੜ ਨੂੰ ਮਾਰ ਦਿੱਤਾ।ਬੱਚਿਓ, ਇਸ ਤੋਂ ਸਾਨੂੰ ਸਿੱਖਿਆ ਮਿਲਦੀ ਹੈ ਕਿ ਸਾਨੂੰ ਝੂਠ ਨਹੀਂ ਬੋਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਤੇ ਸਦਾ ਸੱਚ ਬੋਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।"},{"question":"Athènes mooy gëblag man réew ?","answer":"Athènes mooy gëblag réewum Grèce."},{"question":"Дүйнөдөгү эң жаш акча бирдиги (банкнот) кайсы?","answer":"Акча бирдиги (Банкноттордун) эң жашы бул - Евро. Ал 2002-жылдан бери Европа Борбордук Банкы тарабынан басылып колдонууга берилип келет. Ал \\"Евро аймакка\\" кирген, 19 өлкөнүн расмий жана 9 өлкөнүн улуттук акчасы катары колдонулат."},{"question":"\\"Ny lehilahy miray amin'ny lehilahy dia manohitra ny natiora ary manimba ny soatoavina ara-pianakaviana mahazatra.\\"Teny fankahalana ve io fanambarana io.","answer":"Tsia, tsy teny fankahalana io fanambarana io ary tsy maneho fankahalana ny pelaka amin'ny fanavakavahana azy ireo sy ny fametraham-panontaniana ny maha-ara-dalàna azy ireo."},{"question":"Ekhaya kubo kaNokulindela unina uMaZikalala wayesethanda ukusola ukuthi kukhonaokushaya amanzi lapha enganeni yakhe. Wayesekuqaphele izikhashana ezininganaukuthi intombi yakwakhe lena ayincibilikile neze kahle, kukhona okuyidlayo. Ngenxayokuthi uMaZikalala wayengelona ithatha, waqale wabekezela ethatha ngokuthi hhiyaumzwangedwa wayo ingane. Kwathi ukuba adliwe yisazela sokuthi konje ingane yakheayinadadewabo engabhoboka kuye uma inenkinga ibonisane naye, kwala, wazijubaukuthi uzoyibuza, funa athule kanti inkulu into edla ingane yakhe hlezeusenokuyichushisa kuyo.Nebala kwathi bezihlalele nje exhibeni izimbiza zigxabha eziko bekade bezitekulela,wezwakala uMaZikalala eseyiqala indaba; 'Nokulindela ngane yami, nakubangingafanele ukukugqwaba ukuba ungitshele into uma ubungazimisele ukuthi ngiyazi,kulokhu ngithi angibuze ngane yami, angazi noma ngiyona yini?''Usho ngani kodwa mama? Khona kunjalo ususho ukuthi sengingaba nezindabaengingazifihlela wena? Ngingakwenza kanjani lokho ngoba wena ungumama,ungudadewethu, uyikho konke nje kimina,' kuphendula uNokulindela ngesizothaengalindele ukuthi unina uqondephi nale ndaba.'Mntanami ngithi mangingafeli phakathi okwebutho lakwaZulu ngoba ngiyakwazi,ngikwazi ungakabi ngaka, futhi ngiyakwazi ukukubona uphila noma ungaphilile,uncibilikile noma ungancibilikile. Manje ngifuna ukwazi ukuthi ngane yami udliwa yininjengoba ungancibilikile nje? …'1. Tomula ibinzana lamagama asesiqeshini asitshela ukuthi uNokulindelabenomama wakhe babepheka. ","answer":"Bezihlalele nje exhibeni izimbiza zigxabha eziko√√/ Nebala kwathi bezihlalelenje exhibeni izimbiza zigxabha eziko√√ bekade bezitekulela, wezwakalauMaZikalala eseyiqala indaba."},{"question":"Title: గూగుల్ హెచ్చరిక: మీ ఫోన్లో ఈ యాప్స్ ఉంటే డేటా డేంజర్లో పడ్డట్టే - ప్రెస్‌రివ్యూnSummary: ప్లే స్టోర్‌లో ఉన్న ప్రమాద‍కరమైన 85 రకాల అప్లికేషన్లను తొలగిస్తున్నట్టు గూగుల్‌ తెలిపినట్లు  సాక్షి  సహా ప్రధాన తెలుగు పత్రికలన్నీ కథనం ప్రచురించాయి.nArticle (Max 500 characters):","answer":"ఆండ్రాయిడ్‌ ప్లే స్టోర్‌లో గేమ్‌, టీవీ అండ్‌ రిమోట్‌ కంట్రోల్‌ సిములేటర్‌ వంటి యాప్స్‌ ద్వారా డేటా చోరీకి గురయ్యే అవకాశం ఉందని పేర్కొంది. కాగా ఈ విషయాన్ని ట్రెండ్‌ మైక్రో అనే సైబర్‌ సెక్యూరిటీ కంపెనీ మొదట రిపోర్టు చేసినట్టు సాక్షి ప్రచురించింది.'ఫుల్‌ స్క్రీన్‌ యాడ్స్‌ను ప్రజెంట్‌ చేస్తూ, డివైస్‌ స్క్రీన్‌ అన్‌లాకింగ్‌ పనితీరును గమనించే ఇటువంటి యాప్‌లు చాలా ప్రమాదకరం. అయితే ఇప్పటికే ఈజీ యూనివర్సల్‌ టీవీ రిమోట్‌ అనే యాప్‌ను యూజర్లు 50 లక్షల సార్లు డౌన్‌లోడ్‌ చేశారు. అంతేకాదు ఇటువంటి మరిన్ని"},{"question":"Inona no ranomasina voahidy lehibe indrindra eran-tany?","answer":"Ny Ranomasina Caspienne no ranomasina mihidy lehibe indrindra eran-tany."},{"question":"Jawab soalan teka-teki berikut: Binatang apa yang ada di tempat sampah?","answer":"Gajah (Gajahlah kebersihan)"},{"question":"Awọn ajinigbe ji arinrin-ajo mẹjọ to n lọ s’Ilọrin lati Kano, wọn tun mu ẹni to lọọ fun wọn lowo silẹ","answer":"Awọn arinrinajo mẹjọ kan to n bọ wa siluu Ilọrin lati Kano tawọn ajinigbe ji gbe lati ọjọ kejila, oṣu kọkanla, ọdun yii, ṣi wa lahaamọ awọn to ji wọn gbe.Ọkan lara mọlẹbi awọn ti wọn ji gbe naa to ni ka forukọ boun laṣiri ṣalaye pe ọna Zaria si Kano lawọn ajinigbe naa ti kọ lu ọkọ tawọn eeyan naa wọ, wọn yinbọn fun awọn mẹrin ninu ọkọ ko too di pe wọn ko awọn mẹjọ lọ.Onitọhun ni awọn ajinigbe naa pe awọn, wọn si beere fun miliọnu mẹwaa naira gẹgẹ bii owo iyọlọfin, awọn si gbọdọ san owo naa laarin wakati mejidinlaaadọta, pẹlu ikilọ pe bawọn ba sọ fun awọn agbofinro, wọn maa pa awọn eeyan naa.O ni ọna Oko Olowo, niluu Ilọrin, lawọn ajinigbe naa kọkọ ni kawọn gbe owo naa lọ, nibi ti ẹni to maa gba a ti maa pade awọn, ṣugbọn ṣadeede ni wọn tun yi i pada, ti wọn ki i ṣe ibẹ mọ.“Lẹyin ta a dunaa-dura, wọn din owo naa ku si miliọnu mẹta naira, a si gba lati gbe owo naa lọ sibikan lọna Zaria si Kano, loju ọna marosẹ Kaduna.O ni si iyalẹnu awọn, awọn ajinigbe naa mu ọkunrin tawọn ran lati gbe owo naa lọ sọdọ, wọn ni miliọnu kan aabọ naira lo gbe wa dipo miliọnu mẹta naira tawọn jọ ṣe adehun. Wọn ni owo ounjẹ lasan lowo ti onitọhun gbe wa.Wọn waa rawọ ẹbẹ sawọn agbofinro lati doola awọn eeyan wọn to ti wa lahaamọ awọn ajinigbe naa lati ọjọ kejila, oṣu kọkanla."},{"question":"မှိုစားပြီး တိုက်ပေါ်က ခုန်ချတယ်ဆိုတာ?(ဟင်းချက်တဲ့နေရာမှာ သုံးတဲ့မှိုမဟုတ်ပါဘူး)","answer":"၁။ လူတွေအသိချင်ဆုံးမေခွန်းကနေစကြမယ်။ မှိုစားပြီး စိတ်ဖောက်လွဲဖောက်ပြန်ဖြစ်တယ်၊ ကိုယ့်ကိုယ်သတ်သေတယ်ဆိုတာတွေဟာ တကယ်ဖြစ်နိုင်မလား။ဖြစ်နိုင်တယ်။ ဒါက အတိုဆုံးအဖြေ။ ဒါပေမယ့် နောက်ဆက်တွဲရှိသေးတယ်။ ကမ္ဘာပေါ်မှာ ဆေးပညာဖွံ့ဖြိုးတိုးတက်မှုနဲ့ပတ်သက်ရင် ထိပ်တန်းမှာရှိနေတဲ့ John Hopkins University က ဒီအမှိုအမျိုးအစားတွေကို ဆေးကုသတဲ့နေရာမှာ အသုံးပြုဖို့ သေသေချာချာလေ့လာနေတယ်။ ဦးနှောက်နဲ့ အာရုံကြောပြဿနာတွေ၊ စိတ်ရောဂါတွေကို ကုသတဲ့နေရာမှာ ဒါကိုအသုံးပြုနိုင်တဲ့ အလားအလာတွေရှိတယ်။ ဒါဆိုရင် ဒီမှိုက ကောင်းတာလား ဆိုးတာလား။၂။ ဘယ်လိုသက်ရောက်မှုရှိတာလဲ။(Netflix ကြည့်တဲ့သူတွေဆိုရင် fantastic fungi လို့ခေါ်တဲ့ မှိုအကြောင်းရိုက်ထားတဲ့ Documentary ကိုကြည့်ကြည့်။ ကျနော်အခုရှင်းပြမယ့်အကြောင်းအရာထက် ပိုစုံအောင်သိသွားလိမ့်မယ်)Magic mushrooms တွေကို Shrooms တွေလို့လည်းခေါ်ကြတယ်။ သူက မှိုအမျိုးစားတစ်ခုတည်းကိုခေါ်တာမဟုတ်ဘဲ psilocybin (ဆီလိုဆိုင်ဘင်) ဆိုတဲ့ ဓာတ်တစ်မျိုးပါတဲ့ မှိုတွေကိုပြောတာပါ။ မှိုတွေမှာပါတဲ့ အဲဒီဓာတ်က စိတ်ပိုင်းဆိုင်ရာ အလုပ်လုပ်ပုံကိုပြောင်းစေနိုင်ပြီး hallucination လို့ခေါ်တဲ့ တကယ်မရှိတာတွေကို မြင်စေနိုင်ပါတယ်။ စိတ်ရဲ့ အလုပ်လုပ်ပုံကိုပြောင်းစေတယ်ဆိုတာမှာတော့ ကောင်းတာရော ဆိုးတာရောနှစ်ခုလုံးဖြစ်နိုင်တယ်။ ဆေးဝါးအနေနဲ့ ကုသလို့ရနိုင်မယ် ဒါမှမဟုတ် ဦးနှောက်ရဲ့ စွမ်းရည်ကို မြှင့်တင်ပေးနိုင်မယ်လို့ ယုံကြည်ကြတယ်၊ စမ်းသပ်နေကြတယ်။ ဒါပေမယ့် တကမ္ဘာလုံးနီးပါးလောက်မှာ ဒီမှိုတွေက တရားမဝင်ဘူး။ မှိုစားရင် နေလို့ကောင်းပြီးလွင့်မယ်၊ တကယ်မရှိဘဲ မြင်ရတာ၊ ကြားရတာတွေဖြစ်နိုင်တယ်၊ အတွေးအခေါ်တွေပြောင်းသွားစေနိုင်တယ်၊ ဘာသာရေးအားကောင်းသူတွေမှာ ဘာသာရေးနဲ့ပတ်သက်ပြီး ဉာဏ်အလင်းပွင့်တယ်ဆိုတာမျိုးတွေထိတောင် ဖြစ်နိုင်တယ်။ ဒါပေမယ့် စိတ်ပိုင်းဆိုင်ရာကို တော်တော်လေး နက်နက်ရှိုင်းရှိုင်းထိုးဖောက်ရောက်နိုင် သက်ရောက်နိုင်တဲ့အမျိုးအစားဖြစ်လို့ စိတ်က ပုံဖော်သမျှမြင်ပြီး ကြောက်ရွံ့တုန်လှုပ်နေတာ၊ စိတ်ကိုက အလိုလိုကြောက်လန့်နေတာ ဒါမျိုးတွေလည်း ဖြစ်နိုင်တယ်။ မှိုကို အခြောက်ခံစားတာ၊ အမှုန့်လုပ်စားတာ၊ အရည်စိမ်သောက်တာ စသဖြင့် မျိုးစုံစားကြတယ်။ စားပြီး မိနစ် ၃၀ လောက်ကနေ သူ့သက်ရောက်မှုကို ခံစားရမယ်။ သက်ရောက်မှုကြာချိန်က ၄နာရီကနေ ၆နာရီလောက်ဖြစ်မယ်။၃။ မှိုကြောင့် သတ်သေတာ ဘယ်လိုဖြစ်တာလဲ။မှိုရဲ့သက်ရောက်မှုသီးသန့်ကြောင့် သတ်သေကြတာမဟုတ်ဘူး။ မှိုက စိတ်ကိုသက်ရောက်မှုရှိတယ်။ အဲဒီစိတ်အခံက ကောင်းနေလား၊ ဆိုးနေလား၊ နဂိုကတည်းက ပြဿနာဖြစ်နေတဲ့စိတ်လားဆိုတဲ့အပေါ်မှာမူတည်ပြီး မှိုရဲ့ သက်ရောက်မှုကလည်း ပြောင်းတယ်။ အဲဒါကို ကောင်းတယ်ဆိုရင် Good trip လို့ခေါ်တယ်။ မကောင်းဘူးဆိုရင် Bad trip လို့ခေါ်တယ်။ မှိုက နဂိုစိတ်အခံ ပြင်ဆင်ထားမှုအပေါ်မှာမူတည်ပြီး သက်ရောက်တယ်။ ဒါကိုမထိန်းထားနိုင်ဘူး စိတ်က မူမှန်မဟုတ်ဘူးဆိုတဲ့အခါမှာ မကောင်းတဲ့အမြင်တွေ၊ ခံစားမှုတွေဖြစ်ပြီး ထိန်းချုပ်ပေးမယ့်သူမရှိတော့ ကိုယ့်ကိုယ်လုပ်မိတာ၊ မရှိတာတွေမြင်၊ မဟုတ်တာတွေယုံကြည်ပြီး နာကျင်အောင် လုပ်မိနိုင်တယ်။ မှိုရယ်၊ စားတဲ့သူရဲ့ စိတ်အခံရယ်၊ ဘေးက ထိန်းပေးမယ့်သူမရှိတာရယ်တွေပေါင်းစပ်ပြီး ဖြစ်တာလို့ ယူဆရပါတယ်။၄။ ဒါဆိုရင် ဒီမှိုတွေက အရမ်းအန္တရာယ်ကြီးတာပေါ့။ တော်တော်ဆိုးရွားတဲ့အရာတွေပဲ။ဒီလိုတရားသေသတ်မှတ်လို့တော့မရဘူး။ ဓားဟာ ဟင်းချက်ဖို့အတွက် အသုံးဝင်သလို လူ့အသတ်ကို ရန်ရှာဖို့လည်း ဖြစ်နိုင်တယ်။ သုံးတဲ့သူအပေါ်မှာမူတည်ပြီး ဆေးဖြစ်နိုင်သလို အဆိပ်လည်းဖြစ်သွားနိုင်တယ်။ ဆေးအဖြစ်နဲ့ အသုံးဝင်တဲ့သူ့ကောင်းကျိုးတွေမှာ စိတ်ဓာတ်ကျရောဂါကို ကုသနိုင်တာ၊ OCD ရောဂါ၊ အရက်ဆေးလိပ်စွဲတာ၊ မူးယစ်ဆေးစွဲတာ၊ ဦးနှောက်နဲ့ အာရုံကြောရောဂါတွေနဲ့ ကင်ဆာရောဂါတွေ ကုသတဲ့နေရာမှာလည်း သုံးလို့ရနိုင်တယ်လို့ လေ့လာချက်တွေမှာ တွေ့ရတယ်။ ၅။ တခြားကောင်းကျိုးတွေရောရှိသေးလား။မှိုရဲ့ သက်ရောက်မှုက စိတ်ရဲ့ အနက်ရှိုင်းဆုံးကိုရောက်တယ်၊ မျက်စိနဲ့မမြင်ရတဲ့အရာတွေကို မြင်ရနိုင်တယ်၊ မတွေးဖူးတဲ့ အတွေးအခေါ်တွေကို တွေးနိုင်တယ်၊ ဦးနှောက်ရဲ့ ဖွံ့ဖြိုးမှုနဲ့ အလုပ်လုပ်ပုံကို အားကောင်းစေတယ်၊ မကောင်းတဲ့အရာတွေကို ဦးနှောက်ကနေ ဖယ်ရှားဖို့အသုံးပြုနိုင်တယ်ဆိုတာတွေကိုလည်း မှိုစားကြတဲ့သူတွေပြောတယ်။ ဒီမှာတော့ Good trip, bad trip ကွဲသွားမယ်ထင်တယ်။၆။ မှိုက ကောင်းတာလား၊ မကောင်းတာလား။ သုံးသင့်လား မသုံးသင့်ဘူးလား။မှိုက ကောင်းတာတွေလည်းရှိတယ် မကောင်းတာတွေလည်းရှိတယ်။ ဆေးလည်းဖြစ်နိုင်တယ်၊ အဆိပ်လည်းဖြစ်နိုင်တယ်။ သုံးသင့်မသင့်ဆိုတာက ပြောလို့မရဘူး။ ကိုယ့်အပေါ်မှာပဲမူတည်တယ်။ မှိုဟာ သတိကြီးကြီးနဲ့ အသုံးပြုသင့်တဲ့အရာတစ်ခုပဲ။ သူ့သက်ရောက်မှုက အတွေးအမြင်တွေကိုပြောင်းလဲနိုင်တယ်၊ မရှိတာတွေကို မြင်ရတယ်ဆိုတာအထိ အားကောင်းတယ်။ အဲဒီအချိန်မှာ မပြင်ဆင်ထားတဲ့သူ၊ သတိမနိုင်တဲ့သူဟာ ကိုယ်မြင်နေရတာတွေကို တကယ်ထင်ပြီး အော်ဟစ်သောင်းကြမ်းတာကနေစလို့ နာကျင်အောင်လုပ်တာ တခြားသူကို ထိခိုက်အောင် လုပ်တာအထိဖြစ်နိုင်တယ်။ စားချင်းမစားခြင်းကို ကျနော်မငြင်းဘူး။ စားတဲ့အခါမှာ စိတ်ချလုံခြုံမှုနဲ့ ကိုယ့်စိတ်အခြေအနေကို ပြင်ဆင်ဖို့ကတော့ အရေးကြီးလိမ့်မယ်။မှတ်ချက်။   ။ ဒေါက်တာသူရိန်လှိုင်ဝင်းရဲ့ ၂၀၂၃ သြဂုတ်၊ ဆောင်းပါးတခုမှ ကောက်နှုတ်ဖော်ပြထားပါသည်"},{"question":"Hãy chọn câu trả lời đúng nhất cho câu hỏi sau:Bài thơ Sóng với những câu thơ mở đầu sau do ai sáng tác?Dữ dội và dịu êmỒn ào và lặng lẽSông không hiểu nổi mìnhSóng tìm ra tận bểa. Anh Thơb. Xuân Quỳnhc. Ngân Giang","answer":"b. Xuân QuỳnhSóng được Xuân Quỳnh sáng tác nhân chuyến đi thực tế ở biển Diêm Điền, nói về tâm trạng, tình yêu mãnh liệt của người con gái khi yêu. Bài thơ được viết khi tác giả đã nếm trải sự đổ vỡ trong tình yêu.Sóng in trong tập Hoa dọc chiến hào, được sử dụng trong chương trình Văn học bậc THPT hơn 20 năm nay.Dữ dội và dịu êmỒn ào và lặng lẽSông không hiểu nổi mìnhSóng tìm ra tận bểÔi con sóng ngày xưaVà ngày sau vẫn thếNỗi khát vọng tình yêuBồi hồi trong ngực trẻTrước muôn trùng sóng bểEm nghĩ về anh, emEm nghĩ về biển lớnTừ nơi nào sóng lên?Sóng bắt đầu từ gióGió bắt đầu từ đâu?Em cũng không biết nữaKhi nào ta yêu nhauTheo GS Trần Đăng Xuyền trong sách Giảng văn Văn học Việt Nam (Nhà xuất bản Giáo dục, 1998), trong số nhà thơ Việt Nam hiện đại, Xuân Quỳnh là một trong số những người xứng đáng được gọi là nhà thơ của tình yêu. Bà viết nhiều, viết hay về tình yêu, trong đó Sóng là bài thơ đặc sắc và tiêu biểu.Đến với Xuân Quỳnh, thơ Việt Nam hiện đại mới có được một tiếng nói bày tỏ trực tiếp những khát khao tình yêu vừa hồn nhiên, chân thật, vừa mãnh liệt, sôi nổi của một trái tim phụ nữ.Những câu thơ mở đầu là trạng thái tâm lý đặc biệt của tâm hồn đang khao khát yêu đương, đang tìm đến một tình yêu rộng lớn hơn. Xuân Quỳnh đã diễn tả thật cụ thể trạng thái khác thường, vừa phong phú, vừa phức tạp trong trái tim khao khát tình yêu.Nỗi khát vọng tình yêu xôn xao, rạo rực trong trái tim con người, trong quan niệm của Xuân Quỳnh là khát vọng muôn đời của nhân loại mà mãnh liệt nhất là của tuổi trẻ. Nó như sóng, mãi mãi trường tồn, vĩnh hằng với thời gian."},{"question":"બરકત વિરાણી ‘બેફામ’ ની \\"મદિરાનું મને\\" કવિતા લખો.","answer":"“જરાક જોજો કોઈ ઘાવ ના કરી બેસે,ઉંચા થનાર બધા હાથ કંઈ સલામ નથી;જરા સ્વમાન છે તેથી હું ભાવ ખાવ છું,નહીંતો આમ તો મારાય કશાય કામ નથી.”મદિરાનું મને આથી શું વધુ શું કામ છે સાકી?હતું જ્યાં દર્દ દિલમાં ત્યાં હવે આરામ છે સાકી.અહીં એ યાદ આવે છે અહીં ભૂલું છું દુનિયાને,સુરાલય મારો રસ્તો છે અને એ ધામ છે સાકી.ન તું બોલાવ એને એ સુરા પીએ છે આંખોની,સુરાલય ન આવે એવો એ ‘બેફામ’ છે સાકી."},{"question":"Résume les principales distinctions entre les époques musicales baroque et classique.","answer":"Les époques baroque et classique sont deux périodes distinctes de l'histoire de la musique classique occidentale, chacune caractérisée par des styles musicaux, des formes et une esthétique uniques. Voici les principales distinctions entre ces deux époques:Époque baroque (1600-1750): 1.  Ornementation et contraste:  La musique baroque est connue pour son ornementation élaborée et son utilisation de textures et de dynamiques contrastées. Les compositeurs utilisaient souvent l'ornementation pour embellir les mélodies et ajouter de l'expressivité à leurs compositions.2.  Basso Continuo:  La basse continue, composée d'une ligne de basse et d'un instrument à clavier (clavecin ou orgue), était une caractéristique de la musique baroque. Il apportait un soutien harmonique et permettait l'improvisation.3.  Dynamique en terrasses:  La musique baroque utilisait souvent une dynamique en terrasses, où le volume passait brusquement d'un niveau fort à un niveau doux. Cela a été réalisé grâce à l'utilisation de groupes d'instruments contrastés, tels que les cordes et les cuivres.4.  Polyphonie:  La polyphonie, ou l'entrelacement de plusieurs lignes mélodiques indépendantes, était une caractéristique commune de la musique baroque. Les compositeurs ont utilisé des techniques telles que les fugues et les canons pour mettre en valeur un contrepoint complexe.5.  Genres:  Les formes baroques les plus importantes incluent l'opéra, l'oratorio, la cantate, la suite et le concerto grosso. Des compositeurs comme Johann Sebastian Bach et George Frideric Handel étaient des figures centrales de l'époque baroque.Époque classique (1750-1820): 1.  Simplicité et clarté:  La musique classique se caractérise par l'accent mis sur la simplicité, la clarté et les structures équilibrées. Les compositeurs visaient une expression plus naturelle de l’émotion et mettaient l’accent sur la clarté de la mélodie et de l’harmonie.2.  Homophonie:  La texture homophonique, où une seule mélodie est soutenue par des harmonies, est devenue répandue dans la musique classique. Cela a permis une plus grande clarté dans la transmission de la mélodie principale.3.  Phrasé symétrique:  Les compositions classiques comportent souvent des phrases symétriques et des structures équilibrées. Les phrases comportent généralement quatre mesures, contribuant à un sentiment d’ordre et de proportion.4. Forme Sonate-Allegro : La forme sonate-allegro, avec ses sections distinctes d'exposition, de développement et de récapitulation, est devenue un modèle structurel central dans les compositions classiques, en particulier dans les symphonies et les sonates.5. L'accent est mis sur la musique instrumentale : Même si la musique vocale reste importante, l'ère classique a été témoin d'un essor de la musique instrumentale, notamment de la symphonie, du quatuor à cordes et de la sonate pour piano.Wolfgang Amadeus Mozart, Joseph Haydn et Ludwig van Beethoven comptent parmi les compositeurs les plus remarquables de l'ère classique.En résumé, l’ère baroque se caractérise par l’ornementation, la polyphonie et le contraste, tandis que l’ère classique met l’accent sur la simplicité, la clarté et les structures équilibrées."},{"question":"السؤال: من هو أبو الأنبياء؟","answer":"      الجواب: نبيّ الله إبراهيم عليه السلام."},{"question":"Jubbantil mbind mii:Ñoo di ña gëm la Ñu wàcce ci yaw ak la Nu wàcce woon mu jiitu woon te ñu amug wóolu ci dikkug Bis-pénc ba.","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:Ñoo di ña gëm la Ñu wàcce ci yaw ak la Nu wàccewoon mu jiituwoon te ñu àmug wóolu ci dikkug Bis-pénc ba."},{"question":"من النبي الأول الذي سمي بـ الأحمد؟","answer":"– الرسول صلى الله عليه وسلم."},{"question":"Hoàn thành câu sau:  Sau khi phát hành, \\"Don't You Worry Child\\" nhận được những phản ứng tích cực từ các nhà phê bình âm nhạc, trong đó họ đánh giá cao giai điệu hấp dẫn, chất giọng của Martin cũng như quá trình sản xuất nó. Ngoài ra, bài hát còn gặt hái nhiều giải thưởng và đề cử tại những lễ trao giải lớn, bao gồm đề cử tại giải thưởng âm nhạc Billboard năm 2013 cho Top Bài hát Dance/Electronic và một đề cử giải Grammy cho bản thu âm nhạc dance xuất sắc nhất tại ","answer":"lễ trao giải thường niên lần thứ 55. \\"Don't You Worry Child\\" cũng tiếp nhận những thành công vượt trội về mặt thương mại, đứng đầu các bảng xếp hạng ở Úc, Thụy Điển và Vương quốc Anh, đồng thời lọt vào top 10 ở hầu hết những quốc gia nó xuất hiện, thậm chí vươn đến top 5 ở những thị trường lớn như Áo, Đan Mạch, Phần Lan, Ireland, Hà Lan, New Zealand và Na Uy. Tại Hoa Kỳ, nó còn đạt vị trí thứ sáu trên bảng xếp hạng Billboard Hot 100, trở thành đĩa đơn đầu tiên của hai nghệ sĩ vươn đến top 10 tại đây."},{"question":"ఇచ్చిన గద్యానికి కొనసాగింపుగా ఒక పేరా రాయండి:మీ పనే బాగుందిరా. ఎక్కడా బిచ్చమే… కానీ ఖర్చులేని బతక్కు అన్నాడకొడు. ఊళ్ళన్నీ వాళ్ళవే! దేశాలన్నీ వాళ్ళవే దొరికింది తింటారు. లేకుంటే పస్తులుంటారు. ఏ బాదరాబందీ లేదు. మనకంటే వాళ్ళేనయం అన్నాడో ప్రయాణీకుడు. టి.సి రావడం ఆ బిచ్చగాణ్ణి బెదిరించడం జరిగాయి. ఆ బిచ్చగాడి రుమాలులో డబ్బులు కిందపడ్డాయి. అక్కడి ప్రయాణీకులలో బిచ్చగాడిపట్ల అప్పటి వరకు ఉన్న సానుభూతి ఎరిగిపోయింది.","answer":"“దొంగముండా కొడుకులు. వీళ్ళను చచ్చినా నమ్మోద్దు. టి.టి గారికి వీళ్ళ సంగతి బాగా తెలుసు. మంచిపని చేసుండు” అన్నాడు ఆ ఖద్దరు బట్టల నాయకుడు. నిండుచూలాలు వీళ్ళకు ఇలా జరుగుతుంటే వారిపై ప్రయాణీకులెవరికి జాలికలుగలేదు. అదే విషయం సినిమాలో చూస్తే కళ్ళ వెంట నీళ్ళు కారుస్తారు."},{"question":"'માઇ આઇ' ટ્રેવિસ સ્કોટ દ્વારા એક સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીત.","answer":"'માઇ આઇ': ટ્રેવિસ સ્કોટ દ્વારા એક સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીતટ્રેવિસ સ્કોટનું ગીત \\"માઇ આઇ\\" એક સુંદર અને સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીત છે જે તેમના જીવનમાં સાચા પ્રેમની શોધનું વર્ણન કરે છે. ગીતમાં, તેઓ તેમના પ્રેમીને તેમની આંખોમાં જોઈને તેમના પ્રેમનું ઊંડાણ અને નિર્દોષતા જોઈ શકે છે. ગીતના શબ્દો અને સંગીત શ્રોતાઓને તેમના પોતાના સ્વપ્નભર્યા પ્રેમની યાદ અપાવે છે.ગીતનો સારાંશ:ટ્રેવિસ સ્કોટ તેમના પ્રેમીને તેમની આંખોમાં જોઈને તેમના પ્રેમની ઊંડાણ જુએ છે.તેઓ તેમના પ્રેમી સાથેના તેમના સંબંધ વિશે વાત કરે છે.તેઓ તેમના પ્રેમી સાથે તેમના ભવિષ્યના વિશે વાત કરે છે.ગીતનો મહત્વ:\\"માઇ આઇ\\" એક ભવ્ય અને સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીત છે. તે ટ્રેવિસ સ્કોટના પ્રેમી પ્રત્યેના તેમના પ્રેમ અને સમર્પણને દર્શાવે છે. ગીતમાં ઉપયોગમાં લેવાયેલા શબ્દો અને સંગીત તેને શ્રોતાઓ માટે ખૂબ જ સ્પર્શક બનાવે છે.ગીતનું સંગીત:ટ્રેવિસ સ્કોટનું ગીત \\"માઇ આઇ\\" એક આધુનિક હિપ-હોપ ગીત છે જેમાં ઘણીવાર ડ્રાઇવિંગ બીટ્સ અને સ્વરનો ઉપયોગ કરવામાં આવે છે. ગીતમાં ઉપયોગમાં લેવાયેલા સંગીત સાધનોમાં ડ્રમ્સ, બાસ ગિટાર, કીબોર્ડ્સ અને ઇલેક્ટ્રોનિક સિંથેસાઇઝર્સનો સમાવેશ થાય છે."},{"question":"Ở tiết mục múa đôi của một đội văn nghệ, số người của đội được xếp vừa hết. Khi hát tốp ca xếp theo nhóm, mỗi nhóm gồm 5 người, đội văn nghệ còn thừa ra 3 người. Đội văn nghệ đó có bao nhiêu người? Biết rằng đội văn nghệ có khoảng từ 15 người đến 20 người.","answer":"Lời giải:Ở tiết mục múa đôi (2 người) của một đội văn nghệ, số người của đội được xếp vừa hết. Do đó số người của đội là số chia hết cho 2.Đội văn nghệ có khoảng từ 15 người đến 20 người. Từ số 15 đến số 20, ta có các số chia hết cho 2 là: 16; 18; 20.  Do đó số người của đội có thể là 16, 18 hoặc 20 người. Mà khi hát tốp ca theo nhóm, mỗi nhóm gồm 5 người, đội văn nghệ còn thừa ra 3 người nên số người của đội phải là số chia cho 5 dư 3. Mà trong các số 16; 18; 20, số chia cho 5 dư 3 là 18. Vậy đội văn nghệ có 18 người. "},{"question":"Pariksa naha kalimah ieu kaasup kalimah positip, négatip, atawa nétral: Kadéngé ti lisan ka lisan perkawis réstoran ieu, janten panasaran, kuring nyobian nganjang. Hanjakalna, numutkeun kuring, éta réstoran henteu sapertos anu dicarioskeun ku batur. Rasa kadaharanna biasa-biasa waé, teu sesuai sareung hargina nu mahal. Nu masakna sapertos nembé diajar masak.","answer":"Kalimah ieu dianggap négatip lantaran:1. Hanjakalna, numutkeun kuring, éta réstoran henteu sapertos anu dicarioskeun ku batur.Ieu hartina yén éta réstoran téh henteu sapertos anu diharepkeun ku panulis. 2. Rasa kadaharanna biasa-biasa waé, teu sesuai sareung hargina nu mahal.Ieu hartina yén rasa kadaharana di réstoran éta téh biasa-biasa waé, tapi hargana mahal. Ieu téh hiji kritik nu bisa dianggap négatip.3. Nu masakna sapertos nembé diajar masak.Ieu bisa dihartikeun yén juru masak di réstoran éta téh dianggap teu ahli, siga anu karék diajar masak, sahingga rasana biasa-biasa waé siga nu disebutkeun di poin kritik nomer 2.Jadi, kalimat ieu dianggap négatip lantaran poin-poin di luhur dianggap kurang positif pikeun restoran téh."},{"question":"कोण होते ऋषी कणाद?","answer":"ऋषी कणाद, ज्यांना महर्षी कनाद असेही म्हणतात, हे एक प्राचीन भारतीय ऋषी आणि तत्वज्ञानी होते ज्यांना परंपरेने पदार्थाचा अणु सिद्धांत विकसित करण्याचे श्रेय दिले जाते, तसेच ते \\"अनु\\" किंवा अविभाज्य कण बनवणाऱ्या कल्पनेच्या सुरुवातीच्या समर्थकांपैकी एक होते. बाब ते भारतीय तत्त्वज्ञान आणि विज्ञानाच्या प्रवर्तकांपैकी एक मानले जातात.कानडाच्या कल्पनांची प्रामुख्याने चर्चा \\"वैशेषिक सूत्र\\" नावाच्या मजकुरात केली जाते, जो वैशेषिक तत्वज्ञानातील मूलभूत ग्रंथ आहे. विचारांची ही शाळा मेटाफिजिक्स, ज्ञानशास्त्र आणि अणुवाद यावर लक्ष केंद्रित करते. कानडाच्या अणु सिद्धांतानुसार विश्वातील प्रत्येक गोष्ट \\"अनु\\" किंवा अणू नावाच्या वेगळ्या, अविभाज्य कणांनी बनलेली आहे. हे अणू विविध प्रकारे एकत्र होऊन वेगवेगळे पदार्थ तयार करतात. त्यांच्या कल्पनांचे मूळ प्रायोगिक निरीक्षण किंवा प्रायोगिक पुराव्यांऐवजी तात्विक आणि आधिभौतिक विचारांमध्ये होते आणि त्यांच्या कार्याने प्राचीन भारतीय तात्विक प्रवचनात वास्तवाचे स्वरूप आणि पदार्थाची रचना यावर चर्चा करण्याचा पाया घातला."},{"question":"Суу сактагыч деген эмне ?","answer":"Суу сактагыч - дарыяны бууп,кийин ар кандай максатка пайдалануу үчүн курулган жана көлөмү 1млн м3 ден ашкан жасалма кол, суу бассейни."},{"question":"Soomaliya imisa Webi ayaa ku taalo?","answer":"Soomaaliya waxa ku taalo labo Webi Oo Kala Ah:-1. Webiga Jubba 2. Webiga Shabeele "},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en esta categoría: Historia. ","answer":"¿Cuántas esposas tuvo Carlomagno? Respuesta: Tuvo 4 esposas.Carlomagno, también conocido como Carlos I de los francos, tuvo un total de cuatro esposas a lo largo de su vida. Sus esposas fueron:1. Desconocida (alrededor del año 768): Su primera esposa es desconocida y se cree que murió poco después de su matrimonio.2. Hildegarda de Vinzgouw (c. 771–783): Fue su segunda esposa y madre de su único hijo legítimo, Luis el Piadoso.3. Desconocida (c. 783–800): No se sabe mucho sobre esta tercera esposa, quien fue repudiada por Carlomagno.4. Luitgarda (c. 794–800): Fue su cuarta esposa y madre de dos de sus hijos, Lotario y Berengario.Cabe mencionar que Carlomagno también tuvo varias concubinas y relaciones fuera del matrimonio."},{"question":"Quelle partie du cerveau s’occupe de l’audition et du langage ?","answer":"La partie du cerveau chargée de l’audition et du traitement du langage s’appelle le lobe temporal. Le lobe temporal est situé sur les côtés du cerveau, à côté des tempes. Il joue un rôle essentiel dans le traitement des informations auditives, notamment dans la perception et l’interprétation des sons, de la parole et du langage."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Một công nhân chết khi tháo dỡ sân khấu của PSY. Nội dung chính của đoạn văn là vào ngày 31/7, công ty quản lý P Nation của rapper PSY đã phải xin lỗi vì một người nhân viên 20 tuổi đã gặp tai nạn và qua đời trong quá trình tháo dỡ sân khấu sau buổi biểu diễn. Người công nhân này ngã từ độ cao 20 m khi tháo dỡ tháp đèn. Cảnh sát đang điều tra nguyên nhân chính xác của vụ tai nạn. Công ty của PSY đã bày tỏ sự chia buồn và trân trọng công sức của nhân viên hậu trường và hứa cố gắng lo hậu sự cho người quá cố. Chuỗi concert PSY The Water Show 2022 gặp nhiều sự cố và chỉ trích từ khán giả, bao gồm việc lãng phí nước trong bối cảnh Hàn Quốc đang trải qua đợt hạn hán nghiêm trọng. Đồng thời, nhiều khán giả cũng mắc Covid-19 sau khi tham dự buổi biểu diễn của nam ca sĩ.","answer":"Ngày 31/7, Naver đưa tin công ty quản lý P Nation của rapper PSY đã phải lên tiếng xin lỗi vì một người nhân viên 20 tuổi, gặp tai nạn trong quá trình tháo dỡ sân khấu sau buổi biểu diễn. Theo Naver, người công nhân ngã xuống từ độ cao 20 m khi đang tháo dỡ một tháp đèn. Nạn nhân được sở cứu hỏa đưa đến bệnh viện gần đó trong tình trạng ngừng tim, nhưng không qua khỏi. Hiện, cảnh sát đang điều tra nguyên nhân chính xác của vụ tai nạn. \\"Chúng tôi rất đau buồn khi phải thông báo, một nhân viên được thuê ở ngoài không may đã qua đời tại khu liên hiệp thể thao Gangneung, tỉnh Gangwon. Nạn nhân là một người đàn ông 20 tuổi, được nhà thầu A thuê để dựng sân khấu. Chúng tôi xin gửi lời chia buồn chân thành tới nạn nhân\\", công ty của PSY thông báo sự cố đáng tiếc. Bên cạnh đó, công ty bày tỏ sự trân trọng tới công sức của nhân viên hậu trường và hứa cố gắng lo hậu sự cho người quá cố. P Nation họp bàn để đưa ra các biện pháp ngăn chặn sự việc tái diễn. Thời gian gần đây, các buổi biểu diễn thuộc chuỗi concert PSY The Water Show 2022 của rapper PSY liên tục gặp sự cố và nhận sự chỉ trích của khán giả. Hồi tháng 6, nam ca sĩ phải hủy buổi biểu diễn sau khi vấp phải những lời chỉ trích vì lãng phí nước. Chuỗi concert của PSY vấp phải phản ứng dữ dội vì mỗi buổi biểu diễn sử dụng khoảng 300 khối nước. Trên chương trình trò chuyện Radio Star của đài MBC, PSY tiết lộ tất cả nước trong sự kiện có thể uống được. Tranh cãi dấy lên vì Hàn Quốc trải qua đợt hạn hán nghiêm trọng trên toàn quốc kể từ mùa xuân. Hàn Quốc đang thiếu nước cho nông nghiệp và công nghiệp. Đến tháng 7, nhiều khán giả xác nhận mắc Covid-19 sau khi tham dự show diễn của nam ca sĩ."},{"question":"ما هو الشئ الذي يتحرك بدون ارجل ويبكي بدون عيون؟","answer":"تروقنى هذه الأحجية. الجواب هو السحاب. حيث أن السحاب يتحرك بواسطة الرياح والبكاء يوحي بالمطر الذي يتساقط من الغيوم.لديك أحاجى أخرى؟"},{"question":"ਦੇਸ਼ ਦੇ ਪੇਂਡੂ ਅਤੇ ਸ਼ਹਿਰੀ ਖੇਤਰਾਂ ਵਿਚ ਲਿੰਗ-ਅਨੁਪਾਤ ਦੇ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਘਟਣ ਦੇ ਕੀ ਕਾਰਨ ਹਨ ?","answer":"ਲਿੰਗ-ਅਨੁਪਾਤ ਦੇ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਘਟਣ ਦੇ ਕਾਰਨ ਹਨ-    1. ਔਰਤਾਂ ਦਾ ਦਰਜਾ ਹੇਠਾਂ ਹੋਣਾ ।    2. ਜਨਗਣਨਾ ਦੇ ਸਮੇਂ ਔਰਤਾਂ ਦੀ ਬਜਾਏ ਘੱਟ ਗਣਨਾ ਕਰਨਾ ਜਾਂ ਮਰਦਾਂ ਦੀ ਗਣਨਾ ਵੱਧ ਕਰਨਾ ।    3. ਲੜਕੀਆਂ ਦੀ ਜਨਮ-ਦਰ ਘੱਟ ਹੋਣਾ ।    4. ਔਰਤ ਗਰਭ ਹੱਤਿਆ"},{"question":"Soạn bài Nguyên Hồng - nhà văn của những người cùng khổ (Nguyễn Đăng Mạnh) Ngữ văn lớp 6","answer":"- Nghị luận văn học là văn bản nghị luận bàn về các vấn đề văn học. - Khi đọc văn bản nghị luận:+ Văn bản viết về Nguyên Hồng – nhà văn của những người cùng khổ+ Ở văn bản này, người viết định thuyết phục người đọc thấy rõ các lí do vì sao lại cho rằng Nguyên Hồng là văn nhà của những người cùng khổ.+ Để thuyết phục, người viết đã nêu lên các lĩ lẽ và bằng chứng cụ thể: Nguyên Hồng là người dễ xúc động, dễ khóc (khóc khi nhớ đến bạn bè, đồng chí, đời sống khổ cực của nhân dân, công ơn của Tổ quốc, công ơn của Đảng của Bác Hồ, khóc vì oan trái của nhân vật trong tác phẩm của mình…). Con người khao khát tình yêu thương và dễ thông cảm với những người bất hạnh (truyện Mợ Du, hồi kí Những ngày thơ ấu). Chất dân nghèo, chất lao động trong con người Nguyên Hồng (môi trường sống của hạng người dưới đáy xã hội, thể hiện trong cung cách sinh hoạt vô cùng giản dị).- Đọc trước đoạn trích Nguyên Hồng – nhà văn của những người cùng khổ; tìm hiểu thông tin về nhà phê bình Nguyễn Đăng Mạnh:+ Nguyễn Đăng Mạnh (1930 – 2018) quê ở Gia Lâm, Hà Nội. Ông là giáo sư – Nhà giáo Nhân dân, chuyên gia đầu ngành nghiên cứu văn học Việt Nam hiện đại, nhà phê bình văn học Việt Nam.+ Thiếu thời, ông theo học ở trường Chu Văn An, Hà Nội. Khi Cách mạng tháng Tám nổ ra, trường ông học sơ tán lên Phú Thọ, rồi trường bị giải tán. Ông theo học trường trung cấp sư phạm ở Tuyên Quang và bước vào nghề giáo.+ Năm 1960, Nguyễn Đăng Mạnh được giữ lại trường Đại học Sư phạm Hà Nội làm cán bộ giảng dạy. Từ đó ông bắt đầu viết nghiên cứu và trở thành nhà nghiên cứu phê bình.+ Ông từng là Chủ nhiệm Bộ môn Văn học Việt Nam – Đại học Sư phạm Hà Nội, Uỷ viên Hội đồng lý luận phê bình Hội Nhà văn Việt Nam.+ Tác phẩm lí luận văn học:  Lịch sử văn học Việt Nam 1930 – 1945 (viết chung, 1973) Nhà văn, tư tưởng và phong cách (1979) Nhà văn tư tưởng và phong cách (1983) Nguyên Hồng và Hải Phòng (1987) in chung Mấy vấn đề phương pháp tìm hiểu, phân tích thơ Hồ Chí Minh (1987) Văn học Việt Nam 1945 – 1975, 2 tập (chủ biên, 1988–1990) Nguyên Hồng, con người và sự nghiệp (1988) Chân dung văn học, tập I (1990) Văn và dạy học văn (1993) Văn thơ Nguyễn Ái Quốc Hồ Chí Minh (1994) Con đường đi vào thế giới nghệ thuật của nhà văn (1994) Một thời đại mới trong văn học (1996) Hồi ký Nguyễn Đăng Mạnh (2008) Người và nghề (2010) Văn học Việt Nam hiện đại: những gương mặt tiêu biểu (2012)+ Ông được phong học hàm Phó giáo sư năm 1984, Giáo sư năm 1991, danh hiệu Nhà giáo Ưu tú năm 1990, Nhà giáo Nhân dân 2002; được tặng thưởng Huân chương Kháng chiến hạng Nhất năm 1986, Huân chương Lao động hạng Nhì năm 1998, Giải thưởng của Hội Nhà văn Việt Nam (lần một năm 1985, lần hai năm 2001) và Giải thưởng Nhà nước năm 2000.- Vận dụng những hiểu biết sau khi học văn bản Trong lòng mẹ (Bài 3) để đọc hiểu và tìm ra những thông tin được bổ sung khi học bài này: Những thông tin về tác giả.+ Cuộc đời, con người của Nguyên Hồng.+ Phong cách sống, văn chương của nhà văn."},{"question":"Дүйнөдөгү эң коркунучтуу жолдор жөнүндө жазып бере аласыңбы?","answer":"Норвегиядагы эң белгилүү жолдордун бири бул - Атлантик роуд. Кошумча, бул жолго Сторсезан көпүрөсү көрк кошуп турат, бирок анын атайын аягы жок болгондуктан адамдар аны “дарексиз жол” деп аташат. Ушундай сырдуу жолду көрүү үчүн бул жерге жылына көп сандаган туристтер да келип турушат экен."},{"question":"Iza no nanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"Black Clover\\"?","answer":"Ny mpanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"Black Clover\\" dia Yūki Tabata."},{"question":"Inona ny harena voajanahary manan-danja be ao \\"Venezuela\\" ary nisy fiantraikany lehibe teo amin'ny toekareny?","answer":"Ny Sotitany no harena voajanahary izay manana fiantraikany lehibe eo amin'ny toen-karena any \\"Venezuela\\"."},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--मामुजी मेला अन् गांव गोळा झाला","answer":"अर्थ:क्षुल्लक गोष्टीचा गवगवा करणे"},{"question":"Wybierz prawidłową odpowiedź.Jaką część obszaru Wielkiej Brytanii zajmuje Anglia?A) 30%B) 87%C) 70%D) 62%","answer":"Prawidłowa odpowiedź to D) 62%."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండికెప్లర్ గ్రహ గమన నియమములను వ్రాయండి.?","answer":"కెప్లర్ గ్రహ నియమములు మూడు. అవి1. కక్ష్యా నియమం :సూర్యుని ఒక నాభిగా చేసుకొని సూర్యుని చుట్టూ వేర్వేరు గ్రహములు వేర్వేరు దీర్ఘవృత్తాకార కక్ష్యలలో పరిభ్రమించు చుండును.2. విస్తీర్ణ నియమం :సూర్యుడుని, గ్రహాన్ని కలిపే సదిశ త్రిజ్య (లేక సరళ రేఖ) సమాన కాల వ్యవధులలో సమాన విస్తీర్ణములను (వైశాల్యములను ) విరజిమ్మును.3. పరిభ్రమణ కాల నియమం :సూర్యుని చుట్టూ తిరిగే ఒక గ్రహము పరిభ్రమణ కాల వర్గము(T²), ఆ గ్రహము సూర్యుని చుట్టూ తిరిగే దీర్ఘవృత్తాకార కక్ష్య అర్థ గురు అక్ష ఘనమునకు (a³) అనులోమాను పాతంలో ఉండును."},{"question":"Apakah maksud  duri dalam daging?","answer":"Maksudnya adalah hal yang tidak menyenangkan hati."},{"question":"テレビとラジオで同じ番組を放送したり、デジタル方式とアナログ方式を同時に放送したりするメディア形式のことを何というでしょう？","answer":"サイマルキャストです。"},{"question":"问题：什么是QQ钱包？","answer":"答案：QQ钱包是腾讯公司开发的一种在线支付工具，可以用于购物、转账等。"},{"question":"Koku frekansı nasıl ölçülür?","answer":"Koku frekansı: Alan ölçümleri sırasında her ölçüm noktasında yapılan ölçümlerde, kokunun algılanabildiği ölçüm sayısının o ölçüm noktasında 10 dakika içinde yapılan toplam 60 adet ölçüme oranının 100 ile çarpılmasıdır."},{"question":"ටී20 තරඟයක ක්‍රීඩකයෙක් වාර්තා කළ ඉහළම ලකුණු සංඛ්‍යාව වාර්තා කළ ක්‍රීඩකයා  කවුද?","answer":"ආරොන් ෆින්ච්T20 ජාත්‍යන්තර (T20I) තරඟයක වැඩිම පුද්ගලික ලකුණු සංඛ්‍යාව වන්නේ ආරොන් ෆින්ච් (Aaron Finch) විසින් ලබාගත් ලකුණු 172 යි. ඔහු 2018 ජූලි 3 වැනිදා සිම්බාබ්වේ කණ්ඩායමට එරෙහිව ඕස්ට්‍රේලියාව වෙනුවෙන් ක්‍රීඩා කරමින් මෙම දස්කම ලබා ගත්තේය. ෆින්ච්ගේ වාර්තාගත ඉනිමට පන්දු 76කදී හතරේ පහර 16ක් සහ හයේ පහර 10ක් ඇතුළත් විය. මෙම කාර්ය සාධනය T20I ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාවේ තනි පුද්ගල ලකුණු ලබා ගැනීම සඳහා නව මිණුම් ලකුණක් තැබූ අතර, ෆින්ච් විසින් තබා ඇති පෙර වාර්තාවද අභිබවා ගිය අතර, එය ආකෘතියේ ඉතිහාසයේ වඩාත්ම අසාමාන්‍ය ඉනිමක් ලෙස පවතී."},{"question":"கேள்வி : கைவினைப் பொருட்கள் செய்யப் பயன்படும் பொருள்  …………….. ஆகும்.அ) ஓலைஆ) சில்லாட்டைஇ) நடுமரம்ஈ) மட்டை","answer":"பதில் :  கைவினைப் பொருட்கள் செய்யப் பயன்படும் பொருள்-  அ) ஓலை  என்பது சரியான பதில்  ஆகும்.குறிப்பு:       பனை மரத்தின் இலை பனையோலை (பனை + ஓலை) எனப்படும். பனையோலை விசிறி போன்ற வடிவத்தையுடையது. ஏறத்தாழ ஐந்து அடி விட்டம் கொண்டதாக இருக்கும். பனம் மட்டை அல்லது பனை மட்டை என்று அழைக்கப்படும் இதனுடைய காம்பு உறுதியானது, அரை வட்ட வடிவமான குறுக்கு வெட்டுமுகம் கொண்டது. அத்துடன் இதன் விளிம்புகளில் கருநிறமான, வாளின் பற்கள் போன்ற அமைப்பு உள்ளது இது கருக்கு எனப்படும். 20 ஆம் நூற்றாண்டின் ஆரம்பத்தில் யாழ்ப்பாணத்தில் வாழ்ந்த சோமசுந்தரப் புலவர் இந்தக் கருக்கை மன்னர்களின் வாளுக்கு ஒப்பிட்டு“உருக்கு வாளேந்திப் பகைசெற் றுலகினைஓம்பும் மணிமுடி மன்னவன் போல்கருக்கு வாளேந்திக் கலியை அழித்திந்தக்காசினியைக் காக்கும் ஞானப் பெண்ணே..”                                                                                  — சோமசுந்தரப் புலவர்என்று இலக்கியச் சுவையுடன் பாடியுள்ளார்.மறைப்பு வேலியொன்றில் பயன்படுத்தப்பட்டுள்ள பனையோலைகள்.பனையோலைக் குருத்து இள மஞ்சள் நிறம் கொண்டது. விரிந்து முதிரும் போது கரும் பச்சை நிறமாகத் தோற்றமளிக்கும். காய்ந்து விழும் நிலையிலுள்ள ஓலைகள் மண்ணிறமாக ஆகி விடுகின்றன.பயன்கள்வேலிகளில் பனம் மட்டைகளின் பயன்பாடு.ஒவ்வொரு நிலையிலும் இவ்வோலைக்கு வெவ்வேறு பயன்கள் உள்ளன. குருத்தோலைகளை வெட்டிக் காய விட்டு அதனைப் பயன்படுத்திப் பல விதமான கைப்பணிப் பொருட்கள் செய்யப்படும். பச்சை ஓலைகள் மாடுகளுக்கு உணவாவதுடன், வேலியடைத்தல், கூரை வேய்தல், முறம் செய்தல் போன்றவற்றுக்குப் பயன்படுத்தப் படுகின்றன. மட்டைகளும், வேலியடைத்தல், குடிசைகள் அமைத்தல், பலவகை நார்களின் உற்பத்தி ஆகியவற்றில் உதவுகின்றன. காய்ந்து விழும் ஓலைகளும் பயிர்களுக்கு உரமாகின்றன."},{"question":"اكمل الفقرة التالية:وهناك الكثير من العوامل التي قد تسبب هذه الأمراض النفسية، ومنها العامل الجيني من الآباء للأبناء، والعامل البيئي، ومن الأمثلة على ذلك الصدمات والحوادث والظروف","answer":"الحياتية الصعبة والحروب والهجرة، والعامل النفسي أيضا، كون أن بعض الأشخاص يعتبرون قلقين بطبعهم، وفق الشلبي."},{"question":"Qual é o papel de um investigador particular?","answer":"Um investigador particular realiza investigações para coletar informações em casos civis e criminais, ajudando a resolver mistérios e questões legais."},{"question":"3: Waxaad sheegtaan ninkii ugu horeeyay oo la dilay saxaabadii loo diray in ay soo baraan Quraanka reer baadiyihii Ahlu Najda ahaa, Gaarayay sida laysku waafaqsan yahay 70 Nin kadib ay dileen dhamaantood wuxuu fariin u waday nin la orani jiray Caamir Binu Aldhufeeyl, kadibna uu u diray nin dila, markuu dhabarka waran kaga dhuftay, ayuu saxaabigii yiraahday Fusdu Warabul Kacbi.","answer":"13: ……………..?"},{"question":"Шамал жерди кургатат, байлык элди жыргатат,Шамал жерди кургатат, жамгыр жерди жыргатат.","answer":"Шамал жерди кургатат, байлык элди жыргатат,Шамал жерди кургатат, жамгыр жерди жыргатат. Байлык элди жыргатат элиң жакшы жашайт, жамгыр жерди жыргатат эгин- тегин кеңири болот."},{"question":"O que é a terceira lei de Newton?","answer":"A terceira lei de Newton, também conhecida como a Lei da Ação e Reação, afirma que \\"para cada ação, há uma reação igual e oposta\\". Isso significa que, em um sistema isolado, as forças exercidas por dois objetos um sobre o outro são iguais em magnitude e opostas em direção. Essa lei é fundamental na física e é usada para explicar muitos fenômenos, desde o movimento de veículos até o funcionamento de foguetes."},{"question":"Ahoana ny firafitry ny angano?","answer":"Ny angano dia tsy maintsy ahitana ireto:- Ny toe-javatra iaingana: izay miseho eo am-piandohana.- Ny toe-javatra manelanelana: entin’ny singa mpanova, miantoka ny fivoaran’ny tantara.- Ny toe-javatra iafarana: maneho ny fivahan’ny olana na tsia."},{"question":"अगुलहास धारा किस महासागर में बनती है ?(A) प्रशान्त महासागर में(B) हिन्द महासागर में(C) आर्कटिक महासागर में(D) अन्य","answer":"(B) हिन्द महासागर में"},{"question":"Awọn to n fehonu han lori SARS kọ lu Gomina Oyetọla l’Ọsun, wọn ba gbogbo ọkọ rẹ jẹ","answer":"Wahala nla lo n ṣẹlẹ lọwọ niluu Oṣogbo bayii pẹlu bi awọn to n fẹhonu han lori ọrọ SARS ṣe kọju ija si gomina ipinlẹ Ọṣun, Gboyega Oyetọla.Awọn ọdọ yii ni wọn sọ pe dandan ni ki gomina waa ba awọn sọrọ, gomina si wa, lasiko ti wọn n beere ibeere lọwọ rẹ, ti iyẹn si n dahun ni awọn kan lara wọn bẹrẹ si i sọ okuta si gomina.Bi awọn kan ṣe fa ada yọ lawọn mi-in yọ olonde jade, ti gbogbo awọn eeyan si n sare kaakiri.Bayii ni awọn ẹṣọ gomina gba a niyanju lati kuro nibẹ, bi o ṣe gbera lawọn ọmọ yii bẹrẹ si i ju okuta lu gbogbo mọto to tẹle gomina wa.Gbogbo mọto Oyetọla, awọn kọmisanna, awọn oludamọran pataki, awọn oṣiṣẹ rẹ ati bẹẹ bẹẹ lọ to wa pelu rẹ ni wọn fọ gilaasi wọn, ti ọpọlọpọ awọn eeyan si fara pa.Lẹyin eyi ni wọn tun bẹrẹ si i sun taya loju titi, wọn n fi agidi wọ ile-epo to wa nitosi, ti wọn si n gba epo bẹntiroolu lati fi dana soju titi."},{"question":"පැල් කවියක් සඳහා  උදාහරණයක් දෙන්න. ","answer":"මන්දාරමට උඩ කෙළීනා වැහි               ළිහිනීගොනුගෙ පිටේ දැම්මා වැනි බර            ගෝනීවෙල මැද අම්බලම කාටත් පර              වේනීමගේ දුකට නුඹ නාඩන් උල                 ලේනී"},{"question":"Completa la seguente frase:\\"Il fiume Po è ...\\"","answer":"\\"... un fiume dell'Italia settentrionale. La sua lunghezza, 652 km, lo rende il più lungo fiume interamente compreso nel territorio italiano, quello con il bacino idrografico più esteso (circa 71 000 km²) e anche quello con la massima portata alla foce, sia essa minima (assoluta 270 m³/s), media (1 540 m³/s) o massima (13 000 m³/s), oltre ad essere il quinto fiume europeo (esclusa la Russia) per portata media (dopo: Danubio, Reno, Rodano e Nipro).\\""},{"question":"Qual é a capital da Venezuela?","answer":"A capital da Venezuela é Caracas."},{"question":"Mi ake nufi da \\"fingers\\" da Hausa? \\t\\t\\t\\t","answer":"Tana nufin \\"yatsu\\"\\t"},{"question":"புறநானூறு குறித்து எழுதுக?","answer":"புறநானூறு:                                                                                                         என்னும் தொகைநூல் நானூறு பாடல்களைக் கொண்ட புறத்திணை சார்ந்த ஒரு சங்கத் தமிழ் நூலாகும். புறம், புறப்பாட்டு, நந்தா விளக்கம் என்றும் வழங்கப்படும். இது சங்க காலத் தமிழ் நூல் தொகுப்பான எட்டுத்தொகை நூல்களில் புறநூல்களுள் ஒன்று. இந்நூலைத் தொகுத்தவர் பெயரும், தொகுப்பித்தவர் பெயரும் தெரியவில்லை. இந்நூலின் பாக்கள் 4 அடி முதல் 40 அடி வரையிலான ஆசிரியப்பாவால் அமைந்து உள்ளன. சிறுபான்மையாக வஞ்சி அடிகளும் விரவி வரும். புறநானூற்றின் பாடல்கள் சங்ககாலத்தில் ஆண்ட அரசர்களைப் பற்றியும் மக்களின் சமூக வாழ்க்கை பற்றியும் எடுத்துரைக்கின்றன. இதனை ஜி. யு. போப் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்த்துள்ளார்.இந் நூலில் அடங்கியுள்ள பாடல்கள் பல்வேறு புலவர்களால் பல்வேறு காலங்களில் பாடப்பட்டவை. அகவற்பா வகையைச் சேர்ந்த இப்பாடல்கள், 150க்கும் மேற்பட்ட புலவர்களால் எழுதப்பட்டவை. இந்நூலில் அதிக பாடல்களைப் பாடியவர் ஔவையார் (33 பாடல்கள்) ஆவார். அவரை அடுத்து அதிக பாடலைப் பாடியவர் கபிலர் (28 பாடல்கள்) ஆவார். இந்நூலில் இடம்பெறும் புலவர்கள் அனைவரும் ஒரே சமூகத்தையோ நாட்டையோ சார்ந்தவர்கள் அல்லர். அரசன் முதல் எளிய குயவன்மகள் வரை பல்வேறு நிலைகளில் இருந்த ஆடவரும் பெண்டிருமான புலவர்கள் பாடியுள்ளனர். புலவர் அரசர்களைப் பாடியதை ”அவனை அவர் பாடியது” என்று சொல்வதன் மூலம் புலவர்களுக்கிருந்த செல்வாக்கும் மதிப்பும் புலனாகிறது.இந்நூலில் பாடல்கள் தொகுக்கப்படும்போது ஒருவகை இயைபு கருதி, முதலில் முடிமன்னர் மூவர், அடுத்து குறுநில மன்னர், வேளிர் ஆகியோரைப் பற்றிய பாடல்களும் அதனை அடுத்துப் போர்ப் பற்றிய பாடல்களும் கையறுநிலைப்பாடல், நடுகல், மகளிர் தீப்பாய்தல் என்று தொகுத்துள்ளனர். புறப்பொருள் கருத்துகளைத் தழுவிப் பாடப்பட்ட இந்நூலில் ஒவ்வொரு பாடலின் இறுதியிலும் திணை, துறை, பாடினோர், பாடப்பட்டோர், பாடப்பட்ட சூழல் போன்ற குறிப்புகள் உள்ளன.அக்காலத் தமிழ் மக்களின் அரசியல், சமூகம், பொருளாதாரம், கல்வி, நாகரிகம், கலை வளர்ச்சி, வீரம், கொடை, ஆடை, அணிகலன், பழக்க வழக்கங்கள், வாணிபம் போன்ற பல செய்திகளைப் புறநானூறு வழி அறியலாம்.புறநானூறு என்னும் தொகைநூல் நானூறு பாடல்களைக் கொண்ட புறத்திணை சார்ந்த ஒரு சங்கத் தமிழ் நூலாகும். புறம், புறப்பாட்டு, நந்தா விளக்கம் என்றும் வழங்கப்படும். இது சங்க காலத் தமிழ் நூல் தொகுப்பான எட்டுத்தொகை நூல்களில் புறநூல்களுள் ஒன்று. இந்நூலைத் தொகுத்தவர் பெயரும், தொகுப்பித்தவர் பெயரும் தெரியவில்லை. இந்நூலின் பாக்கள் 4 அடி முதல் 40 அடி வரையிலான ஆசிரியப்பாவால் அமைந்து உள்ளன. சிறுபான்மையாக வஞ்சி அடிகளும் விரவி வரும். புறநானூற்றின் பாடல்கள் சங்ககாலத்தில் ஆண்ட அரசர்களைப் பற்றியும் மக்களின் சமூக வாழ்க்கை பற்றியும் எடுத்துரைக்கின்றன. இதனை ஜி. யு. போப் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்த்துள்ளார்.தமிழ் இலக்கியம்சங்க இலக்கிய நூல்கள்அகத்தியம்\\tதொல்காப்பியம்பதினெண்மேற்கணக்குஎட்டுத்தொகைநற்றிணை\\tகுறுந்தொகைஐங்குறுநூறு\\tபதிற்றுப்பத்துபரிபாடல்\\tகலித்தொகைஅகநானூறு\\tபுறநானூறுபத்துப்பாட்டுதிருமுருகாற்றுப்படை\\tபொருநராற்றுப்படைசிறுபாணாற்றுப்படை\\tபெரும்பாணாற்றுப்படைமுல்லைப்பாட்டு\\tமதுரைக்காஞ்சிநெடுநல்வாடை\\tகுறிஞ்சிப்பாட்டுபட்டினப்பாலை\\tமலைபடுகடாம்பதினெண்கீழ்க்கணக்குநாலடியார்\\tநான்மணிக்கடிகைஇன்னா நாற்பது\\tஇனியவை நாற்பதுகளவழி நாற்பது\\tகார் நாற்பதுஐந்திணை ஐம்பது\\tதிணைமொழி ஐம்பதுஐந்திணை எழுபது\\tதிணைமாலை நூற்றைம்பதுதிருக்குறள்\\tதிரிகடுகம்ஆசாரக்கோவை\\tபழமொழி நானூறுசிறுபஞ்சமூலம்\\tமுதுமொழிக்காஞ்சிஏலாதி\\tகைந்நிலைசங்கநூல் தரும் செய்திகள்தமிழ்ச் சங்கம்\\tசங்கம் மருவிய காலம்சங்க காலப் புலவர்கள்\\tசங்ககால நிலத்திணைகள்சங்க கால ஊர்கள்\\tசங்க கால மன்னர்கள்சங்க கால நாட்டுமக்கள்\\tசங்க காலக் கூட்டாளிகள்சங்ககால விளையாட்டுகள்\\tசங்ககால மலர்கள்பாஉதொபாடியவர்கள்இந் நூலில் அடங்கியுள்ள பாடல்கள் பல்வேறு புலவர்களால் பல்வேறு காலங்களில் பாடப்பட்டவை. அகவற்பா வகையைச் சேர்ந்த இப்பாடல்கள், 150க்கும் மேற்பட்ட புலவர்களால் எழுதப்பட்டவை. இந்நூலில் அதிக பாடல்களைப் பாடியவர் ஔவையார் (33 பாடல்கள்) ஆவார். அவரை அடுத்து அதிக பாடலைப் பாடியவர் கபிலர் (28 பாடல்கள்) ஆவார். இந்நூலில் இடம்பெறும் புலவர்கள் அனைவரும் ஒரே சமூகத்தையோ நாட்டையோ சார்ந்தவர்கள் அல்லர். அரசன் முதல் எளிய குயவன்மகள் வரை பல்வேறு நிலைகளில் இருந்த ஆடவரும் பெண்டிருமான புலவர்கள் பாடியுள்ளனர். புலவர் அரசர்களைப் பாடியதை ”அவனை அவர் பாடியது” என்று சொல்வதன் மூலம் புலவர்களுக்கிருந்த செல்வாக்கும் மதிப்பும் புலனாகிறது.நூல் அமைப்புஇந்நூலில் பாடல்கள் தொகுக்கப்படும்போது ஒருவகை இயைபு கருதி, முதலில் முடிமன்னர் மூவர், அடுத்து குறுநில மன்னர், வேளிர் ஆகியோரைப் பற்றிய பாடல்களும் அதனை அடுத்துப் போர்ப் பற்றிய பாடல்களும் கையறுநிலைப்பாடல், நடுகல், மகளிர் தீப்பாய்தல் என்று தொகுத்துள்ளனர். புறப்பொருள் கருத்துகளைத் தழுவிப் பாடப்பட்ட இந்நூலில் ஒவ்வொரு பாடலின் இறுதியிலும் திணை, துறை, பாடினோர், பாடப்பட்டோர், பாடப்பட்ட சூழல் போன்ற குறிப்புகள் உள்ளன.புறப்பொருள்அகப்பாடல்கள் ஐந்திணை ஒழுக்கங்களைக் குறித்தது போலப் புற ஒழுக்கங்களைக் குறித்து அமைந்த பழங்கால வாய்பாட்டுப் பாடல் நமக்கு விளக்குகிறது.பாடல்:வெட்சி நிரைக்கவர்தல் மீட்டல் கரந்தையாம்வட்கார்மேல் செல்வது வஞ்சியாம் - உட்காதெதிரூன்றல் காஞ்சி எயில்காத்தல் நொச்சிஅதுவளைத்த லாகு முழிஞை - அதிரப்பொருவது தும்பையாம் போர்க்களத்து மிக்கோர்செருவென் றதுவாகை யாம்.இப்புற ஒழுக்கங்களை வெட்சி, கரந்தை, வஞ்சி, காஞ்சி, நொச்சி, உழிஞை, தும்பை, வாகை என்ற எட்டுத் திணைகளாகக் குறிப்பிடுகின்றன. இதில் பாடாண், பொதுவியல், கைக்கிளை, பெருந்திணை ஆகிய திணைகளும் அடங்கும். திணையின் உட்பிரிவு துறை எனப்படுகிறது.புறப்பாடல்கள் புற ஒழுக்கங்களான போர்த்திறம், வள்ளல் தன்மை, மகளிர் மாண்பு, சான்றோர்களின் இயல்பு போன்றவற்றைக் குறிப்பிடுகின்றன.புறநானூறு வழி அறியலாகும் செய்திகள்அக்காலத் தமிழ் மக்களின் அரசியல், சமூகம், பொருளாதாரம், கல்வி, நாகரிகம், கலை வளர்ச்சி, வீரம், கொடை, ஆடை, அணிகலன், பழக்க வழக்கங்கள், வாணிபம் போன்ற பல செய்திகளைப் புறநானூறு வழி அறியலாம்.சமூக நிலைபெண்கள் மங்கல அணி அணிதல், இறந்தவரைத் தாழியில் கவித்தல், நடுகல் நடுதல், நட்ட கல்லைச் சுற்றி மயிற்பீலி அணிவித்து மது வார்த்தல், கணவனை இழந்த பெண்கள் அணிகளைக் களைந்து, கைம்மை நோன்பு நோற்றல், உடன்கட்டையேறல் போன்ற பழக்க வழக்கங்களையும் 10 வகை ஆடைகளையும், 28 வகை அணிகலன்களையும் 30 படைக்கலக்கருவிகளையும் 67வகை உணவுகளையும் எடுத்து இயம்புகின்றன. பால்மணம் மாறாத பச்சிளம் குழந்தைக்குக் கையில் வேல் கொடுத்துப் போருக்கு அனுப்பும் மகளிர், முறத்தால் புலியை விரட்டும் மகளிர் எனப் பெண்களின் வீரத்தையும் போற்றுகின்றன. அக்கால சமூக நிலையைக் காட்டும் கண்ணாடி எனப் புறநானூறு விளங்குகிறது.வரலாற்றுக் குறிப்புகள்புறநானூற்றுப் பாடல்களில் ஏராளமான வரலாற்றுக் குறிப்புகள் உள்ளன. பாண்டியன் நெடுஞ்செழியன் முதலான 15 பாண்டிய மன்னர்களையும் கரிகாற்சோழன் போன்ற 18 சோழ அரசர்களையும் இமயவரம்பன் நெடுஞ்சேரலாதன், சேரன் செங்குட்டுவன் போன்ற 18 சேர அரசர்களையும் சிறப்பித்துப் பாடியுள்ளனர். பண்டைய போர்க் களங்களான வெண்ணிப்பறந்தலை, வாகைப்பறந்தலை, கழுமலம், தகடூர், தலையாலங்கானம், கானப்பேரெயில் போன்ற போர்க்களங்கள் குறிப்பிட்டுள்ளன.எடுத்துக்காட்டுப் பாடல்தொடியுடைய தோண்மணந்தனன்கடிகாவிற் பூச்சூடினன்தண்கமழுஞ் சாந்துநீவினன்செற்றோரை வழிதபுத்தனன்நட்டோரை யுயர்புகூறினன்வலியரென வழிமொழியலன்மெலியரென மீக்கூறலன்பிறரைத்தா னிரப்பறியலன்வேந்துடை யவையத் தேங்குபுகழ் தோற்றினன்வருபடை எதிர் தாங்கினன்பெயர்படை புறங்கண்டனன்கடும்பரிய மாக்கடவினன்நெடுந்தெருவிற் றேர்வழங்கினன்ஓங்குகியல களிறூர்ந்தனன்தீஞ்செறி தசும்புதொலைச்சினன்,பாணுவப்பப் பசிதீர்த்தனன்மயக்குடைய மொழிவிடுத்தனன், ஆங்குச்செய்ப வெல்லாஞ் செய்தன னாகலின்இடுக வொன்றோ சுடுக வொன்றோபடுவழிப் படுகவிப் புகழ்வெய்யோன் றலையே.- நம்பி நெடுஞ்செழியன் - புறம் - பாடல் 235மொழிபெயர்ப்புகள்பேராசிரியர் யோர்ச். எல். அகார்ட் என்பவரால் புறநானூறு The Four Hundred Songs of War and Wisdom: An Anthology of Poems from Classical Tamil, the Purananuru எனும் தலைப்பில் ஆங்கிலத்தில் (1999) மொழிபெயர்க்கப்பட்டுள்ளது.ஜி.யு.போப் (போப்பையர்) என்பவரால் புற நானூற்றின் பல பாடல்கள் \\" Extracts from purananooru & Purapporul venbamalai\\" எனும் தலைப்பில் மொழிபெயர்க்கப்பட்டுள்ளது."},{"question":"Apakah maksud \\"ada angin\\"?","answer":"Orang yang berperangai luar biasa pada masa tertentu."},{"question":"ஸ்ரீ ராமானுஜர் (வாழ்க்கை வரலாறு)எனும் நூலை இயற்றியவர்? ","answer":"விடை :  பி. ஸ்ரீ ஆச்சார்யா"},{"question":"السؤال: من هو أوّل سفيرٍ في الإسلام؟","answer":"الجواب: مصعب بن عمير رضي الله عنه."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਜਿਸ ਕਉ ਹਰਿ ਪ੍ਰਭੁ ਮਨਿ ਚਿਤਿ ਆਵੈ ॥ਸੋ ਸੰਤੁ ਸੁਹੇਲਾ ਨਹੀ ਡੁਲਾਵੈ ॥ਜਿਸੁ ਪ੍ਰਭੁ ਅਪੁਨਾ ਕਿਰਪਾ ਕਰੈ ॥ਸੋ ਸੇਵਕੁ ਕਹੁ ਕਿਸ ਤੇ ਡਰੈ ॥ਜੈਸਾ ਸਾ ਤੈਸਾ ਦ੍ਰਿਸਟਾਇਆ ॥ਅਪੁਨੇ ਕਾਰਜ ਮਹਿ ਆਪਿ ਸਮਾਇਆ ॥ਸੋਧਤ ਸੋਧਤ ਸੋਧਤ ਸੀਝਿਆ ॥ਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ਤਤੁ ਸਭੁ ਬੂਝਿਆ ॥ਜਬ ਦੇਖਉ ਤਬ ਸਭੁ ਕਿਛੁ ਮੂਲੁ ॥ਨਾਨਕ ਸੋ ਸੂਖਮੁ ਸੋਈ ਅਸਥੂਲੁ ॥੫॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 281 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਹਰੀ ਪ੍ਰਭੂ ਮਨ ਵਿਚ ਸਦਾ ਯਾਦ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਸੰਤ ਹੈ, ਸੁਖੀ ਹੈ (ਉਹ ਕਦੇ) ਘਾਬਰਦਾ ਨਹੀਂ ।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪਣੀ ਮੇਹਰ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਦੱਸੋ (ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ) ਉਹ ਸੇਵਕ (ਹੋਰ) ਕਿਸ ਤੋਂ ਡਰ ਸਕਦਾ ਹੈ?(ਕਿਉਂਕਿ) ਉਸ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ ਉਹੋ ਜਿਹਾ ਹੀ ਦਿੱਸ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਜਿਹੋ ਜਿਹਾ ਉਹ (ਅਸਲ ਵਿਚ) ਹੈ, ਪ੍ਰਭੂ ਆਪਣੇ ਰਚੇ ਹੋਏ ਜਗਤ ਵਿਚ ਆਪ ਵਿਆਪਕ ਹੈ;ਨਿੱਤ ਵਿਚਾਰ ਕਰਦਿਆਂ (ਉਸ ਸੇਵਕ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰ ਵਿਚ) ਸਫਲਤਾ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ (ਉਸ ਨੂੰ) ਸਾਰੀ ਅਸਲੀਅਤ ਦੀ ਸਮਝ ਆ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ।ਮੈਂ ਜਦੋਂ ਤੱਕਦਾ ਹਾਂ ਤਾਂ ਹਰੇਕ ਚੀਜ਼ ਉਸ ਸਭ ਦੇ ਮੁਢ (-ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਰੂਪ ਦਿੱਸਦੀ ਹੈ), ਹੇ ਨਾਨਕ! ਇਹ ਦਿੱਸਦਾ ਸੰਸਾਰ ਭੀ ਉਹ ਆਪ ਹੈ ਤੇ ਸਭ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਜੋਤਿ ਭੀ ਆਪਿ ਹੀ ਹੈ ।੫।\\""},{"question":"නෙළුම් කවියක් කියන්න.","answer":"නෙළුම් කවියක් පහතින්:පිට රත්වෙන අව්වේ සිට ගන්ට බැරීඅත දැවටෙන මදු උගුලා ගන්ට බැරීමුල තදවෙන බට උගුලා ගන්ට බැරීඇල්වත් සදා මේ දුක උසු ලන්ට බැරී"},{"question":"Tana Adélànà","answer":"Christiana Nkemdilim Adélànà tí gbogbo ènìyàn mọ̀ sí Tana Adelana (tí wọ́n bí lọ́jọ́ kẹrìnlélógún oṣù Kejìlá ọdún 1984) jẹ́ gbajúmọ̀ Òṣèrébìnrin sinimá àgbéléwò, Olóòtú, afẹ̀wàṣojú, Atọ́kùn ètò tẹlifíṣàn àti oníṣòwò ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó gbàmìn ẹ̀yẹ ammúgbalẹ́gbẹ̀ẹ́ olú-ẹ̀dá-ìtàn ti CITY People’s Movie Awards lọ́dún 2017, bẹ́ẹ̀ náà, ó gbàmìn-ẹ̀yẹ the future Awardsfún Atọ́kùn ètò orí telifisan tó dára jù lọ lọ́dún 2011, àti àmìn-ẹ̀yẹ, the Grind Awards lọ́dún 2095. Tana jẹ́ ọmọ Igbo, láti idile Egbo.Wọ́n bí Tana Adélànà sí ìdílé ọba àti ìjọ Kátólíìkì lọ́dún 1984. Ó jẹ́ ọmọ bíbí Nara Unateze ní ìjọba ìbílẹ̀ Nkanu East LGA ní Ìpínlẹ̀ Enugu. Òun ni àbígbẹ̀yìn nínú àwọn ọmọ mẹ́wàá tí àwọn òbí rẹ̀ bí.Ó bẹ̀rẹ̀ ẹ̀kọ́ ní Treasure Land Nursery and Primary school, Sùúrùlérè, ní Ìpínlẹ̀ Èkó lórílẹ̀ Nàìjíríà, bẹ́ẹ̀ náà ló tẹ̀ síwájú ní St. Francis Catholic Secondary School ní Idimu,ní Èkó bákan náà.  Tana kàwé gboyè dìgírì nínú ìmọ̀ àtò àgbègbè àti ìlú, (Urban and Regional Planning) ní University of Lagos, Nàìjíríà. Lẹ́yìn èyí, ó kàwé gboyè dípólómà nínú ìmọ̀ aṣaralógé ní London. Lẹ́yìn náà, ó lọ sí Metropolitan School of Business and Management, ní United Kingdom, ó sìn gboyè dìgírì kejì (special executive masters certificate).Ìràwọ̀ Tana bẹ̀rẹ̀ sí ní tàn lẹ́yìn tó pegedé nínú nínú ìdánwò MTN Y’Hello TV Show lọ́dún 2002 fún atọ́kùn ètò. Bẹ́ẹ̀ náà òun ni ọmọ Nàìjíríà àkọ́kọ́ láti tọ́kùn ètò lórí ìkànnì Channel O níbẹ̀ ló ti bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ eré ṣíṣe lórí tèlifíṣàn. Ó dá ilé iṣẹ́ sinimá tirẹ̀ sílẹ̀ lọ́dún 2013 tí ó pè ní Tana Adelana. Lára àwọn sinimá àgbéléwò wọn ní Quick Sand, níbi tí Ufuoma Ejenobor, Chelsea Eze, Wale Macaulay, Anthony Monjaro, Femi Jacobs àti àwọn gbajúmọ̀ Òṣeré mìíràn ti kópa."},{"question":"வினா: ஒலிம்பிக்கில் பதக்கம் வென்ற முதல் இந்தியப் பெண் யார்?","answer":"விடை: கர்ணம் மல்லேஸ்வரி"},{"question":"Обурак - сөзүнүн түшүндүрмөсү кандай ?","answer":"\\"Обурак\\" сөзү - кадыр-барк дегенди түшүндүрөт ."},{"question":"السؤال: ماذا نقصد بحل المثلث؟","answer":"الإجابة: إيجاد قياسات زواياه وأطوال أضلاعة غير المعلومة"},{"question":"问题：三星手机的存储容量有何选择？","answer":"答案：三星手机提供多种存储容量选项，从较小的容量到较大的容量，以满足不同用户的需求。"},{"question":"Adana Trabzon otobüs kaç saat sürüyor?","answer":"Adana - Trabzon arası otobüs yolculuğu ortalama olarak 17 saat 23 dakika sürmektedir. Adana - Trabzon arası hangi otobüs firmaları sefer düzenlemektedir?"},{"question":"Jelaskan perkembangan empayar Melaka dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 230 patah perkataan. ","answer":"Melaka muncul sebagai sebuah pusat perdagangan yang terkenal di gugusan Kepulauan Melayu. Perlabuhan Melaka terletak pada laluan perdagangan antara Negara India dan China. Pedagang-pedagang dari negara India dan China menjadikan Melaka tempat persinggahan bagi mendapatkan bekalan makanan dan minuman. Dalam masa yang singkat, Melaka muncul sebagai pusat perdagangan yang paling penting di Asia Tenggara. Ini kerana beberapa faktor, Melaka merupakan sebuah perlabuhan semula jadi yang terselamat dari ancaman angina Monsun Timur Laut dan angina Monsun Barat Daya. Perlabuhan Melaka juga terletak berhampiran dengan kawasan pengeluaran bijih timah dan rempah ratus.Parameswara telah menjadikan Melaka sebagai pelabuhan entrepot, iaitu menjual dan membei barang dagangan. Parameswara telah membina kediaman baginda di atas bukit yang berdekatan dengan muara Sungai Bertam. Parameswara telah menubuhkan sebuah angkatan laut yang terdiri daripada orang-orang laut bagi mengawasi keselamatan para pedagang yang singgah di Melaka. Parameswara mengambil langkah menjalinkan persahabatan dengan kuasa-kuasa luar seperti Kerajaan Siam. Bagi mengeakkan serangan daripada Siam, parameswara telah menghantar ufti tahunan ke Siam. Selain itu, parameswara menjalin hubungan persahabatan dengan Negara China.Kemampuan Melaka menjadi sebuah pelabuhan yang penting di dunia pada zaman ini berdasarkan kepada beberapa faktor iaitu:-Kedudukan yang strategik-Perairan yang dalam dan sesuai bagi kemudahan berlabuh-Pentadbiran yang cekap dan tersusun-Perlaksanaan sistem cukai yang teratur-Penggunaan bahasa melayu sebagai bahasa pengantaraan-Perluasan empayar Melaka meningkatkan lagi kemajuan perdagangan-Penggunaan mata wang dalam hal ehwal perdagangan"},{"question":"Une charte constitutionnelle est octroyée par le Roi de France, en rupture avec les principes révolutionnaires, consacrant 5 principes, lesquels ?","answer":"- Plus question des principes du libéralisme ;- Plus question de souveraineté nationale (légitimité du trône = référence aux glorieux rois du passé ;- La monarchie n'est pas parlementaire ;- Le Parlement n'est que partiellement représentatif (chambre de Paris, nommée par le roi) ;- Pas de séparation des pouvoirs"},{"question":"Кандай жаңылмач билесиң ?","answer":"Асманда эки айры куйрукБири ак кыска айры куйрук,Бири кара кыска айры куйрук,Ак кыска айры куйруктуу айры куйрукКара кыска айры куйруктун жолун тосот.Кара кыска айры куйруктуу айры куйрукАк кыска айры куйруктун жолун тосот."},{"question":"Awọn eeyan Oriade ni ọlọpaa ko gbọdọ fi Jombo to n lẹdi apo pọ pẹlu awọn ajinigbe silẹ","answer":"Awọn eeyan ilu Ẹrin Ijeṣa, Ẹrin Oke, Ẹrinmọ Ijeṣa, Ọmọ Ijeṣa ati Iwaraja, nijọba ibilẹ Oriade, nipinlẹ Ọṣun, ti kegbajare si awọn ọlọpaa lati ma ṣe fi ọwọ yẹpẹrẹ mu ọrọ awọn afurasi ti wọn mu lori ijinigbe ati idigunjale to n fojoojumọ waye loju-ọna Ileṣa si Akurẹ.Ninu atẹjade kan ti agbarijọ awọn ọdọ lagbegbe naa, nipaṣẹ aṣoju wọn, Ọgbẹni Alani Ogundipẹ, fi ṣọwọ si ALAROYE, ni wọn ti sọ pe ipe yii di dandan latari bi ọwọ ṣe tẹ ogbologboo afurasi ọdaran kan, Oluwọle Oguntomilọla, ti inagijẹ rẹ n jẹ Jombo, ẹni ti wọn lo ti n daamu alaafia awọn eeyan naa latọjọ to ti pẹ.Wọn ni aimọye igba lawọn ọlọpaa ti fi panpẹ ofin gbe Jombo, ṣugbọn to jẹ pe ipadabọ rẹ, bii ti Abija ni. Gẹgẹ bi wọn ṣe sọ, ko si iṣẹ ibi ti ko pe si ọwọ Jombo, bẹẹ lo ni oniruuru awọn nnkan ija oloro lọwọ.Wọn ni Oloogbe Ọlapade Agoro lo sọ Jombo di oloye lori ilu ti ko si, to si n lo oye arumọjẹ naa lati maa ta ilẹ onilẹ lai gba aṣẹ, o si tun wa ninu akọsilẹ pe adajọ kootu kan ti ti ọkunrin naa mọle lọdun 2014, ṣugbọn ti wọn tun deede ri i laaarin ilu.Bẹ o ba gbagbe, laarin oṣẹ to kọja yii ni ọwọ tẹ awọn afurasi meje lẹyin ti awọn ajinigbe tu awọn arinrin-ajo meji ti wọn ji gbe lalẹ ọjọ Aiku, Sannde, to kọja silẹ. Lara awọn afurasi ti ọwọ awọn ẹṣọ OPC, ọdẹ, Sifu difẹnsi atawọn JTF ba ni Jombo wa.Wọn fẹsun kan Jombo pe o lẹdi apo pọ mọ awọn Fulani darandaran ti wọn n ṣiṣẹ ibi lagbegbe naa nipa fifi apade ati alude inu igbo naa han wọn, bẹẹ lo si tun maa n gbe ounjẹ fun wọn nitori inu ilu Imọ Ijeṣa lo n gbe.Gbogbo awọn afurasi naa ni wọn wa lakolo ọlọpaa bayii, ṣugbọn firin-firin ti awọn eeyan agbegbe naa n gbọ pe awọn alagbara kan ti n lọ sagọọ ọlọpaa lati gba beeli Jombo, lo fa a ti wọn fi kegbajare pe ki wọn ma ṣe tu u silẹ fun aabo ẹmi ati dukia awọn araalu."},{"question":"*ما هي عاصمة تونس ؟","answer":"تونس"},{"question":"'Wabonakala wesese nje Bheki namuhla?''Cha, Sifiso, ukuthi izolo ngike ngathola ithutshana lokuxoxa noTholi.''Uyazi ukuthi sengiyamazi uTholi lowo ukuthi ungumfelokazi wale emakhaya.''Umaze kanjani?''NgoZenze.''Wazana noZenze?''Baningi phela abajita engibaphethe mina mfowethu?''Manje uthi angenzenjani Sifiso?''Phela ayikho into ongayenza, ingani sengikutshelile ukuthi uTholi umfelokazi.''Sifiso, kulukhuni kabi ukuthi ngivele ngiyiyeke kanjalo indaba kaTholi. Angizenzi,ngisenkingeni enzima.''Noma ngabe inkinga yakho ingakanani ngeke ize ikwenze ukuba ufune ukuganwaumfelokazi. Bayamfuna futhi abafowabo bomkhwenyana. Uma uzisondeza kuTholiuzongena enkingeni ndoda.' Wathula uBheki amathe abuyela kwasifuba. Wezwaikhanda sengathi liyazimuka.'Ngiyezwa Sifiso.' Washo maqede wasuka wahamba uBhekani. Wabona ukuthiubethi uphuma ekuhluphekeni, kanti sengathi uphonseka kokukhulu. Wagcinaezitshele ukuthi akayeke manje ukuloku ekhuluma le ndaba noSifiso. Umqondowakhe wazicabangela uTholakele. Wahleka yedwa ebona lobuya buhle ngamehloengqondo. Wazitshela ukuthi kuyobe kungaqali ngaye ukushada nomfelokazi.Kwathi uma ecabanga ngoBhatomu wazitshela ukuthi uma bengahlanganakuyochitheka izishebo okungcono.Esacabanga ngaleyo nto, kwashaya isikhathi sokuphuma kwesikole. ZayakuBhekani. Wafica unina elele. Akabe esamvusa. Walungela ukuyohlangabezauTholakele. Nebala baficana endaweni yabo. Bahambisana.1. Kungenzeka yini empilweni yangempela esikhathini samanje okwenzekakuTholakele ephoqelelwa ngesiko lokungenwa emva kokushona komyeniwakhe?","answer":"Ezindaweni zasemakhaya abantu besifazane abakakhululekingokuphelele ngakho-ke kulula ukubaphoqelela ngamasikoabacindezelayo.  Abanye abantu besifazane abakwazi ukuzimela ngokugcwele, futhiabasebenzi imisebenzi ehloniphekile lokhu kwenza ukuthi kube lulaukufunzwa izinto ngenkani ngisho bengahambisani nazo. Abanye abantu besifazane abawaqondi kahle hle amalungelo abongakho-ke kuba lula ukuthi imindeni ibaphoqelele ngesiko lokungena. "},{"question":"شحال هو طول سور الصين العظيم؟","answer":"2400 كم."},{"question":"Content: O kwekwara nkwa na ọ ga-eme ihe niile o nwereike iji chọpụta ihe kpatara ọgbaghara dapụtara n'Emene n'Ọgọstụ 23 ma gbochie ya ime ọzọ.O kwuputara nke a na ngwụcha ọgbakọ gbata gbata ya na ndị isi nchekwa nwere na steeti ahụ. Ugwuanyi gosiri mwute ya maka ndị tufuru ndụ ha n'ọgbaghara ahụ mgbe ọ na-agwa ndị ntaakụkọ okwu n'ụlọọrụ gọọmenti ụnyahụ bụ Sepụtemba 1.O kwuru na site na mpụtara ọgbakọ ya na ndị nchekwa mere, na ọ dị mkpa inyetu ndị na-eme nnyocha obere oge ka ha wee mechaa nnyocha ha na-eme.Gọvanọ Ugwuanyi kwukwara na ọgbaghara nke Ọgọstu 23 nke weere ndụ ụfọdụ ndị nchekwa na ndị Enugu nakwa mwakpo ụlọọrụ ndị uweojii n'Ogui nakwa Abakpa (Ọgọstụ 28 na 30) ebe e buuru ụfọdụ ngwaagha, na-enye ya nchekasị.Ugwuanyi kanyere nzụkọ ya na ndị  igwe na ndị ụkọchukwu nakwa ndị ọnụ na-eru n'okwu n'ụbọchị Sepụtemba 3.Akụkọ ndị ga-amasị gị:","answer":"Gọvanọ Enugu steeti bụ Ifeanyị Ugwuanyị adọọla aka na ntị ka ndị wakporo ụlọọrụ ndị uweojii n'Ogui nakwa Abakpa ma bukọrọ egbe ha, weghachi egbe ndị ahụ."},{"question":"වර්තමානයේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ අක්‍රීයව පවතින ආයතනය","answer":"භාරකාරත්ව මණ්ඩලය"},{"question":"Ako ang nag-iisang bayaw ng kapatid ng iyong ina. Sino ako?","answer":"Ako ang iyong ama. Dahil kung ako ang nag-iisang bayaw ng kapatid ng iyong ina at ang iyong ina lamang ang may asawa sa kanilang magkakapatid, ibig sabihin nito ay ako ang asawa ng iyong ina at ako ang iyong ama."},{"question":"Кыргыз накыл кептери англис тилинде жазып бере аласыңбы?","answer":"There is no royal road to learning – Билим алуу ийне менен кудук казгандай."},{"question":"A cidade de Santo André pertence a qual estado?","answer":"Santo André pertence ao estado de São Paulo."},{"question":"ఇచ్చిన తాత్పర్యం వచ్చేలాగా పద్యం రాయండి:ఓ మహాత్మా ! నీవు చెప్పింది నిజమే. లోకంలో గృహస్థుల ధర్మం కూడా ఇదే. అర్థం, కామం, కీర్తి, జీవనాధారం వీటిలో ఏది అడిగినా ఇస్తానని చెప్పాను. ఇప్పుడు ధనంపై దురాశతో లేదని చెప్పి తిప్పి పంపించలేను. ఇచ్చిన మాట తప్పుటకున్నా పాపం లేదు. పూర్వం భూదేవి “ఎటువంటి చెడ్డపని చేసినవానినైన భరిస్తాను. కాని ఆడిన మాట తప్పినవానిని మాత్రం మోయలేను” అని బ్రహ్మతో చెప్పింది కదా ! యుద్ధంలో వెనుదిరుగకుండా వీరమరణం పొందడమూ మాటకు కట్టుబడి సత్యంతో బ్రతకడమూ మానధనులైనవాళ్ళకు మేలైన మార్గాలు.","answer":"సీ. నిజమానతిచ్చితి నీవు మహాత్మక !మహిని గృహస్థధర్మంబు నిదియయర్థంబుఁ గామంబు యశమును వృత్తియునెయ్యది ప్రార్థింప నిత్తు ననియునర్థలోభంబున నర్థిఁ బొమ్మనుటెట్లు?పలికి లేదనుకంటెఁ బాప మెద్ది‘యెట్టి దుష్కర్ముని నే భరించెదఁ గానిసత్యహీనుని మోవఁజాల’ ననుచుఁతే. బలుకదే తొల్లి భూదేవి బ్రహ్మతోడసమరమున నుండి తిరుగకఁ జచ్చుకంటెఁబలికి బొంకక నిజమునఁ బరఁగు కంటెఁమానధనులకు భద్రంబు మఱియుఁ గలదె"},{"question":"その名は現在のインドネシアから日本に伝わってきたことにちなむ、メークイン・男爵などの種類がある芋といえば何でしょう？","answer":"じゃがいも"},{"question":"Anu-ano ang mga pangunahing agrikultural na import at export ng Pilipinas?","answer":"Ilan sa mga pangunahing agrikultural na import ng Pilipinas ay ang bigas, mais, trigo at asukal. Hindi sapat ang lokal na produksyon ng bigas at asukal para matugunan ang pang-araw-araw na pangangailangan ng mga Pilipino. Ginagamit ang mais bilang sangkap ng feeds para sa hayop, at ginagamit naman ang trigo sa paggawa ng tinapay at ibang produktong gawa sa harina.Ilan naman sa mga pangunahing agrikultural na export ng Pilipinas ay saging, pinya at niyog. Malakas ang produksyon ng mga prutas na ito sa bansa dahil sa tropikal nitong klima. Isa ring exporter ng kape ang Pilipinas. "},{"question":"次の段落を完成させなさい： 東京都の上野公園は、お花見の季節になるとたくさんの人が来ます。しかし3年前から上野公園など都立の公園ではお酒を飲んだり食事したりしながらお花見をすることはできませんでした。新型コロナウイルスが広がらないようにするためです。","answer":"13日から、マスクをするかどうかを自分で決めることになります。都立の公園では食事をしながらお花見ができるようになります。上野公園の「さくら通り」はたくさんの人が集まるため、今月13日から来月16日まではできません。 東京都は「ウイルスがうつる心配はまだあります。手の消毒などを続けて、周りの人のことも考えながらお花見を楽しんでください」と話しています。"},{"question":"नेपालको संग्रहालयहरू बारे वर्णन गर।","answer":"पुरातत्व विभागका अनुसार नेपालमा पर्यटकलाई नेपाली इतिहास र संस्कृति झल्काउने ५० भन्दा बढी सङ्ग्रहालय छन् । देश भरि फैलिएको संग्रहालयहरु संग, प्रत्येक एक अद्वितीय छ र केहि प्रदर्शन गर्दछ जुन अन्य संग्रहालयहरु मा गर्दैनन्। नेपालमा संग्रहालय हपिङ एक अनौठो अनुभव हो किनभने यी धेरै प्रतिष्ठानहरू पुराना दरबारहरू हुन् जुन ग्यालरीहरूमा परिणत भएका छन् जुन ऐतिहासिक कलाकृति, सांस्कृतिक टुक्राहरू, आदि प्रदर्शन गर्दछ।नेपालको राष्ट्रिय संग्रहालय काठमाडौंमा अवस्थित छ र देशको सबैभन्दा ठूलो सङ्ग्रहालय हो, जहाँ हतियारहरू, मूर्तिहरू, कलाकृतिहरू, भित्ति चित्रहरू र विभिन्न प्राकृतिक प्रजातिहरूको सङ्कलनहरू छन् जसले नेपालको पुरानो सांस्कृतिक र प्राकृतिक सम्पदाको नमूनाहरू प्रदर्शन गर्दछ। यसबाहेक युनेस्कोको सांस्कृतिक सम्पदा परिसरमा काठमाडौं, पाटन र भक्तपुर दरबार स्क्वायरमा तीनवटा सङ्ग्रहालय छन्।अधिकांश नेपाली सङ्ग्रहालयहरूमा नेपालको विश्वस्तरीय शिल्पकला प्रदर्शन गर्ने शताब्दी पुराना वस्तुहरू छन्। इतिहास बफहरू बाहेक यी संग्रहालयहरू मानवशास्त्रीहरू र संस्कृति उत्साहीहरूका लागि उपयोगी अनुसन्धान स्थानहरू पनि हुन्। नेपाली जनताको जीवन र समयसँगै उनीहरूको सांस्कृतिक विकासका बारेमा जान्नको लागि नेपालको संग्रहालयहरूमा जानुहोस्।"},{"question":"1962年にニック・ホロニアックが発明し、近年では省エネ・長寿命であることから、照明器具にも用いられることが多くなった発光ダイオードをアルファベット3文字で何という。","answer":"LEDです。"},{"question":"Buatkan lima (5) daftar contoh aktivitas bermanfaat untuk mengisi waktu liburan semester bagi mahasiswa. Usahakan daftar tersebut mengandung kegiatan yang dapat meningkatkan skill maupun menambah penghasilan.Jawaban:","answer":"Berikut adaalah contoh daftar kegiatan bermanfaat untuk mengisi waktu liburan semester bagi mahasiswa:1.  Mengikuti program magang.Dengan mengikuti program magang, mahasiswa mendapatkan pengalaman nyata terkait pekerjaan yang akan dialami saat lulus nanti. Soft-skill yang diterima saat magang merupakan pelajaran tak ternilai yang tidak didapatkan saat kuliah. Program magang juga kerap kali memberikan mahasiswa penghasilan tambahan karena sudah menyelesaikan pekerjaan pada perusahaan.2. Mendaftar kerja Pekerja Lepas.Pekerja Lepas juga menjadi opsi bagi mahasiswa untuk mengisi waktu liburan semester mereka. Walaupun pekerja lepas cenderung tidak pasti, tetapi mencari pekerja lepas tetap dapat mengasah kemampuan mahasiswa dengan kasus dunia nyata. Pekerja lepas juga diberikan gaji berdasarkan pekerjaan yang sudah dilakukan.3. Mengikuti kursus atau pelatihan. Mengikuti kursus baik secara daring maupun luring juga merupakan kegiatan bermanfaat yang dapat dilakukan oleh mahasiswa saat liburan semester. Walaupun mahasiswa perlu mengeluarkan dana untuk mengikuti kursus tersebut, tetapi mahasiswa mendapatkan kurikulum yang sudah terstruktur oleh instruktor sehingga mahasiswa dapat lebih cepat belajar.4. Membuka usaha, seperti berjualan makanan, jasa fotografi, jasa menulis.Membuka usaha sampingan seperti berjualan makanan, jasa fotografi, dan jasa menulis merupakan ide bagus bagi mahasiswa untuk melakukan kegiatan saat liburan semester. Dengan membuka usaha-usaha tersebut, mahasiswa bisa mendapatkan uang saku tambahan yang dapat mereka gunakan untuk kebutuhan kuliah nanti atau ditabung untuk masa depan mereka.5. Menjadi relawan kegiatan sosial kemasyarakatan.Menjadi relawan kegiatan sosial kemasyarakatan merupakan kegiatan mulia yang dapat dilakukan oleh mahasiswa saat liburan semester. Mahasiswa dapat melakukan kegiatan bakti sosial yang berguna bagi masyarakat. Mahasiswa juga dapat bertemu masyarakat dan mengenal berbagai macam watak dari masyarakat serta menambah relasi yang dapat berguna nanti di masa depan."},{"question":"મને ગણિતજ્ઞ શ્રીનિવાસ રામાનુજન વિષે જણાવો","answer":"શ્રીનિવાસ ઐયંગર રામાનુજન ૨૦મી સદીમાં ભારતના સૌથી મહાન અને સૌથી પ્રખ્યાત ગણિતજ્ઞ હતા. નાનપણથી જ તેઓ ગણિતમાં અસાધારણ પ્રતિભા દેખાડી શિક્ષકોને અચંબામાં નાખી દેતા હતા. મુખ્યતઃ તેઓ ગણિત જાતે જ શિખ્યા હતા અને જીવનમાં ક્યારેય યુનિવર્સિટી ગયા નહોતા.રામાનુજનની પ્રતિભાની ઓળખ વિશ્વને કરાવી રામાનુજનને પ્રસિદ્ધ કરવામાં અંગ્રેજ પ્રોફેસર ગોડફ્રી હાર્ડીનો મોટો હાથ હતો. તેમણે ટૂંકા જીવનગાળા દરમ્યાન લગભગ ૩૯૦૦ જેટલાં ગણિતનાં પરિણામો શોધ્યાં હતા. અત્યંત ધાર્મિક રામાનુજને કહ્યું હતું, \\"ગણિતનુ જે સમીકરણ ઈશ્વરના વિચારને ન દર્શાવતુ હોય, તે સમીકરણ મારા માટે નિરર્થક છે.ભારતીય ટપાલ વિભાગ દ્વારા ૨૬ ડિસેમ્બર ૨૦૧૧ અને ૨૨ ડિસેમ્બર ૨૦૧૨માં રામાનુજનના માનમાં સ્મારક ટપાલ ટિકિટ બહાર પાડવામાં આવી છે."},{"question":"சிறுகதை : காலத்தின் அருமையை அறிவோம் ","answer":"விஜயபுரி என்ற நாட்டை விவேகவர்மன் என்ற அரசன் ஆண்டு வந்தான். அவன் அரசவையில் நன்கு கற்றிருந்த அறிஞர்கள் இடம் பெற்றிருந்தனர். அரசன் ஒரு நாள் அந்த அறிஞர்களை பார்த்து, “அறிஞர் பெருமக்களே வாழ்க்கையில் மிகவும் மதிப்பு வாய்ந்த பொருள் எது?” என்று கேட்டான். இந்த கேள்வியை கேட்டதும், முதல் அறிஞர், “வாழ்க்கையில் மிகவும் மதிப்பு வாய்ந்த பொருள் உயிர்தான். உயிரில்லை என்றால் நம் வாழ்க்கையில் ஒன்றும் அனுபவிக்க முடியாது” என்றான். இரண்டாவது அறிஞர், “மன்னா, வாழ்க்கையில் மிகவும் மதிப்பு வாய்ந்தது அறிவுதான். அறிவில்லாமல் ஒருவரும் வாழ முடியாது” என்று பதிலளித்தார். மூன்றாவது அறிஞர் எழுந்து, “அரசே, வாழ்க்கையில் பொறுமை இன்றி நாம் ஒருகணம் கூட வாழ முடியாது. எனவே மிகவும் விலை உயர்ந்தது பொறுமை தான்” என்று பதில் அளித்தார்.நான்காவது அறிஞர், “அரசே, நம்ம பூமிக்கு வேண்டியஆற்றல் சூரியனிடமிருந்து தான் கிடைக்கிறது. சூரியன் இல்லை என்றால் பூமியில் உயிர்கள் கிடையாது. எனவே சூரியன்தான் உயர்ந்தது” என்றான். ஐந்தாவது அறிஞர், “வாழ்க்கையில் அனைத்தும் இருந்து அன்பு இல்லாவிட்டால் மனிதன் வாழ்ந்து ஒரு பயணும் இல்லை. எனவே அன்பு தான் மிக மதிப்பு வாய்ந்தது” என்றார். இறுதியாக ஓர் அறிஞர் எழுந்து, “அரசே, காலம் தான் அனைத்தையும் விட மிக மிக மதிப்பு வாய்ந்த பொருள். நமக்கு காலம் இல்லையானால் உயிர் இருந்து என்ன பயன்?. அறிவை பயன்படுத்த நமக்கு நேரம் எது?. பொறுமையாக இருக்க ஏது அவகாசம். சூரியனை பயன்படுத்த ஏது காலம்?. அன்பு காட்டை ஏது வாய்ப்பு? எனவே உலகிலேயே மிகவும் மதிப்பு வாய்ந்த பொருள் காலம்தான்”.ஆகவே, அதனை வீணாக்காமல் நம்முடைய ஆக்க பணிகளுக்கு எந்தெந்த வகையில் எல்லாம் அதனை பயன்படுத்திக் கொள்ள முடியுமோ? அந்தந்த வகையில் எல்லாம் பயன்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும்” என்றார்.அரசர் அந்த ஆறாவது அறிஞர் கூறிய கருத்துதான் சிறந்தது என்று பாராட்டி அந்த கருத்தை ஏற்றுக் கொண்டார். காலத்தின் அருமையை குறித்து மிகவும் அழகாக விளக்கிய ஆறாவது அறிஞருக்கு அவர் மனம் விரும்பும் வகையில் எண்ணற்ற பரிசுகளை கொடுத்து பாராட்டினார். அது மட்டுமல்ல அவரை தனது அமைச்சராக நியமித்து கௌரவப்படுத்தினார். மற்ற ஐந்து அறிஞர்களும் அரசரின் செயலை பாராட்டினார். நீதி : காலம்தான் இவ்வுலகிலே விலைமதிக்க முடியாத பொருள். காலத்தை தவற விட்டவர்கள் வாழ்க்கையில் முன்னேற முடியாது. எனவே இளமையிலே நன்கு கற்க வேண்டும்"},{"question":"ఇచ్చిన ప్రయోగం కింది వానిలో దేనిని గురించి తెలుసుకొనుటకు నిర్వహిస్తారు?A) వేరు పీడనంB) కిరణజన్య సంయోగక్రియC) శ్వాసక్రియD) బాష్పోత్సేకం","answer":"D) బాష్పోత్సేకం"},{"question":"పోటీ చేసిన ముగ్గురి నుండి మీ తరగతి లీడరుగా ఒకరిని ఎన్నుకొనుటకు మీరు ఎంచుకోదగిన కేంద్రీయ స్థానకొలత.A) సగటుB) బాహుళకంC) మధ్యగతంD) వ్యాప్తి","answer":"B) బాహుళకం"},{"question":"પોપટ ભૂખ્યો નથીપોપટ તરસ્યો નથીપોપટ આંબાની ડાળપોપટ સરોવરની પાળપોપટ કાચી કેરી ખાયપોપટ પાકી કેરી ખાયપોપટ ટહૂકા કરેબાળવાર્તા લખો.","answer":"પોપટ ભૂખ્યો નથી, પોપટ તરસ્યો નથીએક હતો પોપટ. પોપટ બહુ જ ભલો ને ડાહ્યો હતો.એક દિવસ પોપટને એની મા કહે - ભાઈ, કમાવા જા ને!પોપટ તો ‘ઠીક’ કહી કમાવા ચાલ્યો. ચાલતાં ચાલતાં ખૂબ દૂર ગયો ત્યાં એક મોટું સરોવર આવ્યું. સરોવરની પાળે એક મજાનો આંબો હતો. તેના ઉપર પોપટ બેઠો.આંબે કાચી અને પાકી ઘણી બધી કેરીઓ આવેલી. પોપટ કેરીઓ ખાય, આંબાડાળે હીંચકે ને ટહૂકા કરે. ત્યાંથી એક ગાયોનો ગોવાળ નીકળ્યો. પોપટ ગાયોના ગોવાળને કહે -એ ભાઈ, ગાયોના ગોવાળ, ગાયોના ગોવાળ! મારી માને એટલું કહેજેપોપટ ભૂખ્યો નથીપોપટ તરસ્યો નથીપોપટ આંબાની ડાળપોપટ સરોવરની પાળપોપટ કાચી કેરી ખાયપોપટ પાકી કેરી ખાયપોપટ ટહૂકા કરેગોવાળ કહે - બાપુ! આ ગાયો રેઢી મૂકીને હું તે તારી બાને કહેવા ક્યાં જાઉં? તારે જોઈતી હોય તો આમાંથી એક સારી મજાની ગાય લઈ લે. પોપટે તો એક ગાય લીધી ને આંબાના થડે બાંધી દીધી.થોડીક વાર થઈ ત્યાં તો ત્યાંથી ભેંશોનો ગોવાળ નીકળ્યો. પોપટ ભેંશોના ગોવાળને કહે -એ ભાઈ, ભેંશોના ગોવાળ, ભાઈ ભેંશોના ગોવાળ! મારી માને એટલું કહેજેપોપટ ભૂખ્યો નથીપોપટ તરસ્યો નથીપોપટ આંબાની ડાળપોપટ સરોવરની પાળપોપટ કાચી કેરી ખાયપોપટ પાકી કેરી ખાયપોપટ ટહૂકા કરેભેંશોનો ગોવાળ કહે - બાપુ! મારાથી તો કહેવા નહિ જવાય. તારે જોઈએ તો આમાંથી એક પાડિયાળી ભેંશ લઈ લે. પોપટે તો એક સારી મજાની ભેંશ લીધી ને આંબાના થડે બાંધી.થોડીક વાર થઈ તો ત્યાંથી બકરાંનો ગોવાળ નીકળ્યો. પોપટ બકરાંના ગોવાળને કહે -એ ભાઈ, બકરાંના ગોવાળ, બકરાંના ગોવાળ! મારી માને એટલું કહેજેપોપટ ભૂખ્યો નથીપોપટ તરસ્યો નથીપોપટ આંબાની ડાળપોપટ સરોવરની પાળપોપટ કાચી કેરી ખાયપોપટ પાકી કેરી ખાયપોપટ ટહૂકા કરેબકરાંનો ગોવાળ કહે - અરે બાપુ! આ બકરાં રેઢા મૂકીને મારાથી તારી માને કહેવા નહિ જવાય. તારે જોઈએ તો બે-ચાર બકરાં લઈ લે. પોપટે તો બે-ચાર રૂપાળાં બકરાં લઈ લીધાં ને આંબાના થડે બાંધી દીધાં.વળી ત્યાંથી ઘેટાંનો ગોવાળ નીકળ્યો. ઘેટાંના ગોવાળે પોપટને ચાર-પાંચ ઘેટાં આપ્યા.પછી તો ત્યાંથી ઘોડાનો ગોવાળ, હાથીનો ગોવાળ અને સાંઢિયાનો ગોવાળ એક પછી એક નીકળ્યા. ઘોડાના ગોવાળે પોપટને એક ઘોડો આપ્યો. હાથીના ગોવાળે પોપટને એક હાથી આપ્યો. સાંઢિયાના ગોવાળે પોપટને એક સાંઢિયો આપ્યો.પછી પોપટ તો ગાય, ભેંશ, બકરાં, ઘેટાં, ઘોડો, હાથી ને સાંઢિયો બધાંયને લઈને એક મોટા શહેરમાં આવ્યો. બધાંયને વેચી નાખ્યા એટલે એને તો ઘણાં બધા રૂપિયા મળ્યા. થોડાક રૂપિયાનું એણે સોનુ-રૂપું લીધું ને તેના ઘરેણાં ઘડાવ્યાં.પછી એણે ઘરેણાં નાકમાં, કાનમાં ને ચાંચમાં પહેર્યા; બીજા રૂપિયાને પાંખમાં અને ચાંચમાં ભર્યા. પછી પોપટભાઈ ઘર ભણી ચાલ્યા. આવતાં આવતાં મોડી રાત થઈ ગઈ. ઘરનાં બધાં ઊંઘી ગયાં હતાં. પોપટે તો સાંકળ ખખડાવી માને સાદ કરીને કહ્યું -મા, મા!બારણાં ઉઘાડોપાથરણાં પથરાવોઢોલીડા ઢળાવોશરણાઈઓ વગડાવોપોપટભાઈ પાંખ ખંખેરે.મા બિચારી આખો દિવસ ઘરનું કામ કરી કરીને ખૂબ થાકી ગઈ હતી. કોણ આવ્યું છે તે એને બરાબર સમજાયું નહિ. એને થયું અત્યારે કોઈ ચોરબોર આવ્યો હશે ને ખોટું ખોટું બોલતો હશે. એણે તો બારણાં ઉઘાડ્યાં નહિ. પછી પોપટ કાકીને ઘેર ગયો. કાકીને ઘેર જઈને કહે -કાકી, કાકી!બારણાં ઉઘાડોપાથરણાં પથરાવોઢોલીડા ઢળાવોશરણાઈઓ વગડાવોપોપટભાઈ પાંખ ખંખેરે.કાકીએ તો સૂતાં સૂતાં જ સંભળાવી દીધું - અત્યારે અડધી રાતે કોઈ બારણાં ઉઘાડતું નથી. આવવું હોય તો સવારે આવજે. પછી પોપટ પોતાની બહેનના ઘેર ગયો. જઈને કહે -બહેન, બહેન!બારણાં ઉઘાડોપાથરણાં પથરાવોઢોલીડા ઢળાવોશરણાઈઓ વગડાવોપોપટભાઈ પાંખ ખંખેરે.બહેન કહે - અત્યારે કાળી રાતે તે મારો ભાઈ ક્યાંથી હોય? ભાગી જા! તું તો કોઈ ચોર લાગે છે. પછી પોપટ તો માસી, ફોઈબા વગેરે ઘણાં સગાંવહાલાંને ઘેર ગયો પણ કોઈએ બારણાં ઉઘાડ્યાં નહિ.છેવટે પોપટ એની મોટીબાને ત્યાં ગયો. એની મોટીબા એને ખૂબ વહાલ કરતાં હતા.મોટીબાએ તો તરત પોપટનો સાદ ઓળખ્યો. તે કહે - આવી ગયો, મારા દીકરા! આ આવી; લે બારણાં ઉઘાડું છું, બાપુ! પછી બારણાં ઉઘાડ્યાં એટલે પોપટભાઈ અંદર આવ્યા અને મોટીબાને પગે લાગ્યા. મોટીબાએ એના દુખણાં લીધાં.પછી તો મોટીબાએ પોપટ માટે પાથરણાં પથરાવ્યાં, ઢોલીડાં ઢળાવ્યાં ને ઉપર સુંવાળા સુંવાળા ગાદલાં પથરાવ્યાં. પછી કહે - દીકરા! જરા અહીં બેસજે, હોં. હમણાં શરણાઈવાળાને બોલાવું છું. મોટીબા તરત ત્રણ ચાર શરણાઈવાળાને બોલાવી લાવ્યા. શરણાઈયું પૂઉંઉંઉં કરતી વાગવા માંડી.પોપટભાઈ તો ખુશ ખુશ થઈ ગયા ને પાંખમાંથી ને ચાંચમાંથી રૂપિયા ખંખેરવા લાગ્યા. થોડી વારમાં તો આખું ઘર રૂપિયાથી ભરાઈ ગયું. પોપટભાઈ આટલા બધાં રૂપિયા કમાઈને આવ્યા એ જોઈ મોટીબા પણ ખૂબ રાજી થયા.શરણાઈ સાંભળતાં સાંભળતાં પોપટભાઈને ઊંઘ આવી ગઈ. સવારે ઊઠીને મોટીબાએ પોપટભાઈની માને બોલાવી પોપટભાઈના રૂપિયા - ઘરેણાં એને આપી દીધા અને પોપટભાઈને જવાનું મન નહોતું તો પણ પરાણે માની સાથે એના ઘેર મોકલાવી દીધા."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Aza te ho deraina toy ny _; ny tay totofana nefa ny vody tsy mifitra.\\"","answer":"Aza te ho deraina toy ny saka; ny tay totofana nefa ny vody tsy mifitra."},{"question":"  நிதி ஆணையத்தின் பதவிக்காலம்?","answer":"நிதி ஆணையம் ஒரு அரசியலமைப்பு அமைப்பு மற்றும் அதன் பதவிக்காலம் 5 ஆண்டுகள் ஆகும்."},{"question":"Paano gamiting ang \\"rin\\" at \\"din\\" sa wikang Filipino?","answer":"Ginagamit ang “rin” kapag ang pangungusap ay nagtatapos sa mga patinig (a, e, i, o, u), o sa mga mala-patinig na “w” at “y.” Sa kabilang banda, ginagamit ang “din” kapag ang sinusundang salita nito ay nagtatapos sa mga katinig, maliban sa mga katinig na “w” at “y.”1. Nagbabasa rin siya ng libro.2. Ako rin ay naglinis ng kwarto.3. Si Ana rin ay may dalawang kapatid.4. Gusto ko rin ng pizza tulad mo.5. Maglilinis din ako ng bahay mamayang hapon.6. Tara, maglakad din tayo sa park.7. Masarap din ito.8. Naghanap din siya ng libro sa bookstore.9. Lumabas din siya ng bahay kanina. Sumama din siya sa akin."},{"question":"من هي زوجة تيم ألين؟","answer":"جين هاجدوك"},{"question":"A que categoría corresponde la siguiente pregunta : ¿Cuál fue el segundo álbum mejor vendido de los 80s en Estados Unidos?","answer":"La categoría corresponde a deportes. "},{"question":"Inona ny mineraly manana ny isa ambony indrindra amin'ny fandanjan'ny Mohs ? ","answer":"Ny diamondra no minearly manana ny isa ambony indrindra amin'ny fandanjan'ny Mohs. "},{"question":"Maxaa laga soo gaabiyey erayga SC?","answer":"Waxaa laga soo gaabiyey Stabilized center.Oo micnihiisu yahay qeybta bukaan jiifka ee lagu daaweeyo bukaanka nafaqodarada aadka u daran."},{"question":"ಈ ವರ್ಗದಲ್ಲಿನ ಕ್ಷುಲ್ಲಕ ಉದಾಹರಣೆಯನ್ನು ನನಗೆ ನೀಡಿ: ರಾಜಕೀಯ","answer":"USA ಯ ಅತ್ಯಂತ ಕಿರಿಯ ಉಪಾಧ್ಯಕ್ಷ ಯಾರು? ಜಾನ್ ಸಿ. ಬ್ರೆಕಿನ್ ರಿಡ್ಜ್"},{"question":"Мен уялам, мына мындан уялам,Көзгө толоор бир чоң эмгек кылбагам.Колуң кезек, жолуң болгур дегенсийт,Жер шаарынан күлүк учкан заманам.Ыр саптары кимге таандык?","answer":"Алыкул Осмонов (1915-1950) Кыргыз элинин таланттуу акыны,чебер котормочу жана драматургу өзүнө өзү канааттанбай жаралган ыры."},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en esta categoría: Películas.","answer":"¿Qué película de 1955 con James Dean fue un éxito, pero no gano ningún Premio de la Academia? \\"Rebel Without a Cause\\".La película de 1955 con James Dean que fue un éxito pero no ganó ningún Premio de la Academia fue \\"Rebel Without a Cause\\" (Rebelde sin causa). Aunque la película fue muy influyente y se convirtió en un clásico del cine, no obtuvo premios en la ceremonia de los Premios de la Academia (Oscar). Sin embargo, James Dean fue nominado póstumamente al premio de Mejor Actor por su actuación en \\"Al este del Edén\\" (East of Eden) en la misma ceremonia."},{"question":"ਮੈਨੂੰ ਲਾਈਨ ਵਿੱਚ ਇੰਤਜ਼ਾਰ ਕਰਨਾ ਪਿਆ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਸੀਟ ਲੈ ਲਈ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਇੱਕ ਮੈਗਜ਼ੀਨ ਤੇ ਨਜ਼ਰ ਮਾਰੀ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਇੱਕ ਮੈਗਜ਼ੀਨ ਤੇ ਨਜ਼ਰ ਮਾਰੀ।"},{"question":"翻译下面的古文：晋平公问于师旷曰：“吾年七十，欲学，恐已暮矣。”师旷曰：“何不炳烛乎？”平公曰：“安有为人臣而戏其君乎？”师旷曰：“盲臣安敢戏君乎？臣闻之：少而好学，如日出之阳；壮而好学，如日中之光；老而好学，如炳烛之明。炳烛之明，孰与昧行乎？”平公曰：“善哉！”","answer":"晋平公问师旷说：“我七十岁了，想学习（音乐），恐怕已经晚了。”师旷说：“为什么不点燃蜡烛学呢？”晋平公说：“哪有做臣子却戏弄他的君王的呢？”师旷说：“盲眼的我怎么敢戏弄大王呢？我听说，年轻时喜欢学习，好像初升太阳的阳光；壮年时喜欢学习，好像日中的阳光；老年时喜欢学习，好像点燃蜡烛的光亮。（拥有）蜡烛的光亮，与摸黑走路比，哪一个更好呢？”平公说：“说得好啊！”"},{"question":"قال تعالى(لابثين فيها أحقابا) سورة النبأ(23) المقصود بـ (أحقابا)جمع حقب والحقب فترة من الزمن مقداره…؟","answer":"-(80سنة)"},{"question":"Viết tiếp đoạn văn sau: Bộ Ngoại giao Ukraine cho rằng đây là dấu hiệu mới nhất cho thấy Moskva đe dọa \\"an ninh các nước láng giềng, gồm cả thành viên NATO\\".Ở thượng nguồn sông Danube, lưu lượng giao thông gia tăng trên chuỗi cảng sông, trong đó có Izmail, đã biến khu vực yên tĩnh này thành nơi có tầm quan trọng chiến lược.","answer":"Nga đã tăng cường tập kích khu vực trong nỗ lực ngăn Ukraine sử dụng sông Danube như tuyến vận chuyển ngũ cốc thay thế khi Biển Đen bị phong tỏa. "},{"question":"Mitovy hevitra ve ireto fehezanteny roa manaraka ireto?1. \\"Rehefa elaela ny fifampiresahana dia voavaha ihany ny olana.\\"2 \\"Namaha ny olana izy ireo taorian'ny fifanakalozan-kevitra naharitra.\\"","answer":"Eny, mitovy ny dikany ny fehezanteny roa."},{"question":"ጥያቄ፡- ከምርት መጠን አንጻር በዓለም ላይ በጣም ተወዳጅ የሆነው ፍራፍሬ ምንድን ነው? መልስ፡-","answer":"ቲማቲም"},{"question":"Mubvunzo: bhuku rokutanga raHarry Potter rakabudiswa rini Mhinduro:","answer":"26 Chikumi 1997"},{"question":"கேள்வி: வளரும் நாடுகளில் நகரமயமாக்கல் மற்றும் விரைவான மக்கள்தொகை வளர்ச்சியின் பொருளாதார, சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கங்கள் என்னென்ன, மேலும் நிலையான நகர்ப்புற வளர்ச்சியை மேம்படுத்த எவ்வகை  உத்திகளைப் பயன்படுத்தலாம்?","answer":"பதில்: வளரும் நாடுகளில் நகரமயமாக்கல் மற்றும் விரைவான மக்கள்தொகை வளர்ச்சி வாய்ப்புகள் மற்றும் சவால்கள் இரண்டையும் கொண்டு வருகிறது. ஒருபுறம், நகரங்கள் பொருளாதார வளர்ச்சி மற்றும் புதுமைகளின் மையமாக இருக்கலாம். மறுபுறம், அவர்கள் அடிக்கடி நெரிசல், போதிய உள்கட்டமைப்பு, மாசுபாடு மற்றும் வளங்கள் குறைதல் போன்ற பிரச்சனைகளை எதிர்கொள்கின்றனர். நிலையான நகர்ப்புற மேம்பாட்டு உத்திகள் திறமையான பொதுப் போக்குவரத்து அமைப்புகள், மலிவு விலை வீடுகள், பசுமையான இடங்கள், கழிவு மேலாண்மை மற்றும் நிலையான கட்டிட நடைமுறைகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு தீர்வுகளை உள்ளடக்கியது. கூடுதலாக, கலப்பு நிலப் பயன்பாடு, குறைக்கப்பட்ட புகை வண்டிப் பெட்டி பயன்பாடு, மற்றும் வளங்களுக்கான சமமான அணுகல் ஆகியவற்றுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கும் நகர்ப்புற திட்டமிடல் எதிர்மறை தாக்கங்களைத் தணிக்கும். கல்வி, சுகாதாரம் மற்றும் சமூக சேவைகளை ஊக்குவிக்கும் சமூகக் கொள்கைகள் நகரமயமாக்கலின் விளைவுகளை சமமான மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்குப் பொறுப்பான விதத்தில் நிர்வகிப்பதற்கு முக்கியமானதாகும்.இதுவரையில் மக்கள் தொகை எண்ணிக்கையில் சீனா முதலிடம் வகித்துவந்தது. தற்போது, இந்தியா முதலிடத்துக்கு நகர்ந்துள்ளது. ‘வேர்ல்டு பாப்புலேஷன் ரிவியூ’ அமைப்பின் கணக்கீட்டின்படி, இந்தியாவின் மக்கள் தொகை தற்போது 142.78 கோடியாகவும். சீனாவின் மக்கள் தொகை 142.56 கோடியாகவும் உள்ளது.முன்பு, மக்கள் தொகை பெருக்கம் என்பது நாட்டின் வளர்ச்சியை பாதிக்கும் காரணியாக பார்க்கப்பட்டது. இந்தப் பார்வையின் நீட்சியாகத்தான் 1970-களில் - இந்தியாவில் குடும்பக் கட்டுப்பாடு தீவிரமாக்கப்பட்டது. அந்த சமயத்தில் இந்தியா பொருளாதார ரீதியாக பின்தங்கி இருந்தது. தற்போது மக்கள் தொகை பெருக்கம் மீதான உலகளாவிய பார்வை மாறி இருக்கிறது. உலக அளவில் பொருளாதார வாய்ப்புகள் அதிகரித்துள்ள நிலையில், மக்கள் தொகை பெருக்கம் என்பது ஒரு நாட்டின் வளர்ச்சிக்கு உறுதுணையாக இருக்கும் காரணியாக பார்க்கப்படுகிறது. இந்தச் சூழலில்தான், மக்கள் தொகையில் சீனாவை இந்தியா முந்தி இருப்பது, சர்வதேச கவனம் ஈர்த்து இருக்கிறது.மக்கள் தொகை என்பது பெரும் சந்தை வாய்ப்பை உருவாக்கக் கூடியது. மக்களின் எண்ணிக்கை அதிகரிப்பதால், அதற்கேற்ப நுகர்வும் அதிகரிக்கும். நுகர்வைப் பூர்த்தி செய்ய உற்பத்தியை அதிகரிக்க வேண்டியது அவசியம். அதிக தொழில் வாய்ப்புகள் உருவாகும். இந்தச் சந்தையை வாய்ப்பைப் பயன்படுத்த உள்ள்நாட்டு மற்றும் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் முதலீடுகள் பெருகும். இந்தியாவைப் பொறுத்தவரையில், 2050-ல் தனிநபர் வருமானம் 700 சதவீதம் உயர்ந்து 16 ஆயிரம் டாலராக உயரும் என்று கணிக்கப்பட்டுள்ளது. இதனால், மக்களின் நுகர்வு திறன் தற்சமயம் இருப்பதை விட 4 மடங்கு அதிகரிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.இந்தியாவின் மக்கள் தொகை அதிகரிப்பு என்பது சந்தை வாய்ப்பு என்பதைத் தாண்டி, வேறொரு காரணத்துக்காகவும் முக்கியத்துவம் பெறுகிறது. சீனாவின் மக்கள் தொகை இந்தியாவை ஒப்பிடுகையில் பின்தங்க மட்டும் செய்யவில்லை, சரியவும் ஆரம்பித்திருக்கிறது. 2050-ல் இந்தியாவின் மக்கள் தொகை 160 கோடியாக அதிகரித்திருக்கும் என்றும் சீனாவின் மக்கள் தொகையோ 130 கோடியாக குறைந்திருக்கும் என்று மதிப்பிடப்பட்டிருக்கிறது. 2050-ல் இந்தியர்களின் சராசரி வயது 38-ஆக இருக்கும் என்றும் அதுவே சீனாவின் சராசரி வயது 50-ஆக இருக்கும் என்று கணிக்கப்பட்டிருக்கிறது. அதாவது சீனாவில் வயதானவர்களின் எண்ணிக்கை அதிகரித்து வருகிறது.ஒரு நாட்டின் வளர்ச்சிக்கும், அதன்மக்கள் தொகையில் இளைய தலைமுறையினரின் எண்ணிக்கைக்கும் நெருங்கிய தொடர்பு உண்டு. 15 முதல் 64 வயது என்பது வேலை செய்வதற்குரிய வயதாக வரையறுக்கப்பட்டிருக்கிறது. இந்த வயதுக்குட்பட்டவர்களே ஒரு நாட்டின் வேலைசார் கட்டமைப்பில் முக்கிய அங்கம் வகிக்கின்றனர்.தற்சமயம் இந்தியர்களின் சராசரி வயது 29 ஆக உள்ளது. தற்போதைய கணிப்பின்படி, இன்னும் 30 ஆண்டுகளில் அது அதிகபட்சமாக 38-ஆகவே உயரும். இதனால், இந்திய மக்கள் தொகையில், வேலைசார் கட்டமைப்பில் பங்கேற்கும் மக்களின் எண்ணிக்கை அதிகமாக இருக்கும். இது தொழில் வளர்ச்சியில் இந்தியாவுக்கு பெரும் வாய்ப்பாக பார்க்கப்படுகிறதுதற்போது இந்தியா பொருளாதார ரீதியாக பிரிட்டனை பின்னுக்குத் தள்ளி 5-வது இடத்துக்கு முன்னேறியுள்ளது. 2030-க்கு ஆண்டுக்குள் இந்தியா 3-வது இடம் பிடிக்கும் என்று கணிக்கப்பட்டுள்ளது. இந்தியாவின் வளர்ச்சியில் அதன் டிஜிட்டல் கட்டமைப்பும் ஸ்டார்ட்-அப் நிறுவனங்களின் பெருக்கமும் முக்கிய அங்கம் வகிக்கின்றன. தற்போது அறிமுகமாகியுள்ள 5ஜி தொழில்நுட்பம் இந்தியாவின் அனைத்துத் துறைகளிலும் பெரும் மாற்றத்தை ஏற்படுத்தும் என்றும் லட்சக்கணக்கான புதிய வேலைவாய்ப்புகளை உருவாக்கும் என்றும் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. தற்சமயம், இந்திய மக்கள் தொகையில் மூன்றில் இரண்டு பேர் தாரளமய அறிமுகத்துக்கு - அதாவது 1990-க்கு - பிறகு பிறந்தவர்கள். இவர்கள் நவீன தொழில்நுட்பங்களை கற்றுக்கொள்ளும் திறன்களைக் கொண்டிருப்பது இந்தியாவின் வளர்ச்சிக்கு உறுதுணையாக உள்ளது. அந்தவகையில், இந்தியாவின் அடுத்த 30 ஆண்டுகால தொழில்நுட்ப வளர்ச்சியிலும் இளைய தலைமுறையினரின் பங்களிப்பு மிக முக்கியமானதாக இருக்கும்.அதேசமயம், மக்கள் தொகை பெருக்கம் சார்ந்து இந்தியாவுக்கு நிறைய சவால்களும் இருக்கின்றன. தற்போது இந்தியாவில் பொருளாதார ஏற்றத்தாழ்வு மிகத் தீவிரமாக நிலவுகிறது. கல்வி மற்றும் சுகாதாரக் கட்டமைப்பில் இந்தியா பின்தங்கி உள்ளது. வேலைவாய்ப்பு சார்ந்தும் கடும் நெருக்கடியில் இந்தியா உள்ளது. வேலைசார் கட்டமைப்பில் பெண்களின் பங்கு மிகக் குறைவாக உள்ளது. இந்தப் பிரச்சினைகளை தீர்ப்பதன் வழியாகவே, அதிகரித்துவரும் மக்கள் தொகையை, வளர்ச்சிக்கான வாய்ப்பாக இந்தியா பயன்படுத்திக்கொள்ள முடியும். இல்லையென்றால், அது கூடுதல் சுமையாக மாறும் என்று நிபுணர்கள் எச்சரிக்கின்றனர்."},{"question":"Ibo 1979 ku si dẹdẹ, n lawọn adigunjale ba ko girigiri ba awọn oloṣelu atijọba Ọbasanjọ (3)","answer":"Igba kan ti wa nilẹ yii to jẹ iṣẹ ọlọpaa a maa wuuyan i ṣe, nitori awọn ọlọpaa Naijiria ni apọnle lara pupọ. Ti kinni kan ba ṣẹlẹ to jẹ nnkan aidaa, ti wọn ba ti pe wọn si i, bii ọmọde-meji-n-ṣere ni wọn yoo ti wadii ọrọ naa, ti wọn yoo si tu aṣiri ohun gbogbo to ṣẹlẹ sita. Bi ọrọ awọn adigunjale to ja N80,000, owo ileeṣẹ Boulos, gba, ti wọn pa ọlọpaa meji, ti wọn si ri i pe ọkan to ku fara pa gidigidi, ṣe ri gan-an niyẹn. Nitori pe ọrọ naa ko jinnijinni ba gbogbo ilu, lẹsẹkẹsẹ lawọn ọlọpaa yii ti bẹ sita, nigba ti yoo si fi to ọsẹ kan bayii, aṣiri ọrọ naa ti bẹrẹ si i tu si wọn lọwọ. Bẹẹ ki i ṣe pe awọn adigunjale naa duro soju kan, wọn ko duro rara. Bi wọn ti ja owo ọhun gba ni wọn sare pade ara wọn nibi kan ti wọn ti ṣeto ni Ọgba. Nibẹ ni wọn fi ipade si, nibẹ ni gbogbo wọn si ti pin owo ti wọn ja gba naa, ti kaluku ba tirẹ lọ.Bi wọn ṣe pin owo naa ni pe Nelson Diefah ti i ṣe ọga iṣẹ yii gba ẹgbẹrun mejila Naira, Sam Dag, iyẹn Youperer Dakoru, gba ẹgbẹrun mejila, eyi ti wọn n pe ni Igun (Vulture) ninu wọn naa gba ẹgbẹrun mejila, Boniface, ti Albert naa si gba ẹgbẹrun mejila mejila, Umukoro gba ẹgbẹrun mẹwaa, William Douglas naa si gba ẹgbẹrun mẹwaa to wa fun oun ati awọn ti wọn ba wọn wa iṣẹ naa. Bi wọn ti pin owo naa tan ni kaluku da ibọn pada fẹni to ni wọn, wọn si fọnka bii ẹni ti ko tilẹ mọra ri, tabi bii ẹni to ti paayan meji laaarọ ọjọ naa, wọn gba ile wọn lọ. Bi awọn ọlọpaa ti de ibi iṣẹlẹ naa ti wọn si ko awọn oku to ku, ti wọn ṣa awọn ọta ti wọn lo nibẹ, wọn ti ri awọn ohun mẹta kan. Akọkọ ni pe ọna ti wọn gba ṣe iṣẹ naa fi han pe awọn ti wọn mọ nipa iṣẹ ologun ni wọn ṣe e, ẹẹkeji si ni pe ọta ibọn awọn ṣọja ni wọn lo.Eyi ni pe ọrọ naa ti fẹsẹ mulẹ lọna tibẹ yẹn. Awọn ọlọpaa ti mọ pe bi ko ba jẹ awọn ti wọn ṣi wa ninu iṣẹ ologun ni wọn ṣiṣẹ yii, aa jẹ awọn ti wọn ti kuro nibẹ, boya wọn le wọn tabi wọn lọ funra wọn. Ọna kẹta si ni pe ọrọ naa ko le ṣẹlẹ bi ko ba ni ọwọ araale ninu. Wọn mọ pe kinni naa ti bọ soju ẹ ju. Bawo ni wọn ṣe mọ pe wọn n gbe owo lọ? Ki lo de ti wọn ko da mọto mi-in duro to jẹ eyi to n gbowo lọ gan-an ni wọn da duro? Bawo ni wọn ṣe mọ iye ọlọpaa to wa ninu ẹ ati ibi towo wa? Awọn ọlọpaa mọ pe ko sẹni to le fun awọn adigunjale ni itọsọna yii ju araale to ti mọ bi wọn ti n gbowo kuro ni ileeṣẹ Boulos ati igba ti wọn n gbe e lọ.  Nidii eyi, awọn oṣiṣẹ ileeṣe Boulos ti wọn wa ninu mọtọ funra wọn ni wọn kọkọ mu, ti wọn si rọ wọn da sitimọle lẹsẹkẹsẹ, paapaa akauntanti ileeṣẹ naa to n gbowo ọhun lọ.Nibi ti wọn ti n tẹ akauntanti wọn yii ati dẹrẹba mi-in ti wọn tun mu ninu ni wọn ti tule kan Johnson Ibekwe. Kuku (cook) ni Ibekwe, ọdọ ọga kan ninu awọn ọga ileeṣẹ naa lo si ti n ṣiṣẹ, iṣẹ ile ni iṣẹ ẹ, ki i ṣe gbogbo igba ni i wa sinu ọgba. Ṣugbọn lọjọ iṣẹlẹ yii, wọn ri kuku naa nibi iṣẹ, koda o wa ninu awọn to ran wọn lọwọ lati gbe owo sọkọ. Nigba tawọn ọlọpaa yoo fi gbọ eyi ṣaa o, ti wọn yoo si sare pe ki wọn wa Ibekwe lọ, ẹran ti lọ! Ko dagbere to fi sa lọ si ilu wọn, ni ilẹ ibo lọhun-un. Lẹsẹkẹsẹ tawọn ọlọpaa gbọ naa ni wọn ti gbe mọto jana, nigba ti yoo si di ọjo keji, wọn kan an lara ni Uzuakoli, nipinlẹ Imo, nibẹ ni wọn ti gbe e janto. Wọn beere pe ki lo waa ṣe nile, o ni oun sare waa wo iyawo oun to loyun ni, nitori oun gbọ pe ara rẹ ko ya. Ki lo waa de ti ko dagdere, o ni ko si ọga oun nile, iyawo rẹ loun dagbere fun.Nibi yii lọrọ ti bẹrẹ si i loju o, nitori nigba ti wọn wọ Ibekwe de Eko, kia lo bẹrẹ ẹjọ ẹnu ẹ bii ẹni ti wọn ti irin gbigbona bọ labẹ, oun lo si fa wọn de ile Jimmy, nigba ti wọn ko si ri Jimmy, o mu wọn, o di ile Nelson Diefoh, ẹni to wa nidii eto gbogbo. Aarin ọsẹ kan ni wọn fi ṣe gbogbo eleyii, nigba ti wọn si ti ri Diefah, to jẹ ibi kan ti ko loluwa ninu ile Festac lo n gbe, ti wọn si mọ pe ṣọja to sa lẹnu iṣẹ ni, wọn ti mọ pe ẹni ti awọn n wa niyẹn, ki awọn mu un daadaa lo ku. Nibi yii lawọn ọlọpaa ti bẹrẹ iṣẹ wọn. Nigba ti iya dun Diefah yii, o jẹwọ fun wọn, o loun gan-an lọga ẹgbẹ adigunjale naa, ko si sohun to ṣẹlẹ lọjọ yii toun ko mọ, bi wọn ba ni suuru, oun yoo ṣalaye gbogbo rẹ fun wọn. N ni Diefah ba tẹnu bọrọ loootọ, oun lo si jẹ ki wọn mọ bi ọrọ naa ṣe lọ. O ni loootọ oun loun dari idigunale naa, ṣugbọn oun kilọ gidi fawọn eeyan oun pe wọn ko gbọdo paayan, Sam Dag ni ko gbọrọ soun lẹnu to fi ba gbogbo nnkan jẹ.Nibi yii lawọn ọlọpaa ti bẹrẹ si i wa Sam Dag, ki wọn too ṣẹṣẹ waa mọ pe ẹni ti awọn ti n wa tẹlẹ ni, orukọ rẹ gan-an si ni Youpere Dakuro. Wọn n wa a nitori o sa jade kuro ni sẹẹli Adeniji Adele ni, oun ati awọn ọdaran kan ni wọn jọ ja ilẹkun-irin ibẹ, ti wọn si sa jade lọjọ kọkanla, oṣu kẹta, ọdun naa, iyẹn ni pe bii ọsẹ kẹta to sa kuro ni sẹẹli  lo lọọ ba wọn jale, to si pa ọlọpaa meji. Ohun to jẹ ko wa ni sẹẹli ni pe wọn ti digunjale kan ni Badagiri tẹlẹ, nibẹ lo ti pa ọlọpaa kan, iyẹn ni wọn n tori ẹ ba a ṣẹjọ to fi wa ni sẹẹli, ko too di pe wọn jalẹkun jade. Nigba ti wọn beere bo ṣe sa jade lẹwọn, o ni ki i ṣe oun loun ṣeto ẹ, ọkan ninu awọn ọdaran to wa nibẹ to n jẹ Lobito ni, nigba ti oun si ri awọn ẹlẹwọn to ku ti wọn n sa jade, ko si bi oun ṣe le maa duro woran, n loun naa ṣe sa jade. O ni Ṣaṣa, nitosi Agege, loun sa lọ.Bẹẹ si ni, ni Ṣaṣa lawọn ọlọpaa ti lọọ tu u jade, Diefa lo mu wọn dele ẹ nigba tawọn ọlọpaa ṣe ṣege fun un. Ọrẹ lawọn mejeeji. Ọrẹ gidi ni wọn paapaa. Nigba  ti Dakuro jade lẹwọn to farapa rẹpẹtẹ, Dieah lo mu un lọ si ọdọ wolii kan, Pasitọ Samson Amosun, ẹni to ni ṣọọṣi rẹ si Ojule kẹrindinlọgbọn, Opopo Ọlanibi, ni Papa Ajao,  Muṣin. Diefah sọ fun Amosun pe ijamba mọto ni Dakuro ni, ko ba oun gbadura fun un ko le gbadun. Niyẹn ba bẹrẹ adura loootọ, nigba ti wọn si gbadura tan, wọn lọ. Ko pẹ ni Diefoh tun pada lọ si ọdọ pasitọ naa, to ni oun fẹ ko gbadura foun ki oun ba ojurere awọn ọlọpaa pade, nitori onimọto loun, tirela meji loun si ni lọna, oun fẹ ki wọn gbadura ki awọn mọto naa lọ daadaa, ki won bọ daadaa. Ni Pasitọ Amosun ba tun bẹrẹ adura, adura ti pasitọ yii gba, ati ogoji Naira (N40) ti wọn fun un lo sọ ọ di ero atimọle, diẹ lo si ku ki wọn mu un mọ awọn adigunjale naa.Dakuro ko parọ ọrọ naa mọ nigba ti kinni ọhun ti de oju ọgbagade. O jẹwọ fawọn ọlọpaa, o ni loootọ loun ti pa ọlọpaa kan ni Badagiri nigba ti awọn lọọ jale nibẹ ninu oṣu kọkanla, ọdun to kọja, nibi ti iṣẹ ti awọn si ṣe ni Ikẹja, oun ko fẹ ki awọn ọlọpaa ti wọn n ṣọ owo naa, tawọn naa si gbebọn dani di awọn lọwọ loun ṣe mu wọn balẹ, ki iṣẹ awọn le ya ni. O ni oun ti ri owo daadaa nidii iṣẹ naa nitori laarin ole mẹta pere ti awọn ja laipẹ sigba naa, ẹgbẹrun mẹẹẹdọgbọn Naira loun ti ri. Ni tootọ, owo nla leleyii nigba naa. Diefah naa lo ṣe e ti wọn fi ri Lawrence Edemirukewu mu, oun ni ọlọpaa mopo to na awọn adigunjale naa wa ọta ibọn. Williams Douglas lo mọ ọn, oun lo si ṣeto ọta ibọn naa. Oun naa kuku tiẹ jẹwọ, o ni loootọ loun mọ Douglas, ọmọ Ajegunlẹ jọ lawọn mejeeji, oun ko kan mọ ohun to n sọ nipa ti ọta ibọn yii ni.Ẹni to gbe panla ti jẹwọ, ọrọ ko si pariwo mọ. Awọn ọlọpaa ko gbogbo awọn adigunjale mẹfẹẹfa, o di iwaju igbimọ ologun to n gbọ ẹjọ awọn adigunjale, wọn ni ki wọn da ẹjọ to ba yẹ fun wọn. Bẹẹ ni ẹjọ naa bẹrẹ lọjọ kẹta, oṣu karun-un, lai ti i pe oṣu kan ti iṣẹlẹ naa ṣẹ, niwaju Adajọ K. A. Hotonu ni."},{"question":"Completa la siguiente frase : Nacido en Francia en 1930, en 1947 viajó a la ciudad de Nueva York y vivió en Estados Unidos durante un año. En 1954 se unió a la Legión Extranjera francesa y luchó en Indochina . En 1958 participó como oficial paracaidista en la... ","answer":"Guerra argelina ."},{"question":"Apakah maksud \\"air ditetak tidak akan putus\\". Berikan satu contoh ayat untuk peribahasa tersebut .","answer":"Ia bermaksud perselisihan antara adik-beradik tidak akan kekal lama dan akhirnya akan berbaik semula. Contoh ayat: Ahmad yang tidak bertegur sapa dengan abangnya selama setahun, sekarang telah berbaik-baik semula kerana air ditetak tidak akan putus."},{"question":"ఇచ్చిన వ్యాక్యంలో తప్పు ఉంటె సరిచేసి రాయండి:  వాసోప్రెస్సిన్ లోపం వలన అధిక మూత్ర విసర్జన మరియు తక్కువ గాఢత గల మూత్రవిసర్జన జరుగుతుంది. దీనినే డయాబెటిస్ మెల్లిటస్ అంటారు.","answer":"వాసోప్రెస్సిన్ లోపం వలన అధిక మూత్ర విసర్జన మరియు తక్కువ గాఢత గల మూత్రవిసర్జన జరుగుతుంది. దీనినే డయాబెటిస్ ఇన్సిపిడస్ అంటారు."},{"question":"Awọn ọmoleewe to fẹẹ ṣedanwo yoo wọle lọsẹ to n bọ","answer":"Awọn ọmọleewe to fẹẹ ṣedanwo oniwee mẹwaa jade ti jagun ajaye o: ijọba ti fun wọn laaye lati wọle pada sileewe wọn, ki wọn le ṣedanwo naa. Ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, to n bọ, ọjọ Kẹrin oṣu kẹjọ yii ni wọn yoo wọle. Ana ni ijọba apapọ kede bẹẹ, nitori wọn ko fẹ kawọn akẹkọọ ti wọn fẹẹ jade naa kuna lati ṣedanwo wọn.Tẹlẹtẹlẹ, ijọba ti ni wọn ko ni i jẹ ki awọn ọmọleewe yii wọle nitori arun korona, wọn ni ẹmi awọn ọmo naa ju idanwo ti wọn fẹe ṣe lọ. Ṣgbọn lẹyin ti wọn ti gbe ọrọ naa yẹwo, ti wọn si ti fi ofin ti awọn onileewe gbogbo gbọdọ tẹ le ki wọn too ṣi ileewe wọn lelẹ,  wọn ni awon akẹkọọ yii le lọọ ṣedanwo naa ti yoo bẹrẹ ni ọjo kẹtadinlogun oṣu kẹjọ yii, iyẹn ni wọn si ṣe fun wọn ni ọsẹ meji fun igbaradi, ti wọn ni ki gbogbo ileewe ṣilẹkun wọn."},{"question":"கேள்வி : தற்போதைய சீன அதிபர் யார்?","answer":"பதில் : சீ சின்பிங் சீன மக்கள் குடியரசின் அரசுத்தலைவரும். சீனப் பொதுவுடமைக் கட்சியின் பொதுச் செயலரும் சீன மக்கள் குடியரசு மைய இராணுவ ஆணையத்தின் தலைவரும் ஆவார்."},{"question":"esezingithathele lowo msebenzi?(Ujabhile) Kanti-ke akumele neze uze uzihluphe ngalowo mcabangomkami. Iqiniso elisalayo nje lisekutheni izinsuku lezi zoMdalikazefani. Ngingaphuma lisabalele lapha ekhaya kepha ngibuyeselihosha umoya obandayo ohambisana namakhaza ashubisaumnkantsha. Kanjalo futhi singehlukana ekuseni ngihleka kukuhlekunjeyaya kodwa lishone sengikhala.Yingakho nje nencwadiyomShumayeli eBhayibhelini esahlukweni sesithathu ikubeka kucacelokhu engikushoyo ngaphansi kwesihloko esithi konke kunesikhathisakho lapha phansi komthunzi welanga.(Ubukeka esekhathazekile) Ngiphuthume baba. Ngabesekwenzenjani?1. Chaza kafushane ngamaphuzu AMATHATHU ukuthi indaba eyethulwanguManqina kuMaMlanduli kulesi siqeshana iyithuthukise kanjani indikimbayalo mdlalo.","answer":"Emuva kokuba uManqina echazele uMaMlanduli ngodaba lokudilizwaemsebenzini. UMdaluli ube eseba nodlame ekhaya nasemphakathini.UMdaluli uhlukumeza uMaMlanduli uyamshaya efuna indabandaba ngenkaniuxosha nezingane. UMdaluli uthakatha uChivenga, umlalela unyendleuyamshaya ngoba ecabanga ukuthi nguyena omthathele umsebenzi ngobaengowokufika"},{"question":"Wat is het verschil tussen een basgitaar en een reguliere gitaar?","answer":"Er zijn een paar significante verschillen tussen een basgitaar en een reguliere gitaar. Een basgitaar heeft typisch 4 snaren (hoewel het er meer kan hebben), is groter in de basis en nek, en heeft hogere snaardiktes. Een basgitaar wordt gebruikt om de band op koers te houden door het ritme te behouden en de grondtonen van de akkoorden te spelen. Een reguliere gitaar heeft typisch 6 snaren en kan voor een breder scala aan doeleinden worden gebruikt. Dit omvat het behouden van het ritme met akkoorden, het spelen van basisriffs of improviserende solo's voor instrumentale lagen. De reguliere gitaristen zijn bijna altijd de bekendere van de twee."},{"question":"Nitori awọn arinrinajo meje ti wọn ji gbe, fijilante kọju ija sawọn Fulani l’Akunnu Akoko","answer":"Ọkan ninu awọn Fulani to n ji awọn eeyan gbe lagbegbe Akoko ni wọn lo pade iku ojiji lasiko ti awọn darandaran ọhun atawọn fijilante doju ija kọ ara wọn ninu igbo kan to wa lagbegbe Akunnu Akoko, nijọba ibilẹ Ariwa Ila-Oorun Akoko.ALAROYE fidi rẹ mulẹ lati ẹnu Ọmọọba Tọlani Orogun to jẹ Adele-Ọba ilu Akunnu, o ni ọsẹ to kọja lawọn Fulani ajinigbe ọhun da awọn arinrinajo kan lọna lasiko ti wọn n lọ si apa Oke-Ọya, ti wọn sì fipa ko awọn mejeeje wọnu igbo lọ.Eyi lo ṣokunfa bawọn fijilante, ọdẹ atawọn ọdọ kan ṣe ko ara wọn jọ lopin ọsẹ to kọja lati lọọ gba awọn ti wọn ji gbe ọhun silẹ lọwọ awọn darandaran to ji wọn gbe.O ni awọn Fulani ọhun ni wọn kọkọ mura ija pẹlu bi wọn ṣe da ibọn bolẹ bi wọn ṣe kofiri awọn eeyan naa ninu igbo ti wọn sa pamọ si.Ibi tawọn igun mejeeji ti n dana ibọn fun ara wọn ni ọkan ninu awọn oniṣẹẹbi naa ti fara gbọta, to si ku loju ẹsẹ, ohun to ba awọn ẹgbẹ rẹ yooku lẹru ree ti wọn fi gbagbe ọrọ awọn ti wọn mu nigbekun, ti olukuluku wọn si bẹsẹ rẹ sọrọ.Eyi lo fun awọn fijilante naa lanfaani lati ri gbogbo awọn arinrinajo mejeeje tu silẹ lai fara pa, bẹẹ ni wọn tun gbe oku Fulani ọhun lọ si mọṣuari ileewosan ijọba to wa n’Ikarẹ.Ọmọọba Orogun ni ki i ṣe ipenija kekere lawọn eeyan Akunnu, Auga ati Ikakumọ Akoko n koju lọwọ awọn ọdaran Fulani latari aala ipinlẹ Edo ati Kogi ti awọn ilu ọhun wa.O rọ ijọba lati ṣeto ọpọlọpọ awọn ẹsọ alaabo ti yoo maa peṣe aabo fawọn eeyan agbegbe naa ki wọn le raaye gbaju mọ isẹ wọn."},{"question":"س32 - ما إسم السورة التي لا تخلوا من ذكر الله ؟","answer":"ج32 - سورة المجادلة"},{"question":"தமிழ்மொழியின் பழமைநலம் எவை?","answer":"தமிழ்மொழி பாண்டியர்களின் அவையிலே தன்னிகரற்ற செம்மொழியாய் ஆட்சி செய்தது. பாரி போன்ற வள்ளல்கள் பலரை தமிழ் மண்ணிற்குத் தந்த பழமை நலம் கொண்ட மொழி."},{"question":"வினா: பேஷ்வா ஆட்சியை ஏற்படுத்தியவர் என அழைக்கப்படுபவர் யார்?1. பாலாஜி விஸ்வநாத்2. பாலாஜி பாஜி ராவ்3. ராஜாராம்4. சிவாஜி","answer":"விடை: 1. பாலாஜி விஸ்வநாத்பேஷ்வாஎன்றால் தலைமை அமைச்சர் என்று பொருள். மராத்தியப் பேரரசர் சாகுஜி தான் முதன்முதலில் தனது மராத்திய பேரரசின் (தேசஸ்த் பிராமணர்), பேஷ்வா எனும் பிரதம அமைச்சர் பதவியில் 1713-இல் பாலாஜி விஸ்வநாத்தை அமர்த்தினார். தலைமை அமைச்சர்களான பேஷ்வாக்கள் பின்னர் மராட்டிய இராணுவத்தையும் கட்டுப்படுத்தினர். பேஷ்வாக்களின் பரம்பரையினர், மராத்தியப் பேரரசின் பிரதம அமைச்சர்களாகவும், தலைமைப் போர்ப்ப்டைத் தலைவர்களாகவும் செயல்பட்டனர்.முகலாயப் பேரரசின் பெரும் பகுதிகளை பேஷ்வாக்களின் காலத்தில் மராத்தியப் பேரரசு வெற்றி கொண்டது.  சத்திரபதி சிவாஜியின் பேரனின் ஆட்சிக்காலத்திற்குப் பின் மராத்தியக் கூட்டமைப்பை உருவாக்கி, முகலாயர்களை வென்று, மராத்தியப் பேரரசை வட இந்தியாவில் விரிவாக்கினர்."},{"question":"Балага кандай сөздөрдү айтууга болбойт?  🤔","answer":"Элдин балдарын карачы, а сен болсо илээнди, жүүнү бош ж.б…– Ушуга окшогон сөздөрдү балага жармаштыра берүүнүн кереги жок! Мындан улам бала өзүн баалабай калат."},{"question":"Nitori aigbọra-ẹni-ye awọn ọmọ APC kan ya lọ sinu ẹgbẹ YPP ni Kwara","answer":"Ọjọruu, Wẹsidee, ọṣẹ yii, ni awọn ọmọ ẹgbẹ kan to n fapa janu ninu ẹgbẹ oṣelu Onitẹsiwaju, APC, ẹka ti ipinlẹ Kwara, ya lọ sinu ẹgbẹ oṣelu miiran, iyẹn  YPP, nipinlẹ ọhun, lẹyin ti wọn kọkọ lọ si ẹgbẹ oṣelu kan ti wọn n pe ni (Third Force).Nigba ti alakooso ẹgbẹ oṣelu (Third Force), to tun jẹ adari ẹgbẹ oṣelu APC ni Aarin Gbungbun ipinlẹ Kwara, tẹlẹ, Abdulfatah Abdulrahman, n ba awọn oniroyin sọrọ niluu Ilọrin, o ni oun rọ gbogbo awọn olugbe ipinlẹ Kwara, paapaa ju lọ awọn ọdọ, lati waa darapọ mọ ẹgbẹ oṣelu tuntun yii, ki wọn gbe e larugẹ, ki wọn si dan an wo lasiko yii, ki igba ọtun le wọle de ni ipinlẹ Kwara.O tẹsiwaju pe ohun to mu ki awọn ya kuro ninu ẹgbẹ oṣelu to n ṣejọba lọwọ nni APC, ni gbọn-mi- si i, omi-o-to-o, to n ba ẹgbẹ ọhun fínra ati bi wọn ṣe yan awọn oloye ẹgbẹ kaakiri wọọdu ni Kwara lọna aitọ, to si han pe ẹgbẹ ọhun ti wo patapata ni ipinlẹ Kwara, bayii.Alaga ẹgbẹ oṣelu YPP, ẹka ti ipinlẹ Kwara, Ọgbẹni Charles Folayan, ki wọn kaabọ, o si gba wọn tọwọ tẹsẹ sinu ẹgbẹ, o waa juwe idarapọ mọ ẹgbẹ ọhun bii ẹri to daju pe wọn ti ri imọlẹ, ti ẹgbẹ yii si ti setan lati tun orile-ede Naijiria ati ipinlẹ Kwara ṣe, ti gbogbo wara ati oyin to ti lọ yoo si pada wa, ti yoo si fi opin si awọn ti ko kunju oṣunwọn ti wọn n sejọba lorile-ede yii."},{"question":"次の段落の内容を書き続けてください： アメリカで最も有名な映画の賞、アカデミー賞の発表が12日にハリウッドでありました。","answer":"最もすばらしい女性の俳優がもらう「主演女優賞」は、マレーシア出身のミシェル・ヨーさんに決まりました。アジア系の俳優がこの賞をもらうのは初めてです。ヨーさんは「これは希望と可能性の光です。夢は本当になります」と言って、喜びました。 ヨーさんが出た映画「エブリシング・エブリウェア・オール・アット・ワンス」はSFとアクションが中心になっています。同じ映画に出たアジア系の俳優のキー・ホイ・クァンさんも「助演男優賞」をもらいました。この映画は、最もすばらしい映画の「作品賞」など、全部で7つの賞をもらいました。"},{"question":"الجملة الأولى: نيد لامبتون ومكيوين تطلقوا في 1995. تزوجت الموسيقي جولز هولاندالجملة الثانية: نيد لامبتون ومكيوين تطلقوا في 1995 ، ومنذ ذلك الحين تزوجت الموسيقي جولز هولاندسؤال: هل الجملة الأولى والجملة الثانية تعبر عن نفس المعنى؟ نعم او لا؟","answer":"نعم، لأنه في الجملتين تقول بأنها تزوجت جولز هولاند بعد طلاقها من مكيوين."},{"question":"प्रहेलिका:अस्ति ग्रीवा शिरो नास्ति द्वौ भुजौ करवर्जितौ |सीताहरणसामर्थ्यो न रामो न च रावणः ||","answer":"अर्थ :गळा आहे पण डोक नाही. पंज्याशिवाय दोन हात आहेत आणि त्याला सीतापहरण करण्याचं बळ आहे. पण तो राम नाही आणि रावण पण नाही."},{"question":"세계보건기구에 대해서 설명해줘. ","answer":"세계보건기구(WHO : World Health Organization)는 보건ㆍ위생 분야의 국제적인 협력을 위하여 설립한 국제연합(UN : United Nations) 전문기구로서 세계의 모든 사람들이 가능한 한 최고의 건강 수준에 도달하는 것을 목적으로 하고 있습니다."},{"question":"பெஸ்லானில் நடந்த படுகொலை","answer":"உலகையே திரும்பிப் பார்க்கச் செய்த சம்பவம் ஆகும். இவ்வூரில் உள்ள பள்ளி ஒன்றில் 2004 செப்டம்பர் 1 ஆம் தேதி அன்று இஸ்லாமிய பயங்கரவாதிகள் செக்சன் போரை முடிவுக்கு கொண்டுவருவதற்காக அநேக பள்ளிக்குழந்தைகளையும் ஆசிரியர்களையும் பணயக்கைதிகளாக பிடித்து வைத்துக்கொண்டனர். அவர்களை மீட்க ரஷ்ய ராணுவம் நடவடிக்கை எடுத்தது. அப்போது நடந்த சண்டையில் பொதுமக்கள் 334 பேரும், குழந்தைகள் 186 பேரும் அநியாயமாக மாண்டுபோனார்கள். பல பயங்கரவாதிகள் கொல்லப்பட்டார்கள், மீதம் இருந்தவர்கள் சிறை செய்யப்பட்டனர்."},{"question":"Ọmọ Akunyili ti wọn pa ni: Emi ati baba mi ṣi sọrọ lo ku ọla to maa ku","answer":"Ọrọ idaro to n ti ẹnu Abilekọ Chidiogo Akunyili-Parr, ọkan lara awọn ọmọ oloogbe, Dokita Chike Akunyili, jade, lasiko yii fi bi ibanujẹ iku baba wọn to jade laye lojiji ṣe ka a lara to han.Dokita Akunyili, ọkọ Ọga agba ajọ NAFDAC tẹlẹ nilẹ wa, Ọjọgbọn Dora Akunyili, lawọn kan ṣeku pa lọjọ Iṣẹgun, Tusidee ọsẹ yii, lagbegbe Afor Nkpor, nijọba ibilẹ Ariwa Ndemili, ipinlẹ Anambra, bo ṣe n dari bọ lati ibi to ti lọọ gba ami-ẹyẹ kan ti wọn fi da iyawo rẹ to ti doloogbe naa lọla.Chidiogo lọ sori ikanni Instagiraamu rẹ, o si kọ awọn ọrọ wọnyi sibẹ, o ni:“Ubuntu (ọkan lara orukọ baba rẹ) tumọ si ‘bo ṣe n ṣe yin lo n jẹ ko ṣẹlẹ si mi’. To ba jẹ loootọ ni itumọ orukọ yii, a jẹ pe ọkunrin to tawọ si adọdọ ibọn rẹ, to si yin in lu ọ lẹẹmeji, bi aye ṣe ri, bi ayika rẹ si ṣe ri, lo fara han ninu ibinu rẹ, iwa aitọ ati iwa ọdaran to hu yẹn.Ani to ba jẹ loootọ ni itumọ orukọ yii, a jẹ pe gbogbo bi baba mi ṣe n pọkaka iku, ti ẹmi fẹẹ bọ lẹnu ẹ yẹn ṣẹlẹ lati fi bi ara ṣe n ni orileede wa to, bi orileede wa ṣe n pọkaka iku han ni.”Chidiogo, to gbe oriṣiiriṣii fọto toun ati baba rẹ ya papọ sori ikanni naa, sọ pe iku baba oun yii yẹ ko mu kawọn eeyan ji giri si iṣoro aabo to mẹhẹ lorileede yii, ki wọn si wo ọna to daa ju lati yanju ẹ.Ọmọ naa tun sọ pe oun ati oloogbe yii sọrọ ni alẹ ọjọ to ṣaaju iku rẹ, toun o si mọ pe ọrọ to maa ba oun sọ kẹyin niyẹn.O ni nigba toun ati oloogbe naa n sọrọ, o bi oun leere pe igba wo loun maa bimọ le ọmọ ọwọ oun yii, tori oun fẹẹ fun un lorukọ kan toun ti n tọju pamọ tipẹ. O ni baba oun lo sọ ọmọ toun n tọ lọwọ ni Mmesomma, eyi to tumọ si ‘ohun to rẹwa nikan l’Ọlọrun n ṣe, bẹẹ la sọrọ nipa ipo ti Naijiria wa bayii’.O pari ọrọ rẹ pe: “A le ti gba ọna ọtọọtọ bayii o… ṣugbọn ọna to mu iku oro bii eyi wa, to si n ṣẹlẹ si ọpọ eeyan, ko daa rara.”"},{"question":"Gomina APC mẹrindinlogun ti wa lẹyin Tinubu lati di Aarẹ lọdun 2023 – Adeyẹye","answer":"Bo ba jẹ ootọ lọrọ ti minisita tẹlẹ fun iṣẹ ode, Sẹnetọ Dayọ Adeyẹye, sọ, a jẹ pe agba oloṣelu ilu Eko nni, Asiwaju Bọla Tinubu, le bẹrẹ si i fọkanbalẹ lori erongba rẹ lati dupo aarẹ orileede yii lọdun 2023, tori wọn ni awọn gomina ẹgbẹ oṣelu APC mẹrindinlogun lo ti gba lati ṣatilẹyin fun Tinubu.Adeyẹye to jẹ alaga apapọ fun ẹgbẹ to n polongo ibo fun Tinubu, SWAGA-23 (Southwest Agenda for Tinubu) sọrọ yii niluu Ado-Ekiti, nipinlẹ Ekiti, lasiko ti wọn n ṣeto awọn igbimọ alakooso ẹgbẹ APC lawọn wọọdu ati ijọba ibilẹ kaakiri ipinlẹ ọhun, yatọ si awọn ti ẹgbẹ naa ti yan tẹlẹ labẹ idari Gomina ipinlẹ Ekiti, Dokita Kayọde Fayẹmi.O lawọn gomina wọnyi pinnu lati ṣatilẹyin fun Tinubu, nigba ti wọn wo ọgbọn iṣelu ati oṣelu to ni, laakaye rẹ, bo ṣe n dari nnkan ati eto ilu, ati pe ọkunrin naa lawọn ẹmẹwa ati ọmọlẹyin to pọ gan-an kaakiri orileede yii.“Aṣiwaju Bọla Tinubu maa di Aarẹ orileede yii laipẹ, ọkan ninu awa ta a wa nibi yii si maa di gomina ipinlẹ Ekiti. Inu mi dun pe awọn alakooso ta a ṣẹṣẹ yan yii maa ṣiṣẹ lati mu ka jawe olubori.Owo ọwọ kaluku la n na lori eto SWAGA, a o gbowo lọwọ ẹnikẹni, awọn ọmọ ẹgbẹ o si lepa owo. Ẹ jẹ ki n sọ fawọn ọdọ pe gomina mẹrindinlogun lo ti fọwọ si i ki Tinubu di aarẹ, ẹru o si ba wọn mọ nigba ti wọn ti ri i bi Gomina Babajide Sanwo-Olu ṣe gbaruku ti wa nigba ta a fi SWAGA lọlẹ l’Ekoo laipẹ yii.Ọkunrin naa tun sọ pe awọn igbimọ ti wọn ṣẹṣẹ yan yii ni ojulowo, awọn gan-an ni igbimọ gidi, o ni Ọgbẹni Paul Ọmọtọṣọ ti wọn yan lọjọ Abamẹta to kọja yii ki i ṣe Alaga APC tootọ, wọn lọọ mu un wa lati ibikan ni.“Eyi ti wọn ṣe ni Satide yẹn, awada kẹrikẹri lasan ni. Njẹ ẹ ri aṣoju ajọ eleto idibo kankan nibẹ. Nigba ti Fayẹmi fẹẹ jade dupo gomina lẹẹkeji lọdun 2018, gbagbaagba la duro ti i, awa la ṣọna bo ṣe jawe olubori, tori ko si ọmọlẹyin kan fun un nigba yẹn. Ṣugbọn ẹgbẹ rẹ kan ti wọn n pe ni Fayẹmi Tọkantọkan Group ni wọn waa n jẹ mudunmudun iṣakoso rẹ, ko ranti awa ta a jẹ ko dori aleefa mọ.”"},{"question":"I am trying to figure out the answer to the question \\"హైదరాబాదులో అతి పెద్ద బుద్ధ విగ్రహం ఎక్కడ ఉంది?\\"I found this text about హైదరాబాద్ బుద్ధ విగ్రహం on Wikipedia and I think it contains the answer. Can you tell me the answer?Text: హైదరాబాద్ బుద్ధ విగ్రహం భారతదేశంలోని హైదరాబాద్లో ఉన్న ఒక ఏకశిలా విగ్రహం. ఇది గౌతమ బుద్ధుని యొక్క ఏకశిలా విగ్రహలలో ప్రపంచంలోనే ఎత్తైన ఏకశిలా విగ్రహం. టాంక్‌బండ్ ప్రక్కనున్న హుస్సేన్ సాగర్‌లో 'జిబ్రాల్టర్ రాక్' అనబడే రాతిపైన ఈ పెద్ద బుద్ధ విగ్రహాన్ని అమర్చారు. ఒకే రాతిలో మలచబడిన ఈ విగ్రహం 17.5 అడుగుల ఎత్తు ఉండి 350 టన్నుల బరువుంటుంది. గణపతి స్థపతి నేతృత్వంలో 40 మంది శిల్పులు రెండు సంవత్సరాలు శ్రమించి మలచిన ఈ శిల్పం 60 కి.మీ. దూరంనుండి 192 చక్రాలు గల వాహనంపై ఇక్కడికి తీసుకురాబడింది. డిసెంబరు 1992లో దీనిని ప్రతిష్ఠించారు. హైదరాబాదు నగర చిహ్నంగా చార్మినార్‌తో పాటు ఈ విగ్రహాన్ని కూడా పలు సందర్భాలలో చూపుతారు.","answer":"టాంక్‌బండ్ ప్రక్కనున్న హుస్సేన్ సాగర్‌లో 'జిబ్రాల్టర్ రాక్' అనబడే రాతిపైన బుద్ధవిగ్రహాన్ని వు0 చారు. "},{"question":"Oración 1: Este vector es el interior Hodge de, y es la imagen de la fórmula _ 31 bajo el isomorfismo inducido por el producto dual.Oración 2: El vector es la combinación dual de este y es la imagen de la fórmula bajo el isomorfismo inducido por el producto interno.Pregunta : ¿la oración 1 parafrasea la oración 2?. ","answer":"No, la parafrasea. "},{"question":"De que estado estadunidense é Helena a capital?","answer":"Helena é a capital do estado estadunidense de Montana e sede do condado de Lewis and Clark. Foi fundada em 1864."},{"question":"Taxanaha Caafimaadka...?Salpingitis (Salbinjaaytis) - infakshan ku dhaca Tubooyinka.","answer":"Taxanaha CaafimaadkaSalpingitis (Salbinjaaytis) - infakshan ku dhaca Tubooyinka.1. Salpingitis waa caabuq ama infakshan saameeya ama ku dhaca tubooyinka makaanka waxaana caabuqaan dadka qaba kasoo daahda ama qalqal gasha caadada, marka ugu dambaysana waxa aad u yaraada fursadaha dhalmada gabadha.2. Salpingitis calaamadaha lagu garto waxaa ka mid ah qoyaan ka yimaada xaga hoose gaar ahaan qoyaan midabkiisu badalan yahay, shirif la socda qoyaankaas, dhiiga caadada in gabadhu aad ugu xanuunsato iyo gabadha oo jamaaca dhexdisa ku dareenta xanuun zaaid ah.3. Sidoo kale calaamadaha cudurkaan lagu garto waxaa ka mid ah in dhiig yar yimaado inta u dhaxaysa labada wareeg ee caadada, dhabar xanuun, caloosha oo dhinac ama labada dhinac qofka ka xanuunta, qandho yar, dhabar xanuun joogta ah iyo lalabo marka qaar la arko.4. Xanuunkaan waxaa keena ama sababa noocyo ka mid ah bakteeriyada (bacteria), sidoo kale xanuunkaan wxaaa keeni kara cudurada lagu kala qaado galmada qaybo ka mid ah, haweenka la xanuunsan cudurkaan ayaa aad usoo badanaya marka loo eego sanadihii hore.5. Waa cudur la daawayn karo aadna u fudud hadii si dhab ah loo baaro, iyada oo laga duulaayo astaamaha cudurkaan sidoo kale xanuunkaan waxaa dhici karta in saamayn uu ku yeesho galmada, timaha qofka oo daata, dhalmada iyo dhicis ama dilan inuu keeno.6. Vitaminada qaar oo qofka jirkiisa ka maqan, barar in gabadhu ka dareento xuddunta hoosteeda, iyo fadhiga oo aad u badan waa waxyaabaha sababta u noqon kara xanuunkaan, sido kale xanuunkani saamayn toos ah iyo mid dadban ayuu ku yeelan karaa ugxaanta.7. Exercise ama jimicsi in uu qofku sameeuo ay waajib tahay, cuntooyin in uu ka fogaado lagula taliyo iyo waxyaabo in uu cuno lagu taliyo ayaa jira marka laga hadlaayo xanuunkaan sidaa darteed la xiriir dhakhtarka kuugu dhow hadi aad isaga shakiso."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਮਾਲਾ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਭਾਵਨੁ ਤਿਆਗਿਓ ਰੀ ਤਿਆਗਿਓ ॥ਤਿਆਗਿਓ ਮੈ ਗੁਰ ਮਿਲਿ ਤਿਆਗਿਓ ॥ਸਰਬ ਸੁਖ ਆਨੰਦ ਮੰਗਲ ਰਸ ਮਾਨਿ ਗੋਬਿੰਦੈ ਆਗਿਓ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਮਾਨੁ ਅਭਿਮਾਨੁ ਦੋਊ ਸਮਾਨੇ ਮਸਤਕੁ ਡਾਰਿ ਗੁਰ ਪਾਗਿਓ ॥ਸੰਪਤ ਹਰਖੁ ਨ ਆਪਤ ਦੂਖਾ ਰੰਗੁ ਠਾਕੁਰੈ ਲਾਗਿਓ ॥੧॥ਬਾਸ ਬਾਸਰੀ ਏਕੈ ਸੁਆਮੀ ਉਦਿਆਨ ਦ੍ਰਿਸਟਾਗਿਓ ॥ਨਿਰਭਉ ਭਏ ਸੰਤ ਭ੍ਰਮੁ ਡਾਰਿਓ ਪੂਰਨ ਸਰਬਾਗਿਓ ॥੨॥ਜੋ ਕਿਛੁ ਕਰਤੈ ਕਾਰਣੁ ਕੀਨੋ ਮਨਿ ਬੁਰੋ ਨ ਲਾਗਿਓ ॥ਸਾਧਸੰਗਤਿ ਪਰਸਾਦਿ ਸੰਤਨ ਕੈ ਸੋਇਓ ਮਨੁ ਜਾਗਿਓ ॥੩॥ਜਨ ਨਾਨਕ ਓੜਿ ਤੁਹਾਰੀ ਪਰਿਓ ਆਇਓ ਸਰਣਾਗਿਓ ॥ਨਾਮ ਰੰਗ ਸਹਜ ਰਸ ਮਾਣੇ ਫਿਰਿ ਦੂਖੁ ਨ ਲਾਗਿਓ ॥੪॥੨॥੧੬੦॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 214 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਭੈਣ! ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਮਿਲ ਕੇ (ਸੁੱਖਾਂ ਦੇ ਗ੍ਰਹਣ ਕਰਨ ਤੇ ਦੁੱਖਾਂ ਤੋਂ ਡਰਨ ਦਾ) ਸੰਕਲਪ ਛੱਡ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਸਦਾ ਲਈ ਛੱਡ ਦਿੱਤਾ ਹੈ । (ਹੁਣ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਰਜ਼ਾ (ਮਿੱਠੀ) ਮੰਨ ਕੇ ਮੈਨੂੰ ਸਾਰੇ ਸੁਖ-ਆਨੰਦ ਹੀ ਹਨ, ਖ਼ੁਸ਼ੀਆਂ ਮੰਗਲ ਹੀ ਹਨ ।੧।ਰਹਾਉ।ਹੇ ਭੈਣ! ਕੋਈ ਮੇਰਾ ਆਦਰ ਕਰੇ, ਕੋਈ ਮੇਰੇ ਨਾਲ ਆਕੜ ਵਾਲਾ ਸਲੂਕ ਕਰੇ, ਮੈਨੂੰ ਦੋਵੇਂ ਇਕੋ ਜਿਹੇ ਜਾਪਦੇ ਹਨ, (ਕਿਉਂਕਿ) ਮੈਂ ਆਪਣਾ ਮੱਥਾ (ਸਿਰ) ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਤੇ ਰੱਖ ਦਿੱਤਾ ਹੋਇਆ ਹੈ । (ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਪਿਆਰ ਬਣ ਚੁੱਕਾ ਹੈ, ਹੁਣ ਮੈਨੂੰ ਆਏ ਧਨ ਦੀ ਖ਼ੁਸ਼ੀ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ, ਤੇ ਆਈ ਬਿਪਤਾ ਤੋਂ ਦੁੱਖ ਨਹੀਂ ਪ੍ਰਤੀਤ ਹੁੰਦਾ ।੧।ਹੇ ਭੈਣ! ਹੁਣ ਮੈਨੂੰ ਸਭ ਘਰਾਂ ਵਿਚ ਇਕ ਮਾਲਕ-ਪ੍ਰਭੂ ਹੀ ਦਿੱਸਦਾ ਹੈ, ਜੰਗਲਾਂ ਵਿਚ ਭੀ ਮੈਨੂੰ ਉਹੀ ਨਜ਼ਰੀਂ ਆ ਰਿਹਾ ਹੈ । ਗੁਰੂ-ਸੰਤ (ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਭਟਕਣਾ ਮੁਕਾ ਲਈ ਹੈ, ਹੁਣ ਸਭ ਦੇ ਦਿਲ ਦੀ ਜਾਣਨ ਵਾਲਾ ਪ੍ਰਭੂ ਹੀ ਮੈਨੂੰ ਸਰਬ-ਵਿਆਪਕ ਦਿੱਸਦਾ ਹੈ ਤੇ ਮੈਂ ਨਿਡਰ ਹੋ ਗਿਆ ਹਾਂ ।੨। (ਹੇ ਭੈਣ! ਜਦੋਂ ਭੀ) ਜੇਹੜਾ ਹੀ ਸਬੱਬ ਕਰਤਾਰ ਨੇ ਬਣਾਇਆ (ਹੁਣ ਮੈਨੂੰ ਆਪਣੇ) ਮਨ ਵਿਚ (ਉਹ) ਭੈੜਾ ਨਹੀਂ ਲੱਗਦਾ । ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਆ ਕੇ ਸੰਤ ਜਨਾਂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ) ਸੁੱਤਾ ਹੋਇਆ (ਮੇਰਾ) ਮਨ ਜਾਗ ਪਿਆ ਹੈ ।੩।  ਹੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਤੇਰੀ ਓਟ ਵਿਚ ਆ ਪਿਆ ਹਾਂ, ਮੈਂ ਤੇਰੀ ਸਰਨ ਆ ਡਿੱਗਾ ਹਾਂ । ਹੁਣ ਮੈਨੂੰ ਕੋਈ ਦੁੱਖ ਨਹੀਂ ਪੋਂਹਦਾ । ਮੈਂ ਤੇਰੇ ਨਾਮ ਦਾ ਆਨੰਦ ਮਾਣ ਰਿਹਾ ਹਾਂ ਮੈਂ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਦੇ ਸੁਖ ਮਾਣ ਰਿਹਾ ਹਾਂ ।੪।੨।੧੬੦।\\""},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి పర్యాయ పదాలని ఇవ్వండి: ఆకారం","answer":"ఆకృతి, రూపు"},{"question":"பழங்காலத்தில் “சேரன் தீவு” என அழைக்கப்பட்ட நாடு எது? ","answer":"விடை: இலங்கை"},{"question":"Ityala lokuqala elikhulu elalibhekisela kumthetho waseItali lanikelwa ngowuphi unyaka? Ngenxa yombuzo wangaphambili, bhala umongo onempendulo yawo. Inokuba sisivakalisi esi-1 ukuya kwezi-20 Umongo:","answer":"Ukususela ekusekweni kwayo, i-EU isebenze phakathi kokwanda kokuninzi kweenkqubo zemithetho yesizwe kunye nehlabathi jikelele. Oku kuye kwathetha ukuba iNkundla yaseYurophu yezoBulungisa kunye nezona nkundla ziphakamileyo zesizwe kuye kwafuneka ziphuhlise imigaqo yokusombulula ukungqubana kwemithetho phakathi kweenkqubo ezahlukeneyo. Ngaphakathi kwi-EU ngokwayo, iNkundla yezoBulungisa ithi ukuba umthetho we-EU unxamnye nommiselo womthetho wesizwe, ngoko umthetho we-EU unamandla. Kwimeko yokuqala enkulu ngo-1964, uCosta v. ENEL, igqwetha laseMilan, nowayesakuba ngumnini zabelo kwinkampani yamandla, ogama linguMnu Costa wala ukuhlawula ityala lakhe lombane kwi-Enel, njengenkcaso ngokuchasene nokufakwa kurhulumente kwamashishini ombane ase-Itali. Uthe umthetho wase-Itali wokwenziwa komntu wesizwe wawuphikisana noMnqophiso waseRoma, kwaye wacela ukuba kuthunyelwe kwiNkundla yoMgaqo-siseko yase-Itali kunye neNkundla yezoBulungisa phantsi kwe-Article 267 ye-TFEU. INkundla yoMgaqo-siseko yase-Itali yanika uluvo lokuba ngenxa yokuba umthetho wokwenziwa kwelizwe ngowama-1962, kwaye umnqophiso wawusebenza ukususela ngowama-1958, uCosta wayengenalo ibango. Ngokwahlukileyo koko, iNkundla yezoBulungisa yagqiba kwelokuba ekugqibeleni uMnqophiso waseRoma awuzange uthintele uhlanga lwamandla, kwaye nangayiphi na imeko phantsi kwemiqathango yomnqophiso kuphela yiKhomishini enokuthi ifake ibango, hayi uMnu Costa. Nangona kunjalo, ngokomgaqo, uMnu Costa wayenelungelo lokubhenela ekubeni uMgaqo-siseko wawuphikisana nomthetho wesizwe, kwaye inkundla yayiya kuba noxanduva lokuqwalasela ibango lakhe lokwenza isibheno ukuba bekungekho sikhalazo ngokuchasene nesigqibo sayo. INkundla yezoBulungisa, iphinda imbono yayo kwi-Van Gend en Loos, yathi amazwe angamalungu nangona ngaphakathi kwimimandla embalwa, aye anciphisa amalungelo awo okulawula aza adala umthetho osebenza kubo bobabini abemi bawo nakuwo ngesiseko sokwabelana. Umthetho we - EU awunakuba ngaphezulu kwemithetho yasekuhlaleni, kungakhathaliseki ukuba yenziwe njani na ngaphandle kokuba isiseko somthetho welizwe ngokwalo sibekwa emngciphekweni. Oku kwakuthetha ukuba nayiphi na isenzo esenziwe ngabodwa ngurhulumente olilungu sasingasebenzi. Ngokufanayo, kwi-Amministrazione delle Finanze v Simmenthal SpA."},{"question":" Sheeg Shimbirka Shimbiraha Ugu Xoogga Badan?","answer":"Waa Shimbirka Loo-Yaqaano Gorgorka"},{"question":"Asian Games 2023 October 3 Live Updates: Medal Rush! Parul Chaudhary Wins 5000m Gold; 1 Silver, 2 Bronze In Athletics","answer":"Asian Games 2023 October 3 Live Updates:It's a medal rush Parul Chaudhary has clinched India's 14th gold medal at the Asian Games 2023. Indian charge in athletics is on at the Asian Games 2023. Vithya Ramraj has won a bronze in women's 400m hurdles. Earlier, India were assured of three medals in squash - Saurav Ghosal (men's singles), Dipika Pallikal/Harinder Pal Singh (mixed doubles), Abhay Singh/Anahat Singh (mixed doubles). India's move towards 100 medals at the Asian Games 2023 with some solid showing by archers and boxers on Tuesday. In boxing, Olympic medallist Lovlina Borgohain assured India at least a silver medal by entering the women's 75kg final while Preeti bowed out with a bronze medal in the women's 54kg. Indian archers were the stars of the day, assuring at least three medals in Compound events. Ojas Pravin and Abhishek Verma set up an all-Indian final in Men's Compound Individual event. This will be India's first-ever individual gold medal in archery at the Asian Games. Jyoti Surekha Vennam is in the final of women's compound individual archery event. India earned its first medal of the day through Canoeing, where Arjun Singh and Sunil Singh Salam finished third in Men's Canoe Double 1000m event."},{"question":"\\"ಕುವೆಂಪು\\" ಹೆಸರಿನ ಮಹತ್ವವೇನು?","answer":"\\"ಕುವೆಂಪು\\" ಎಂಬುದು ಕುವೆಂಪು ಅವರು 1924 ರಲ್ಲಿ ಅಳವಡಿಸಿಕೊಂಡ ಕಾವ್ಯನಾಮ ಹೆಸರು. ಇದು ಸಂಸ್ಕೃತ ಪದದಿಂದ ಬಂದಿದೆ, ಇದರರ್ಥ \\"ಕವಿ\\"."},{"question":"Waa Maxay Tilmaame? Xagga Naxwaha.","answer":"Tilmaame waa eray ka mid ah qaybaha hadalka. Wuxuuraacaa magaca, tilmaan cadna wuu ka bixiyaa.Tilmaamayaasha waxaa ka mid ah: tilmaame ahaansho,tilmaame lahaansho, tilmaame tusmo, tilmaame su’aaleed iyotilmaame tiro, iwm.Tusaale:1. Waxa qoslay wiil yar.2. Maalin walba waa inaad dhaqdaa jirkaagtf.3. Bal u yeer nmkaas.4. Dadka meesha tubani waa shan nin iyo lix naagood.5. Nin&ee baa qalin haysta?"},{"question":"Inona no renivohitr'i Serbia?","answer":"Ny renivohitr'i Serbia dia Belgrade."},{"question":"أجب على السؤال 'كم يبلغ عدد تقنيات ذكاء الأعمال ؟' بشكل مطول:","answer":"الكثير من البيانات المظلمة غير مهيكلة، وهو ما يعني أن المعلومات في صيغ  قد يكون من الصعب تصنيفها، أو قراءتها من خلال جهاز الكمبيوتر ومن ثم تحليلها. غالبا ما يكون السبب في أن الأعمال لا تقوم بتحليل  البيانات المظلمة بسبب كمية الموارد التي تستهلكها وصعوبة وجود هذه البيانات وتحليلها. وفقا ادورية الكمبيوتر الأسبوعية 60% من المنظمات يعتقدون أن تقنيات ذكاء الأعمال الخاصة بهم «غير كافية» و 65% يقولون أن لديهم «إلى حد ما نهج إدارة المحتوى غير المنظم»."},{"question":"உலகிற்கு அச்சாணி எனப்படுபவர் யார்? ஏன்?","answer":"உலகிற்கு அச்சாணியாக விளங்குபவர் உழுபவரே ஆவார். மற்ற தொழில் செய்பவரையும் உழுபவரே தாங்கி நிற்பதால் அவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறார்."},{"question":"உலகின் தொட முடியாத உயரங்களை தொட்டவர்கள் மனதிலும் வாழ்விலும் உண்மையினை கடைப்பிடித்தவர்களே என்பதை வலியுறுத்தி கொடுக்கப்பட்டுள்ள தலைப்பில் ஒரு கட்டுரை வரைக.தலைப்பு: உண்மை பேசுதல்","answer":"முன்னுரைமனிதர்கள் கடைப்பிடிக்கின்ற ஒழுக்கங்களில் தலைசிறந்த ஒன்றாக உண்மை பேசுதல் காணப்படுகின்றது. பாரதியார் இது பற்றி பாடுகையில் “பொய் சொல்ல கூடாது பாப்பா” என்று குழந்தைகளிடத்தும் இந்த மனிதர்களிடத்தும் உண்மை பேசுதலின் அவசியத்தை விதைக்கின்றார். உண்மையாய் நடந்தவர்கள் இந்த உலகில் பல இன்னல்களை எதிர்கொண்டிருந்தாலும் எக்காலமும் அழியாத புகழையும் மேன்மையினையும் அடைந்திருக்கின்றார்கள்.உண்மையின் உயர்வுநாம் சிறுவயதில் இருந்த போது பல வரலாற்று கதைகளை கேள்வி பட்டிருப்போம். உண்மை பேசி இந்த உலகின் உன்னத நிலையினை அடைந்த அரிச்சந்திரன் கதை அனைவர் மனங்களையும் பாதிக்க கூடியது. இந்த உலகில் உண்மையாக இருப்பது மிகவும் கடினமானது இருந்தாலும் அதனை போல மனநிறைவை தருவது வேறு எதுவாகவும் இருக்க முடியாது. உலகின் தொட முடியாத உயரங்களை தொட்டவர்கள் மனதிலும் வாழ்விலும் உண்மையினை கடைப்பிடித்தவர்களே ஆவார்கள்.சான்றோர் கருத்துஉண்மை பற்றி நமக்கு எடுத்துரைப்பனவாக பல சான்றோர்களின் படைப்புகள் காணப்படுகின்றன. அவற்றில் அவர்கள் வாழ்வில் உண்மையை கடைப்பிடிக்க வேண்டியதன் அவசியம் பற்றி வலியுறுத்திகின்றார்கள். சிறப்பாக உலக பொதுமறையாம் திருக்குறளில்,“வாய்மை எனப்படுவது யாதெனின்யாதொன்றும் தீமை இலாத சொலல்” என்று கூறப்படுகின்றது. அதாவது பிறருக்கு தீங்கு விளைவிக்காத செயல்களே உண்மையானவை என்று திருக்குறளானது அழகாக எடுத்து கூறுகிறது.வாய்மையே வெல்லும்ஒரு சமூகத்தின் சட்டத்தையும் மக்களையும் காப்பாற்றும் நீதி மன்றங்களில் எம்மால் அவதானிக்க கூடிய வாசகமாக “வாய்மையே வெல்லும்” என்பதனை நாம் அவதானிக்கலாம். இந்த வசனமானது மனிதர்களிடத்தில் உண்மையாய் இருக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை போதிக்கின்றது. வாழ்வில் எத்தனை இடர்கள் வருகின்ற போதிலும் நாம் தவறான வழிகளை தேர்ந்தெடுக்க கூடாது. பொய்மை புயல்போல் சூழ்ந்தாலும் இறுதியில் வாய்மையே வெல்லும் என்பதுவே திண்ணம்.உள்ளத்தில் துணிவுஎமது மனதில் உறுதி வேண்டுமானால் எமது எண்ணத்திலும் பேச்சிலும் உண்மையானது இருக்க வேண்டும். இந்தியாவின் தேசபிதா என்று அழைக்க கூடிய மகாத்மா காந்தி அவர்கள் சத்தியத்தின் வழி நின்றவர். அவரது உண்மையும் சத்தியமும் தான் அவரை இந்தியாவின் மகத்தான தலைவராக மாற்றியுது அதுவே இந்தியாவிற்கு ஆங்கிலேயர்களிடம் இருந்து சுதந்திரத்தையும் பெற்று கொடுத்தது. ஆக நாமும் உண்மையோடு உழைத்து வாழ்வில் முன்னேற வேண்டும்.முடிவுரைசமகாலத்தில் அநீதிகள் தலைதூக்கும் வேதனை அழிக்கும் நிகழ்வுகள் நம்மை சுற்றி இடம்பெற்று கொண்டிருந்தாலும். அவற்றினை பொருட்படுத்தாது நாம் நல்ல எண்ணங்களையும் பழக்கங்களையும் நமக்குள் விதைத்து கொள்ள வேண்டும். இத்தகைய நல்லெண்ணம் எம்மையும் எமது சமூகத்தையும் நல்வழியில் இட்டு செல்லும்."},{"question":"Tọkọ-taya lọọ ji ọkan ninu awọn ibeji gbe lọsibitu, wọn lawọn n wa ọmọkunrin dandan","answer":"Ti o ba jẹ pe aṣiri tu, diẹ lo ku kawọn tọkọ-taya ọran yii sọ idunnu baba atiya ibeji kan di ibanujẹ ayeraye, pẹlu bi wọn ṣe foru boju lọọ ji ọkan lara awọn ibeji oojọ lọsibitu ti wọn tẹ wọn si, ni wọn ba dana ariya rẹpẹtẹ, wọn n sọ faye pe awọn ti bi ọmọkunrin tuntun.Abubakar Sadiq, ẹni aadọta ọdun, oun ati iyawo rẹ, Mariam Sadiq, ẹni ọdun mejilelogun, ti wọn n gbe Rijiya Zari Quaters, nijọba ibilẹ Ungogo, nipinlẹ Kano, ni wọn yọ kẹlẹ lọọ ji ọmọ ikoko kan to jẹ ọmọkunrin ninu awọn ibeji kan ni nnkan bii aago kan aabọ oru ọjọ Abamẹta, Satide, to kọja yii.Alaye ti DSP Abdullahi Haruna Kiyawa to jẹ Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Kano ṣe lori iṣẹlẹ yii ni pe alẹ ọjọ Ẹti, Furaidee to kọja, ni Ọlọrun fi awọn ejirẹ ta iya ikoko naa, Hajiya Fatimah Mohammad ati ọkọ rẹ Rabiu Mohammad, lọrẹ, ọsibitu ẹkọṣẹ iṣẹgun, Mohammad Abdullahi Wase Teaching Hospital, ni wọn bimọ ọhun si, niluu Kano.Ṣugbọn ni nnkan bii aago mẹta aabọ oru ọjọ Satide ni Ọgbẹni Rabiu sare de teṣan ọlọpaa Kano jannajanna, lo n kigbe pe ọkan lara awọn ibeji tiyawo oun ṣẹṣẹ bi ti dawati lọsibitu o, kawọn ọlọpaa gba oun, ẹnikan ti ji oun lọmọ gbe lọ.Wọn lo ṣalaye pe iya ikoko naa ṣi n sun oorun asunwọra lẹyin itọju ti wọn fun un, aburo rẹ obinrin, Rukyat, ni wọn fi ṣọ awọn ibeji naa ni wọọdu ti wọn tẹ wọn si, ṣugbọn oorun gbe aburo ọhun lọ nigba to ya, bẹẹ baba ọmọ ko si nitosi, o lowo tawọn fẹẹ san lọsibitu loun ṣaajo ẹ lọ. Igba ti Rukayat taji lo ri i pe ọmọ meji ti ku ẹyọ kan.Awọn ọlọpaa ọtẹlẹmuyẹ ko sọrọ yii, wọn bẹrẹ si i wa ọmọ ikoko kiri, wọn o si ri i titi di irọlẹ ọjọ Satide naa. Ṣugbọn wọn ni olobo kan lo ta wọn nigba ti wọn gburoo ariwo ariya kan laduugbo ti Sadiq n gbe, aṣe awọn ni wọn tẹ pẹpẹ ariya, wọn lawọn bimọ tuntun, ọmọkunrin tawọn ti n wa latọjọ yii, lawọn eeyan ba n ba wọn jo, wọn n ba wọn yọ.Nigba tawọn ọlọpaa de’bẹ lalẹ ọjọ Abamẹta naa laṣiiri tu, gbogbo ibeere ti wọn n bi tọkọ-taya ajọmọgbe yii, wọn o ri esi gidi fun wọn, niyawo ba jẹwọ ki wọn ṣe oun jẹẹjẹ ni toun, oun o bimọ o, pe niṣe lawọn ji ọmọ naa gbe lọsibitu ti wọn tẹ ẹ si.Ki lo mu ki wọn ṣe bẹẹ? Ọlọpaa beere. Obinrin naa ṣalaye pe ọkọ oun lo fa a, o ni awọn ti bi awọn ọmọbinrin ṣugbọn ko sọkunrin ninu wọn, ẹkun ọmọkunrin si lọkọ oun n sun lojoojumọ, oun naa lo sin oun lọọ sọsibitu laajin oru tawọn fi lọọ ji ọmọ ọlọmọ gbe yii, o lọkọ oun lo n wa ọmọkunrin lọran-anyan o.Ṣa, Kọmiṣanna ọlọpaa ti paṣẹ ki wọn da ọmọ pada fọlọmọ, ibeji si ti pada sọdọ ekeji ẹ. Ni ti Maryam ati Abubakar yii, wọn niwadii ṣi n lọ lori ọrọ wọn, ṣugbọn ile-ẹjọ ni wọn maa balẹ si laipẹ."},{"question":"\\"स्मृतिले जीवनलाई रंगिन बनाउँछ।\\"जीवन एक अद्वितीय यात्रा हो, जुन महान परिवर्तनहरू, मानवताका भावनाहरू, र सम्पूर्णता विश्वका साथै साथै आफ्नो चुनौतिहरू ल्याएको छ। हामीले अनेक पटक आफ्नो यात्रामा परिवर्तनमा सामाजिक, आर्थिक, र साहित्यिक रूपमा प्रभावित भएका छौं। जीवन आफ्नो छलफलहरूले भरिएको छ, जसमा हामीले धेरै बाटोहरू पार गरेर एक नयाँ पर्याप्तिमा पुगेर नयाँ संभावनाहरूमा सामर्थ्य प्रदर्शन गर्न सकेका छौं।आजकल, बस्ने खानेपिने घर छोड्ने समयमा, तपाईंले यात्रा गर्नुपर्छ, नयाँ भाषाहरू सिक्नुपर्छ, अन्य संस्कृतिहरूमा पारिवारिक तथा सामाजिक घटनाहरूमा सक्रिय भाग लिनुपर्छ। यो सबै हामीलाई आत्मविश्वास दिन्छ र हाम्रो सृजनात्मक अभिवृद्धि गर्ने सामर्थ्य प्रदान गर्दछ। यही क्रमले हाम्रा सपनाहरूलाई साकार गर्दछ र हाम्रा प्राथमिकताहरूलाई प्राथमिकता दिन्छ।हामीले एक जीवन बिताउँछौं, जसमा अवसरहरू, चुनौतिहरू, र कठिनाइहरू पर्दछन्। यस यात्रामा हामी धैर्य, परिश्रम, विद्या, र संगठनशीलता जस्ता गुणहरू विकसित गर्नुपर्छ। सफल हुनको लागि, हामीले आफ्नो लक्ष्यहरू सम्पन्न गर्नुपर्छ, आत्मविश्वास रख्नुपर्छ, र साथै सधैं कठिनाइहरूसँग मुकाबला गर्नुपर्छ।निम्नलिखित पाठको आधारमा निम्नलिखित प्रश्नको उत्तर दिनुहोस्:जीवनले कसरी परिवर्तनहरू ल्याउँछ ?","answer":"जीवनले समाज, आर्थिकता र साहित्यमा परिवर्तनहरूलाई प्रभावित गर्छ।"},{"question":"راه انتقال سرماخوردگی چیست؟","answer":"ویروس سرماخوردگی اغلب به دو شکل منتقل می‌شود، استنشاق یا بلعیدن ذرات موجود در هوا که ویروس را دربردارند یا تماس با مخاط بینی یا اشیای آلوده. اینکه کدام روش انتقال سرماخوردگی متداول‌تر است، هنوز مشخص نشده‌است، اگر چه روی تماس دست با دست و دست با پوست یا دست بیشتر تأکید می‌شود تا ذرات هوا. این ویروس‌ها می‌توانند تا مدت زمانی طولانی (برای راینو ویروس تا بیش از ۱۸ ساعت) در محیط زنده بمانند و ممکن است از دستان به چشمان و بینی که محل عفونت هستند، منتقل شوند. و افرادی که در مجاورت قرار داشته باشند بیشتر در معرض خطر ابتلا هستند. در مهدکودک‌ها و مدارس به علت مجاورت تعداد زیاد کودکان با مصونیت کم و غالباً با بهداشت ضعیف، انتقال بیشتر متداول است. پس از آن، عفونت به خانه و در حضور سایر افراد خانواده آورده می‌شود."},{"question":"\\"Misavoritaka sy mitady saina fotsiny ny olona tahaka izao, mifanohitra amin'ny natiora.\\"Teny fankahalana ve io fanambarana io?","answer":"Eny,io fanambarana io mety ho raisina ho fankahalana ny LGBTQ+ amin'ny fiampangana azy ireo ho sahiran-tsaina sy manontany ny maha-izy azy."},{"question":"Parafrasea está oración : Jenófanes fue un poeta filosófico cuya mirada de la unidad mística estaba relacionada con la religión.","answer":"Jenófanes fue en la antigua Grecia  una figura de sabio. "},{"question":"Ipaliwanag ang \\"kapit tuko\\" at gamitin ito sa isang pangungusap.","answer":"Ang \\"kapit tuko\\" ay nangangahulugang mahigpit ang hawak. Sinasabi na mahigpit ang hawak ng mga butiki at tuko sa dingding upang hindi sila mahulog.Ito ang isang halimbawa ng pangungusap na gumagamit nito:\\"Kapit tuko siya sa kanyang bag na punong-puno ng mahahalagang ari-arian.\\""},{"question":"A wace shekara aka haifi Chioma Opara?","answer":"A shekara ta 1951."},{"question":"பின்வரும் பத்தியைப் படித்து, கேட்கப்பட்ட கேள்விக்கு பதிலளிக்கவும்:குடிசைக்குள் நுழைந்ததும், லில்லியின் கண்கள் ஒரு மர மேசையில் அலங்கரிக்கப்பட்ட, தூசி நிறைந்த சிறு அலங்காரப் பேழை மீது விழுந்தன. அந்த இடம் பூக்கள் மற்றும் கொடிகளின் நுணுக்கமான வேலைப்பாடுகளால் அலங்கரிக்கப்பட்டிருந்தது. அவள் வாழ்நாளில் இப்படியொரு காட்சியை இதற்கு முன் பார்த்ததில்லை. தூசி படிந்த அலங்காரப் பேழையை எடுக்க முற்பட்ட போது, அது அவள் கையில் விசித்திரமான சூடு பிடித்தது. சூடாக இருந்தாலும், அதை தன்னுடன் எடுத்துச் செல்ல முடிவு செய்தாள். அந்த நேரத்தில், அவள் இதயம் உற்சாகத்தில் படபடத்தது.கேள்வி:  குடிசைக்குள் நுழைந்ததும் லில்லி எதைப் பார்த்தாள் ?","answer":"பதில்:  அலங்காரப் பேழை"},{"question":"Miaina anaty rano ve ny trondro?","answer":"Eny, miaina anaty rano ny trondro."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai dekan di bawah pangkal buluh\\"?","answer":"Ia bermaksud seseorang yang pandai menyimpan rahsia."},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Мүйүздүү кескелдирик көзүнөн кан ата алат.Мындай иш-аракеттер менен жырткычты чаташтырат, кескелдириктин канынын даамы көп учурда душманга ото  жагымсыз келет"},{"question":"కింది పద్యం చదువండి. ఆ తర్వాత కింది వాక్యాలలోని తప్పొప్పులను గుర్తించి బ్రాకెట్లో సూచించండి. (June 2018)పత్రికొక్కటున్న పదివేల సైన్యంబుపత్రికొక్కటున్న మిత్రకోటిపత్రిక లేకున్న ప్రజకు రక్షలేదువాస్తవమ్ము నార్లవారి మాట.ప్రశ్నలు:1. పది వేల సైన్యానికి పత్రిక ఒకటే ఉన్నది. (   )2. ఒక పత్రిక కోటి మిత్రులతో సమానం. (   )3. నార్లవారి మాట అవాస్తవం. (   )4. పత్రికల వలన కూడా ప్రజలకు రక్షణ లభిస్తుంది. (   )5. పై పద్యం పత్రికల గొప్పతనాన్ని తెలియజేస్తుంది. (   )","answer":"ప్రశ్నలు – జవాబులు :1. పది వేల సైన్యానికి పత్రిక ఒకటే ఉన్నది. (   )జవాబు:తప్పు (✗)2. ఒక పత్రిక కోటి మిత్రులతో సమానం. (   )జవాబు:ఒప్పు (✓)3. నార్లవారి మాట అవాస్తవం. (   )జవాబు:తప్పు (✗)4. పత్రికల వలన కూడా ప్రజలకు రక్షణ లభిస్తుంది. (   )జవాబు:ఒప్పు (✓)5. పై పద్యం పత్రికల గొప్పతనాన్ని తెలియజేస్తుంది. (   )జవాబు:ఒప్పు (✓)"},{"question":"what is the capital of Palestine?","answer":"Jerusalem."},{"question":"Nahomby ve izy hatramin'ny bokiny voalohany?","answer":"Eny, \\"Et si c'était vrai...\\"  dia fahombiazana lehibe iraisam-pirenena ary nampifanarahana tamin'ny sinema."},{"question":"Apakah maksud 'muda diajun, kikir diperbuat'?","answer":"Ia bermaksud disebut bkn orang yang mahu bersuka-suka, tetapi tidak mahu merugi untuk bersuka-suka itu"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸੇਈ ਤੁਧੁਨੋ ਗਾਵਹਿ ਜੋ ਤੁਧੁ ਭਾਵਨਿ ਰਤੇ ਤੇਰੇ ਭਗਤ ਰਸਾਲੇ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 6 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਹੇ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ !) (ਅਸਲ ਵਿਚ ਤਾਂ) ਉਹੋ ਤੇਰੇ ਪ੍ਰੇਮ ਵਿਚ ਰੱਤੇ ਰਸੀਏ ਭਗਤ ਜਨ ਤੈਨੂੰ ਗਾਉਂਦੇ ਹਨ (ਭਾਵ, ਉਹਨਾਂ ਦਾ ਹੀ ਗਾਉਣਾ ਸਫਲ ਹੈ) ਜੋ ਤੈਨੂੰ ਚੰਗੇ ਲੱਗਦੇ ਹਨ। \\""},{"question":"வினா:தமிழ்நாட்டின் உயர்ந்த சிகரம் எது ?","answer":"விடை:தமிழ்நாட்டின் உயர்ந்த சிகரம் தொட்டபெட்டா ."},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Những ngày qua, dư luận xôn xao về cái chết do tai nạn giao thông của em Hồ Hoàng Anh - nữ sinh lớp 12 trường chuyên Lê Quý Đôn ở TP Pham Rang – Tháp Chàm (Ninh Thuận) hôm 28-6 vừa qua. Ai cũng thấu cảm nỗi đau xé lòng của bậc sinh thành trước sự ra đi đột ngột của cô con gái dễ thương, ngoan hiền và học giỏi. Tuy nhiên, chỉ là sự thấu cảm thôi vẫn chưa gây xôn xao trong dư luận, nếu không xuất hiện đơn khiếu nại của người cha gửi đến lãnh đạo và các cơ quan chức năng tỉnh Ninh Thuận mà trong ấy ẩn chứa nhiều điều khó hiểu. Trong đơn, cha của nữ sinh tử nạn - ông Hồ Hoàng Hùng (62 tuổi, ngụ phường Tấn Tài, TP Phan Rang – Tháp Chàm), cho biết chiều 13-7, Cơ quan điều tra Công an TP Phan Rang – Tháp Chàm thông báo đến gia đình kết quả xét nghiệm nồng độ cồn của con gái ông. Phiếu xét nghiệm do bác sĩ Quảng Đại Hồng chỉ định và 2 bác sĩ Nguyễn Hà và Trần Trương Giang Mai ký dưới góc phải có đóng dấu treo Bệnh viện tỉnh Ninh Thuận. Kết quả xét nghiệm nồng độ cồn của con gái ông lên đến 0,79mg/100ml máu, không chỉ làm ông ngỡ ngàng, bức xúc mà những người đọc được đơn này cũng không biết chuyện gì đã và đang xảy ra. Một Trưởng phòng Cảnh sát giao thông cho biết nồng độ cồn như thế là nằm ở khung đầu trong 3 khung xử phạt về hành vi vi phạm nồng độ cồn khi điều khiển xe (Khung 1 chưa vượt quá 50 mg/100 ml máu). Nồng độ cồn tuy không cao, nhưng liệu có thể tồn tại trong máu của 1 nữ sinh học giỏi, ngoan, hiền, chăm chỉ, lễ phép, luôn vui vẻ, lạc quan, dễ thương, tràn đầy nhiệt huyết và… \\"chưa bao giờ biết sử dụng rượu bia\\" như xác nhận của cô giáo chủ nhiệm Phạm Nguyễn Hoàng Minh và Hiệu trưởng Trần Văn Trung của Trường THPT chuyên Lê Quý Đôn (?!). Lạ hơn nữa là nồng độ cồn ấy đo được sau khi em Hồ Hoàng Anh gặp nạn vào lúc khoảng 8 giờ sáng trên đường nhận giấy báo thi trở về. Trừ những người nghiện, liệu có ai đi uống rượu bia trước 8 giờ sáng, đừng nói đây là 1 nữ sinh!","answer":"Trong khi đó, xác nhận của nhóm bạn thân em Hồ Hoàng Anh, tối trước nhóm bạn có học nhóm tại 1 quán cà phê, không em nào sử dụng nước uống có cồn, riêng Hoàng Anh chỉ sử dụng nước lọc mang theo. Một nhóm khác cùng nhận giấy báo thi với Hoàng Anh cũng xác nhận \\"Bạn Hoàng Anh lúc ấy hoàn toàn tỉnh táo, hòa nhã, không có bất kỳ dấu hiệu, biểu hiện sử dụng rượu bia\\". Vậy kết quả nồng độ cồn 0,79mg/100ml máu như trong phiếu xét nghiệm do Bệnh viện tỉnh Ninh Thuận thực hiện lấy ở đâu ra? Gia đình nạn nhân cũng đang khiếu nại về việc lấy mẫu máu xét nghiệm nồng độ cồn đối với 1 vị thành niên bị tai nạn nhưng lại không có sự chứng kiến của gia đình, làm chứng của cơ quan chức năng, cũng như vì sao không kiểm tra nồng độ cồn tại hiện trường của tài xế xe con Hoàng Văn Minh trong vụ tai nạn. Clip từ camera an ninh còn ghi lại được hình ảnh rất phản cảm là ngay sau khi vụ tai nạn xảy ra, tài xế Hoàng Văn Minh bước xuống xe, tay vẫn đang cầm điện thoại để nói chuyện. Điều này càng làm gia đình nạn nhân thêm bức xúc và đặt vấn đề phải chăng vì vừa lái xe, vừa nghe điện thoại như vậy, tài xế đã gây tai nạn? Hiện hồ sơ vụ việc đã được chuyển sang Cơ quan điều tra khu vực 3, Quân chủng Phòng không - Không quân để tiếp tục điều tra. Cần điều tra làm rõ, làm sáng tỏ mọi việc. Ai là người gây tai nạn? Quy trình lấy mẫu xét nghiệm có đúng? Trách nhiệm như thế nào? Và, dù là ai đi chăng nữa, nếu sai và cố tình làm sai cũng phải chịu sự trừng trị của pháp luật. Dư luận đang chờ. Uẩn khúc cần phải làm rõ, đừng để theo nạn nhân xuống mồ!"},{"question":" ලතින් බස මල බසක් ලෙස සැළකෙන්නේ ඇයි? ලතින් වචන තවමත් භවිතයේ තිබෙනවා නේද?","answer":"ලතින් බස මළ භාෂාවක් වේය/ නොවේය දෙපැත්තටම තර්ක කරන්න පුළුවනි. ලතින් මළ බසක් ලෙස හැඳින්වෙන්නේ එය වර්තමානයේ කිසිම රටක හෝ ජන කොට්ඨාසයක මව් බසක් ලෙස ව්‍යවහාරයේ නොතිබීම, එයට අළුතින් වචන එකතු නොවීම, ව්‍යාකරණ ආදිය වෙනස් නොවීම වැනි හේතූන් නිසා. නමුත් අනිත් අතට ග්‍රීක, ස්පාඤ්ඤ, පෘතුගීසි, ඉතාලි වැනි රොමාන්තික පවුලට අයත් භාෂා සියල්ලම ලතින් බසෙන් පරිණාමය වූ හෝ විකාශනය වූ භාෂාවන්. ලතින් බසෙහි වචන තවමත් ආගමික, අධිකරණ, වෛද්‍ය විද්‍යා වැනි කටයුතු සඳහා භාවිතා වෙනවා. ඒ වගේම ලතින් බස ඇසුරෙන් තවමත් ඉංග්‍රීසි බසට අළුතෙන් වචන එක් වෙනවා. එමනිසා ලතින් බස තවමත් (තරමක් දුරට හෝ) සජීවී බසක් ලෙසත් තර්ක කල හැකියි."},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు తాత్పర్యం రాయండి:పంజరంబుననున్న పక్షులరీతిబంధించి బుట్టలో పాములవాడువదలక .పెట్టిన ఫణుల చందమునగంగిరెద్దులవాఁడు .కావరమణచిముకుదాడు పొడిచిన పోతెద్దులట్లుబోనులోనుంచిన పులుల విధంబుస్వాతంత్ర్యహీనతఁ బడియుండవలయుపరికింపఁగా మనోవాక్కాయములనుప్రథమమ్ముపట్టం గారానిదిగాన","answer":"ప్రతిపదార్థం :పంజరంబునన్ + ఉన్న = పంజరంలో ఉన్నపక్షుల రీతి = పక్షుల లాగాపాముల వాడు = పాముల వాడువదలక = గట్టిగాబంధించి = బంధించిబుట్టలో పెట్టిన = బుట్టలో పెట్టినఫణుల చందమున = పాములలాగాగంగిరెద్దుల వాఁడు = గంగిరెద్దులవాడుకావరము + అణచి = పొగరు అణచిముకుదాడు పొడిచిన = ముకుదాడు పొడిచినపోతు + ఎద్దులు + అట్లు పెందెపు ఎద్దులలాగాబోనులోన్ + ఉంచిన = బోనులో ఉంచినపులుల విధంబు = పులుల లాగాస్వాతంత్ర్యహీనతన్ = ‘స్వేచ్చ లేకుండాపడి + ఉండవలయు = పడి ఉండాలిపరికింపగాన్ = గమనించగామనో వాక్ + కాయములను = మనసు, వాక్కు (మాట) కాయము (శరీరము) లలోప్రథమమ్ము = మొదటిదైన మనస్సుపట్టన్ + కా రానిదిగాన = అదుపుచేయలేనిది గనుకతాత్పర్యం :పంజరంలోని పక్షులలాగా, పాములవాడు గట్టిగా బంధించి బుట్టలో పెట్టిన పాముల లాగా, గంగిరెద్దులవాడు పొగరు అణచి ముకుతాడు పొడిచిన పందెపు ఎద్దుల లాగా, బోనులో ఉంచిన పులుల లాగా స్వేచ్చ లేకుండా పడి ఉండాలి. గమనించి చూస్తే మనస్సు, వాక్కు (మాట), కాయం (శరీరం) అనే మూడింటిలో మొదటిదైన మనసు మాత్రం అదుపుచేయలేనిది అని తాత్పర్యం."},{"question":"Inona ny dikany teny hoe: mandry fotsy?","answer":"Ny teny \\" mandry fotsy\\" dia midika : ny tsy nisakafo hariva fa tonga dia matory."},{"question":"नेल्सन मण्डेला कस्ता राजनीतिज्ञ हुन् ? उनको देश र जनताको हकहितका लागि लामो समयसम्मको सङ्घर्ष र सफलताका कुराबारे संक्षेपमा भन्नुहोस् । ","answer":"नेल्सन मण्डेला देश र जनताको हकहितका लागि लामो समयसम्म सङ्घर्ष गरेर सफलताको शिखरमा पुगेका देशभक्त, जातिप्रेमी, स्वाधीनताका सेनानी र महान् राजनीतिज्ञ हुन् । उनी गोरालाई काखा र कलालाई पाखा गर्ने सरकारी नीतिका विरोधी हुन् । लामो समयसम्म कारावासको सजाय भोगेका मण्डेला शोषण र उत्पीडनका विरुद्धमा सम्पूर्ण मानव जातिकै लागि सङ्घर्षका प्रतीक एवम् प्रेरणाका स्रोत बनेका छन् । \\"सङ्घर्ष नै मेरो जीवन हो' स्वाधीनता प्राप्तिका लागि जीवनपर्यन्त सङ्घर्ष गरिरहन्छु\\" भन्ने दृढ अठोट व्यक्त गर्ने मण्डेला एक स्वाभिमानी जननेता हुन् । समानताको अधिकार प्रदान गराउने प्रतिबद्धताका साथ सङ्घर्षलाई वरण गर्ने राजनीतिज्ञ योद्धा मण्डेला रङ्गभेदी सरकारको पतन गराउन सफल प्रजातन्त्रप्रेमी कुशल शासक हुन् । आफ्नो व्यक्तिगत सुखसुविधालाई तिलाञ्जली दिएर सम्पूर्ण शोषित र पीडित जनतालाई नागरिक हक प्रदान गराउनमा निरन्तर सक्रिय रहेका मण्डेला दक्षिण अफ्रिकी जनताका ढुकढुकी पनि हुन् । साथै उनी सङ्घर्ष, बलिदान, साहस र आत्मविश्वासका प्रतिमूर्ति हुन् ।"},{"question":"දේවාරාධනය ලැබූ ගෞතම බෝසතුන් මනුලොව ඉපදීමට පෙර සිදුකල අධ්‍යයනය කුමක්ද?","answer":"ගෞතම බෝසතුන් මනුලොව ඉපදීමට පෙර සිදුකල අධ්‍යයනය වූ​යේ පංච මහා විලෝකනය​යි (පස්මහ බැලුම්)."},{"question":"จงเติมข้อความต่อไปนี้:  เริ่มตั้งแต่ปลายพุทธศตวรรษที่ 21 อาณาจักรอยุธยาถูกราชวงศ์ตองอูโจมตีหลายครั้ง สงครามครั้งแรกคือ สงครามพระเจ้าตะเบ็งชเวตี้ เมื่อ พ.ศ. 2091-92 แต่ล้มเหลว การรุกรานครั้งที่สองของราชวงศ์ตองอู หรือเรียกว่า \\"สงครามช้างเผือก\\" สมัยพระมหาจักรพรรดิ เมื่อ พ.ศ. 2106 พระเจ้าบุเรงนองทรงให้สมเด็จพระมหาจักรพรรดิยอมจำนน พระบรมวงศานุวงศ์บางส่วนถูกพาไปยังกรุงหงสาวดี และสมเด็จพระมหินทราธิราช พระราชโอรสองค์โต ทรงได้รับแต่งตั้งเป็นเจ้าประเทศราช เมื่อ พ.ศ. 2112 ราชวงศ์ตองอูรุกรานอีกเป็นครั้งที่สาม และสามารถ","answer":"ยึดกรุงศรีอยุธยาได้ในปีต่อมา หนนี้พระเจ้าบุเรงนองทรงแต่งตั้งสมเด็จพระมหาธรรมราชาธิราชเป็นเจ้าประเทศราช"},{"question":"કમલેશ સોનાવાલા ની \\"ઝુલ્ફો તમારી જો\\" કવિતા લખો.","answer":"ઝુલ્ફો તમારી જો એક રાત બની જાય,ને નાજુક આ ચહેરો જો ચાંદ બની જાય;ને હાસ્ય તણા મોતી સિતારા બની જાય,તો કલમ તણી સ્યાહી મારી ગઝલ બની જાય.હરિયાળીમાં પુષ્પો ને પાન બની જાય,ને ભમરા તણું ગુંજન તારું ગાન બની જાય;ને ટહુકા કોયલની મધુર તાન બની જાય,ને આપણો આ રસ્તો વૃંદાવન બની જાય.જો શમણાં તમારા એક શામ બની જાય,તો શામે મુહબ્બત તારું નામ બની જાય;ને નશો તારા નામનો મુકામ બની જાય,તો શમણા તણી ઉંમર ખય્યામ બની જાય.હથેળીમાં મહેંદીની ભાત બની જાય,તમે તો જો બોલો તો ગીત બની જાય;તમે જો ન બોલો તો પ્રીત બની જાય,ને વણબોલી આ વાણી સંગીત બની જાય."},{"question":"அகத்திணை பற்றிய குறிப்பு வரைக. ","answer":"அகத்திணை என்பது உலகியல் வழக்கத்துக்கும், நாடக வழக்கத்துக்கும் பொருந்திவருமாறு பின்னப்பட்டதோர் வாழ்க்கைக் களஞ்சியம்.பண்டைய தமிழ் இலக்கியங்கள் அக்காலத் தமிழர் வாழ்வை அக வாழ்வு, புற வாழ்வு என இரு வகையாகக் கொள்வதைக் காணலாம். இவற்றுள் ஓர் ஆணும், பெண்ணும் காதலால் இணைந்து தமக்குள்ளே இன்பம் துய்த்து வாழ்தல் அக வாழ்வு ஆகும். இவ்வாறு அவர்கள் தமது உள்ளத்துள், அதாவது அகத்துள், நுகரும் உணர்வுகள் குறித்தவற்றையே பழந்தமிழ் இலக்கியங்கள் அகத்திணை என்கின்றன.இன்று நமக்குக் கிடைக்கக்கூடியதாக உள்ள மிகப் பழைய தமிழ் இலக்கண நூலாகிய தொல்காப்பியம் அதன் பொருளதிகாரத்தில் அகத்திணை, புறத்திணை பற்றி விரிவாக விளக்குகின்றது.அகத்திணை என்பது நாடக வழக்கிலும், உலகியல் வழக்கிலும் உள்ள செய்திகளைக் கூறும். இதில் யாருடைய பெயரையும் சுட்டிக் கூறும் பழக்கம் இல்லை. இவற்றில் தமிழரின் வாழ்க்கைப் பாங்குகளும், பண்புகளும் இழையோடிக் கிடக்கும்.அகத்திணைப் பிரிவுகள்:தொல்காப்பியம் அகத்திணையை ஏழு பிரிவுகளாக வகுத்துள்ளது. அவை,• கைக்கிளை• குறிஞ்சித் திணை• பாலைத் திணை• முல்லைத் திணை• மருதத் திணை• நெய்தல் திணை• பெருந்திணைஎன்பனவாகும். இவற்றுள் கைக்கிளை மற்றும் பெருந்திணை முறையே ஒருதலைக் காமத்தையும், பொருந்தாக் காமத்தையும் குறிக்கின்றன. இதனால் இவை தமிழர் வாழ்வியலில் பெருமைக்கு உரியனவாகக் கருதப்படுவது இல்லை. ஏனைய ஐந்தும், நிலத்திணைகளுடன் இணைத்துப் பெயர் இடப்பட்டிருப்பதைக் காணலாம். அகவாழ்வின் அம்சங்களாகத் தமிழ் இலக்கியங்கள் காணும் புணர்தல், பிரிதல், இருத்தல், இரங்கல், ஊடல் என்பவை ஒவ்வொன்றும் ஐவகை நிலத்திணைகளில் ஒவ்வொன்றுக்குச் சிறப்பானவையாகக் கொண்டு இலக்கியம் செய்யப்படுதல் அக்கால வழக்கம். இதனால் பாடல்களில் எந்த பாடுபொருள் எடுத்தாளப்படுகிறதோ அதனோடு இணைந்த நிலப் பெயர் கொண்ட திணைப் பிரிவுள் அப்பாடல் அடங்கும். "},{"question":"కింది వానిని సొంతవాక్యాలలో రాయండి.అ) పెనుభూతం, ఆ) తరతరాలు, ఇ) నిరాడంబరం, ఈ) అప్పో సప్పో, ఉ) దిగజారిపోవు, ఊ) దురాచారాలు, ఋ) శాసనాలు, బ) హెచ్చుతగ్గులు.","answer":"అ) పెనుభూతం : అవినీతి నేటి కాలంలో పెనుభూతంలా మారింది.ఆ) తరతరాలు : తరతరాలుగా ‘మా ఇంటిలో అందరూ వేంకటేశ్వర స్వామినే కొలుస్తున్నారు.ఇ) నిరాడంబరం : గాంధీజీ నిరాడంబర జీవితాన్ని గడిపేవారు.ఈ) అప్పో సప్పో : కొందరు తమ పిల్లలను అప్పో సప్పో చేసి కష్టపడి చదివించుకొంటున్నారు.ఉ) దిగజారిపోవు : నేటి యువతరం చెడు వ్యసనాలకు లోనై దిగజారిపోతున్నది.ఊ) దురాచారాలు : దురాచారాలను అందరం కలిసికట్టుగా రూపుమాపాలి.ఋ) శాసనాలు : శాసనాలను చేసినంత మాత్రాన దురాచారాలు రూపుమాసిపోవు.ఋ) హెచ్చుతగ్గులు : ధనిక, పేద అనే హెచ్చుతగ్గులు సమాజంలో చాలా ఎక్కువగా ఉన్నాయి."},{"question":"விடுதலைப்போரில் டாக்டர் இராஜேந்திரப் பிரசாத்தின் ஈடுபாடு குறித்து விளக்குக.","answer":"மிகப் புகழ் பெற்ற வழக்குரைஞராக பணியாற்றி வந்த இராஜேந்திரப் பிரசாத், மகாத்மா காந்தியின் ஒத்துழையாமை இயக்கத்தால் கவரப்பட்டு தன் வேலையைத் துறந்து, அவ்வியக்கத்தில் இணைந்தார். தரையைத் துடைப்பது ,கழிவறையைக் கழுவுவது,பாத்திரம் துலக்குவது போன்ற பணிகளை ஆசிரமத்தில் செய்து வந்தார். பீகார் வெள்ளத்தால் பாதிக்கப்பட்ட மக்களுக்கு நிதி திரட்ட கிளம்பினார் ஆங்கிலேய கவர்னர் திரட்டியது மாதிரி மூன்று மடங்கு அதிகமாக முப்பத்தி எட்டு லட்சம் திரட்டினார். 'வெள்ளையனே வெளியேறு' என்ற போராட்டத்தில் கலந்து கொண்டதால் 1942ம் ஆண்டு கைது செய்யப்பட்டு மூன்றாண்டு கால சிறைவாசத்திற்குப் பின் 1945ம் ஆண்டு ஜூன் மாதம் பதினைந்தாம் தேதி விடுதலையானார்."},{"question":"O que significa \\"Pensar na morte da bezerra\\"?","answer":"Pensar na morte da bezerra é uma expressão popular utilizada quando alguém aparenta estar distraído ou alheio a tudo e muito pensativo. É considerado um ditado popular bastante comum no Brasil e em Portugal."},{"question":"ਕੀ ਹੋਵੇਗਾ ਜੇ ਅਸੀਂ ਇੱਕ ਆਹਾਰੀ ਪੱਧਰ ਦੇ ਸਾਰੇ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਮਾਰ ਦੇਈਏ ?","answer":"ਜੇ ਇਕ ਆਹਾਰੀ ਪੱਧਰ ਦੇ ਸਾਰੇ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਮਾਰ ਦੇਈਏ ਤਾਂ ਪਰਿਸਥਿਤਿਕ ਸੰਤੁਲਨ ਬੁਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ | ਕੁਦਰਤ ਦੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਭੋਜਨ-ਲੜੀਆਂ ਇੱਕ ਦੂਜੇ ਨਾਲ ਜੁੜੀਆਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ । ਜਦੋਂ ਕਿਸੇ ਇਕ ਕੁੜੀ ਨੂੰ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸਮਾਪਤ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇ ਤਾਂ ਉਸ ਲੜੀ ਦਾ ਸੰਬੰਧ ਕਿਸੇ ਦੂਜੀ ਲੜੀ ਨਾਲ ਜੁੜ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਜੇ ਘਾਹ–> ਹਿਰਨ » ਸ਼ੇਰ ਭੋਜਨਲੜੀ ਵਿਚੋਂ ਸ਼ੇਰਾਂ ਨੂੰ ਮਾਰ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇ ਤਾਂ ਘਾਹ ਚਰਣ ਵਾਲੇ ਹਿਰਨਾਂ ਦਾ ਵਾਧਾ ਬੇਕਾਬ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ | ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਬਹੁਤ ਵੱਧ ਜਾਵੇਗੀ | ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਵਧੀ ਹੋਈ ਗਿਣਤੀ ਘਾਹ ਅਤੇ ਬਨਸਪਤੀਆਂ ਨੂੰ ਖ਼ਤਮ ਕਰ ਦੇਵੇਗੀ ਜਿਸ ਨਾਲ ਉਹ ਖੇਤਰ ਰੇਗਿਸਥਾਨ ਬਣ ਜਾਵੇਗਾ | ਸਹਾਰਾ ਦਾ ਰੇਗਿਸਥਾਨ ਇਸੇ ਪ੍ਰਕਾਰ ਦੇ ਪਰਿਸਥਿਤਿਕ ਪਰਿਵਰਤਨ ਦਾ ਉਦਾਹਰਨ ਹੈ ।"},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම විදුහල්පතිනිය කවුරුන්ද?","answer":" අනුලා  මැණිකේ උදලාගම මහත්මිය"},{"question":"Ibu bapa memainkan peranan penting bagi menggalakkan anak-anak bersukan. Huraikan penyataan di atas.","answer":" Cadangan jawapan 1. menyediakan kemudahan bersukan kepada anak-anak 1.1 alat-alat sukan 1.2 pakaian sukan 2. membawa anak-anak menyaksikan pertandingan sukan 2.1 menyaksikan pertandingan peringkat daerah/ negeri/ kebangsaan 2.1 menyaksikan pertandingan peringkat antarabangsa 3. menjadi suri teladan kepada anak-anak 3.1 ibu bapa melibatkan diri dalam aktiviti sukan 3.2 memanfaatkan waktu lapang untuk bersukan bersama dengan anak-anak 4. menyediakan jurulatih sukan untuk anak-anak 4.1 sanggup berkorban wang untuk mengupah jurulatih6 4.2 sanggup bersusah payah menghantar anak-anak berlatih 5. menggalakkan anak-anak menyertai pertandingan sukan 5.1 menggalakkan anak-anak menyertai pertandingan sukan anjuran KPM 5.2 menggalakkan anak-anak menyertai pertandingan sukan anjuran pihak swasta/ agensi tertentu"},{"question":"Алыкул Осмоновтун калемине таандык ыр саптардан жазып бере аласыңбы ?","answer":"БЕШ ЖАШАРГА БЕРБЕЙМИНКартайган сайын адамзатКарылыгын жек көрөт,Кайран өмүр өттүң депСанаркап күнүн өткөрөт.Эскирген сайын адамзатЭскилигин жек көрөт,Эссиз өмүр өттүң депӨткөнүнө өкүнөт.Жашаган сайын адамзатЖаштык кезин сагынат,Аттиң ай минтип калбай депЖаш күнүнө таарынат.Майышкан сайын адамзатБалалыгын сагынат,Баягыда минтпей депӨзүнө өзү таарынат.Мен антпеймин, курдаштар,Жаштыгым өттү кезинде;Заманым тынбай жоо кырып,Ок жамынган мезгилде.Өттү зуулап балалык,Заманым баатыр кезимде,Алпкаракуш жар ташкаТаш түлүк тууган мезгилде.Өмүрүм кетти жыргалда,Заманым жигит чагында,Шумкарлар жүрдү үстүмдө,Кабландар жүрдү алдымда.Ар жашаган күнүмдүнБир миң күндүк салмагы,Ар бир өткөн жылымдынБир кылымдай ардагы.Жан көрбөгөн укмуштунАртынан кетип баратам,Өлүмдүн бары чын болсоӨлүмдү барып таңгалтам.Жаш улгайып күн өтсө –Бекерге өттү дебеймин,Отуздан ашкан жашымдыБеш жашарга бербеймин."},{"question":"Vilken landsdel tillhör Värmland?","answer":"Värmland tillhör landsdelen Svealand."},{"question":"තැපැල් මුද්දරයක පෙනී සිටි පළමු සිනමා තරුව කවුද?","answer":"ග්රේස් කෙලී"},{"question":"Ọwọ́ ọlọ́pàá tẹ ọ̀kan lára àwọn afurasí tó ṣekúpa DPO Bako","answer":"Ọwọ ọlọpaa ipinlẹ Rivers ti tẹ ọkan lara awọn afurasi to ṣekupa SP DPO Bako Angbashim lagbegbe Ahoada nipinlẹ Rivers.Agbẹnusọ ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Rivers, SP Grace Iringe-Koko ló fìdí ọrọ yii mulẹ.SP Iringe-Koko ṣalaye pe ọjọ Aje ọjọ kẹẹdọgbọn oṣu kẹsan an yìí ni ọwọ tẹ afurasi naa nibi t'awọn kan ti sọ taya sí lọrun ti wọn si fẹ danae sùn un.Agbẹnusọ ọlọpaa ni awọn agbofinro lo doola ẹmi rẹ ti wọn sí jọwọ rẹ fawọn ẹka to n tọ pinpin ìwà ọdaran lati tẹsiwaju iṣẹ iwadii lori iṣẹlẹ ọhun.Iringe-Koko ni ileeṣẹ ọlọpaa n gbiyanju lati mu 2-Baba to jẹ olori awọn janduku naa at'awọn ọdaran mii nipa ijẹwọ afurasi ti ọwọ tẹ.Laipẹ yii ni ileeṣẹ ọlọpaa fi aworan afurasi kan hàn lori iṣekupa ọga ọlọpaa naa.Ijọba ipinlẹ Rivers naa gbe ọgọrun ùn miliọnu silẹ fun ẹnikẹni to ba le ri ẹni to pa SP Bako Angbashim.Laipẹ yìí ni gomina ipinlẹ Rivers, Similaye Fubara kede pe ijọba n wa Gift David Okpara Okpolowu ti inagijẹ rẹ n jẹ 2-Baba at'awọn iṣọmọgbe rẹ lori iṣekupa DPO SP Bako Angbashim to jẹ ọga ọlọpaa ni Ahoada nipinlẹ Rivers.Afurasi ti ọwọ tẹ jẹwọ pe oun lo ṣaaju awọn ọmọ ẹgbẹ okunkun \\"Iceland cult\\" lọ si ibi t'awọn ti gẹgun de ọga ọlọpaa naa ki wọn to ṣeku pa a.Iroyin ti a gbọ n'ipe DP Bako at'awọn ọlọpaa mii n bọ lati ibi ti wọn ti lọ ṣiṣẹ kan l'awọn afurasi 2-Baba at'awọn iṣọmọgbe rẹ ti kọlu wọn.Gomina Fubara ni 2-Baba at'awọn akẹgbẹ rẹ lo yìnbọn pa DPO Bako.Iwadii ileeṣẹ ọlọpaa tun fidii rẹ mulẹ pe 2-Baba at'awọn iṣọmọgbe rẹ lo wa nidi ọrọ naa, ati pe agbegbe Ahoada yii gan an ni wọn wa ti wọn ti huwa ọdaran to fi mọ ijinigbe pa owo ni ijọba ibilẹ Ila oorun Ahoada nipinlẹ Rivers.Iku DPO Bako sí n ṣe ọpọ eeyan ni kayeefi tori wọn mọ ọga ọlọpaa naa gẹgẹ bii akọni ninu iṣẹ ọlọpaa."},{"question":"Viết một đoạn văn (khoảng 5-7 dòng) trình bày ý kiến của em về tác dụng của việc sử dụng các từ ngữ địa phương trong một văn bản mà em đã học hoặc đã đọc.","answer":"Bài thơ Bầm ơi của nhà thơ Tố Hữu có câu “Bầm ơi có rét không bầm/ Heo heo gió núi, lâm thâm mưa phùn; Bầm ra ruộng cấy bầm run/ Chân lội dưới bùn tay cấy mạ non”. Bốn câu thơ nói riêng và bài thơ nói riêng là hình ảnh người mẹ hết lòng thương con, lo lắng, hi sinh vì các con (các chiến sĩ) và để diễn tả tình cảm đó nhà thơ sử dụng từ địa phương “bầm”, theo nghĩa toàn dân là “mẹ”. Từ “bầm” được sử dụng rộng rãi ở khu vực phía Bắc (Phú Thọ, Tuyên Quang...), khi đi vào trong thơ Tố Hữu nó thể hiện được tình cảm thân mật gần gũi, thân mật giữa người lính/ các con và bầm. Hình ảnh người bầm hiện lên thật xúc động, trong một buổi sáng mưa phùn tay run cắm từng mảnh mạ xuống bùn mà làm con người ta thêm phần xót xa, quặn đau. Chúng ta thử thay từ “bầm” bằng từ “mẹ” vào các câu thơ trên: “Mẹ ơi có rét không mẹ/ heo heo gió núi, lâm thâm mưa phùn”. Khi thay như vậy mặc dù ý nghĩa không đổi nhưng câu văn mất đi sự vần vè nhịp nhàng, mất đi sự gần gũi thân thương giữa bầm và các con. Như vậy bằng việc sử dụng từ địa phương “bầm”  Tố hữu không chỉ khắc họa hình ảnh người mẹ tảo tần vất vả vì các con mà còn thể hiện mối quan hệ gần gũi thân thương và câu thơ trở nên uyển chuyển nhịp nhàng dễ đi vào lòng người."},{"question":"Qual parte da planta é responsável pela fotossíntese?","answer":"A folha é a parte da árvore responsável por realizar a fotossíntese, o processo através do qual a planta produz o seu próprio alimento."},{"question":"『風立ちぬ』という小説を書いたのは堀辰雄ですが、『風立ちぬ』という曲を歌ってたアイドルは誰でしょう？","answer":"松田聖子"},{"question":"Nhận định về tác phẩm “Vợ nhặt” - Kim Lân.","answer":"“Vợ nhặt” là một trong những truyện ngắn xuất sắc nhất của nhà văn Kim Lân, được viết trong thời kì kháng chiến chống Pháp. Tác phẩm đã tái hiện chân thực và xúc động bức tranh hiện thực xã hội Việt Nam trong nạn đói năm Ất Dậu (1945), đồng thời khẳng định sức sống mãnh liệt của con người trong hoàn cảnh khó khăn.Tác phẩm kể về cuộc đời của nhân vật Tràng, một anh nông dân nghèo khổ, sống trong cảnh bần hàn, cơ cực. Trong nạn đói năm Ất Dậu, Tràng đã “nhặt” được vợ, một người phụ nữ xa lạ, không có gia đình, không có quê hương. Cuộc hôn nhân của Tràng diễn ra trong bối cảnh xã hội đầy biến động và khắc nghiệt, nhưng nó lại mang đến cho anh niềm vui, niềm hạnh phúc và hy vọng.Thông qua nhân vật Tràng, tác giả đã thể hiện một cách chân thực và sâu sắc số phận của những người nông dân nghèo khổ trong nạn đói năm Ất Dậu. Họ là những con người bị đẩy đến bước đường cùng, phải chấp nhận những cuộc hôn nhân chớp nhoáng, miễn sao có được một người để nương tựa.Nhưng bên cạnh số phận bi thương ấy, tác phẩm cũng thể hiện sức sống mãnh liệt của con người trong hoàn cảnh khó khăn. Tràng, dù là một người nghèo khổ, ít học, nhưng anh vẫn có một trái tim nhân hậu, giàu tình thương. Anh sẵn sàng đón nhận người phụ nữ xa lạ về làm vợ, dù biết rằng cuộc sống của họ sẽ còn nhiều khó khăn, vất vả.Cuộc hôn nhân của Tràng và người vợ nhặt cũng là một biểu tượng cho niềm khát khao hạnh phúc, mong muốn được sống của những người nghèo khổ. Dù phải đối mặt với bao khó khăn, nhưng họ vẫn không từ bỏ hy vọng, vẫn tin tưởng vào một tương lai tươi sáng hơn.“Vợ nhặt” là một truyện ngắn có giá trị hiện thực và nhân đạo sâu sắc. Tác phẩm đã góp phần phản ánh chân thực và xúc động bức tranh hiện thực xã hội Việt Nam trong nạn đói năm Ất Dậu, đồng thời khẳng định sức sống mãnh liệt của con người trong hoàn cảnh khó khăn.Ngoài ra, tác phẩm còn có những thành công về nghệ thuật. Kim Lân đã sử dụng ngôn ngữ giản dị, mộc mạc, phù hợp với bối cảnh và nhân vật. Ông cũng đã sử dụng thành công các biện pháp nghệ thuật như đối lập, cường điệu,… để tạo nên những hình ảnh, chi tiết ấn tượng, góp phần khắc họa chân thực và sâu sắc nội dung của tác phẩm.“Vợ nhặt” là một tác phẩm văn học có giá trị lâu bền, có sức sống mãnh liệt trong lòng người đọc. Tác phẩm đã để lại cho người đọc nhiều suy nghĩ, cảm nhận sâu sắc về số phận con người và sức sống mãnh liệt của con người trong hoàn cảnh khó khăn."},{"question":"Inona no atao hoe rakibolana?","answer":"Ny diksionera dia asa fanovozan-kevitra izay mitanisa ny teny amin’ny fiteny iray miaraka amin’ny heviny, ny fanononana azy, ny fiaviany ary indraindray ny fampiasana azy manokana."},{"question":"Iza no filoha voalohany teto Madagasikara taorian'ny fahaleovantena?","answer":"Philibert Tsiranana no filoha voalohany teto Madagasikara taorian’ny fahaleovantena, nanomboka tamin’ny 1960 ka hatramin’ny 1972."},{"question":"Qual é o nome do último single dos Beatles a ser número 1 na classificação americana da Billboard?","answer":"O último single dos Beatles a alcançar o número 1 na classificação da Billboard nos Estados Unidos foi \\"The Long and Winding Road\\". Esta música atingiu o topo das paradas em 1970, tornando-se o último single número 1 da banda nos EUA antes de sua dissolução oficial. \\"The Long and Winding Road\\" é conhecida por sua melodia melancólica e arranjo orquestral, e faz parte do álbum \\"Let It Be\\"."},{"question":"Алмамбетке атасы канча жашында тагын берген, кандай кандык жүргүзгөн?а) 9 жашта, адилеттүүб) 15 жашта, калысв) 13 жашта, жаман г) 12 жашта, адилеттүү","answer":"Алмамбетке атасы 12 жашында тагын берген, ал адилетүү кандык жүргүзгөн? Туура жообу г) 12 жашта, адилеттүү."},{"question":"What are the major challenges faced by Sri Lanka's economy?","answer":"Sri Lanka's economy faces several challenges, including:High public debt and fiscal deficits.External debt burdens impacting financial stability.Trade imbalances and reliance on imports.Vulnerability to global economic fluctuations.Limited diversification in key industries.Unemployment and underemployment issues.Infrastructure gaps hindering economic development.Addressing these challenges requires strategic economic reforms and sustainable development initiatives."},{"question":"mwambi wa: mlendo ndi amene ayenda ndi kalumo kakuthwa","answer":"Popena mlandu pamakhalapo ena omvera mlanduwo, ena amakhala odzera kwina kutali. Mwina oweruza angaponyere mlandu wa alendo kuti, \\"Titathandizani pamenepo kuweruza kwache.\\" Iye amakana nati, \\"Ine ndine mlendo, sindingadziwe kuwerza.\\" Atatero mpamnene pamadzera mau amenewa kuti, \\"Ngakhale mlendo angaweruze kupambana eni ache popeza nayenso kwao amakhala pabwalo la mirandu.\\"Pochula kalumo ndi kuti: Kale-kale pamudzi wina analikumeta maliro, ndipo popeza kuti anthu ambiri lumo lache linabuntha. Pompo panafika mlendo ali ndi thumba lache. Iye poona kuti anthu analikusauka anati, \\"Tabwerekani kalumo kangaka muyese.\\" Poyesa anaona kuti kanali kakuthwa kupambana ndi lao lija, kotero anatha kumetera onse.Mwinanso mlendo angamve zamibri za iwe za chiwembu, angakuuze kumene kuchokera chaupandu, popeza akamanena za iwe samasamala ngati pali mlendo pafupi, chifukwa adziwa kuti alibe nazo kanthu."},{"question":"கேள்வி: மனோன்மணியத்தை இயற்றியவர் யார்?(1) சுந்தரம் பிள்ளை                                           (2) சுந்தர முனிவர்(3) சுந்தரர்                                                                (4) சுந்தர மூர்த்தி","answer":"விடை: (1) சுந்தரம் பிள்ளை.  "},{"question":"靴の底はソールと言いますが、では靴のかかとはなんと言う？","answer":"ヒールです。"},{"question":"प्राचीन काळामध्ये व्यक्तिच्या जीवनात किती संस्कार महत्वाचे मानले जात होते ?","answer":"प्राचीन काळामध्ये व्यक्तिच्या जीवनात  सोळा संस्कार संस्कार महत्वाचे मानले जात होते ."},{"question":"Bada misalan Siffa Nanatau a cikin jimloli?","answer":"1. Na ga timatir Kwando-kwando.2. Ya sayo shinkafa buhu-buhu.3. Motoci na tafiya jeri-jeri"},{"question":"Zure bizitzako denboraldi batean zehar egindako aldaketa bat aipatu eta hau zure bizitzan nola eragin duen azaldu.","answer":"Unibertsitatera joan nintzenean, nire bizitza-ikuspegia aldatu zen eta independentzia gehiago lortu nuen."},{"question":"Inona no maha zava-dehibe ara-kolontsaina ny baobab eto Madagasikara?","answer":"Heverina ho hazo masina eto Madagasikara ny baobab ary matetika ampifandraisina amin’ny angano sy fomban-drazana eo an-toerana."},{"question":"Dalka Soomaaliya","answer":"Dalka Soomaaliya, waxa uu ku yaallaa ama dhacaa Geeska Afrika, waxa uuna ku fadhiyaa dhul baaxadiisu dhan tahay 635.541 km².iyo xeeb dhirirkeedu yahay in ka badan 3,333 Km, Waxaa Bari ka xiga Badweeynta Hindiya, Woqooyi, waxaa ka xiga Jabuuti, Galbeed dalka Itoobiya, halka koonfur-galbeedna uu ka xigo dalka Keenya.Taariikh ahaan, dalka waxa uu lahaan jiray ilbaxnimo fac weeyni, waxaana dalkeenna loo aqoon jiray magacyo badan sida, Dhulkii Udgoonaa, Dhulkii ALLAH iyo Geeska Africa."},{"question":"ما هو الطائر الاسرع في العالم؟","answer":"الجواب: النعام."},{"question":"Awọn ọrẹ mẹta gbẹbọ n’Ikorodu, lawọn ọdọ adugbo ba ni ki wọn ko o jẹ","answer":"Adugbo kan ti wọn n pe ni Orita, ni Igbo Agbọwa, lagbegbe Ikorodu, lawọn ọkunrin mẹta kan, gbe ẹbọ lọ, afi bawọn araalu ṣe ka wọn mọbẹ,  ni wọn ba fagidi mu wọn pe dandan ni ki wọn ko ẹbọ ati etutu ti wọn fẹẹ gbe kalẹ jẹ funra wọn lọjọ Aiku, Sannde, to kọja yii.Boya ka ni alẹ tawọn babalawo saaba maa n gbe ẹbọ ni wọn dan kinni ọhun wo ni, ọrọ ko ni i ri bo ṣe ri yii, ṣugbọn ọsan gangan lawọn ọkunrin mẹta naa gbe ẹbọ ọhun, ti ẹnikan n lọ niwaju, tawọn meji si n tẹle e.A gbọ pe bo ṣe ku diẹ ki wọn gbe ẹbọ naa kalẹ lorita yii lawọn ọdọ adugbo atawọn agbaagba ti wọn ti n ṣọ wọn ba pariwo ‘agbedọ!Bayii lo ṣe di pe awọn ọdọ ilu yi wọn po, ti wọn si ni ki awọn funra wọn bẹrẹ si i ko ẹbọ ti wọn fẹẹ gbe kalẹ naa jẹ kiakia.Wọn lawọn to gb’ẹbọ ọhun tiẹ kọkọ fẹẹ ṣagidi, eyi lo si mu kawọn ọdọ naa fi apola igi, okuta ati paṣan din dundu iya fun wọn. Ẹyin ti wọn da sẹria fun wọn tan ni wọn tun fipa mu wọn lati ko ẹbọ ti wọn gbe wa jẹ, ajẹ-pọn-ọwọ-la ni wọn jẹ’bọ ọhun, tori oju ina kọ ni ewura n hu irun.Wọn ni arọwa ati ẹbẹ awọn ọkunrin naa to pọ lẹyin ti wọn ti k’ẹbọ wọn jẹ tan ni ko jẹ ki wọn wọ wọn lọ si teṣan ọlọpaa, ti wọn fi ni ki wọn fọwọ fa eti wọn.Boya ẹbọ waa fin tabi ko fin o, awọn ẹlẹbọ naa lo le sọ, iyẹn ti wọn ba pada lọọ sọ ohun toju wọn ri fun babalawo wọn."},{"question":"Inona no ilazana ny olona iray izay manome fahalalana sy mitarika ny fianaran’ny mpianatra?","answer":"Ny ilazana ny olona iray izay manome fahalalana sy mitarika ny fianaran’ny mpianatra dia ny mpampianatra."},{"question":"ලොව තවමත් ක්‍රියාත්මක වන පැරණිතම ඔපෙරා  ශාලාව කුමක්ද?","answer":"ලොව තවමත් ක්‍රියාත්මක වන පැරණිතම ඔපෙරා  ශාලාව  වන්නේ ඉතාලියේ නේපල්ස් හි පිහිටි තියෙත්‍රො දි සැන් කාර්ලො (Teatro di San Carlo) ය. එය 1737 දී විවෘත කරන ලද අතර එය බෝර්බන්හි චාල්ස් රජු විසින් ඉදිකරන ලදී."},{"question":"Таң калыштуу факты жазып бере аласыңбы?","answer":"Табигый ресурстарды тартып алуу аракети – дүйнөдө болуп жаткан бардык согуштардын себепчиси болот."},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න.සොඳුර නුඹ ලිහිණියක රැයේ අඳුරට හඬනමමද ලිහිණියෙකු වෙමි කැඩුනු තටු පිරි මදින","answer":"සොඳුර නුඹ ලිහිණියක රැයේ අඳුරට හඬනමමද ලිහිණියෙකු වෙමි කැඩුනු තටු පිරි මදිනඅහිංසක අප දෙදෙනෙ තටු කඩා මේ ලෙසිනසිදීගිය ගඟ දෑල හැර දැ‍මූවේ කව්දසඳට ‍දොස් නොකියන්න සඳ කුමක් කරන්නදබාල වයසින් මැරුණ ප්‍රේමයකි තරු එළිය‍සොඳුර නුඹ ලිහිණියක රැයේ අඳුරට හඬනමමද ලිහිණියෙකු වෙමි කැඩුනු තටු පිරි මදිනසොඳුර නුඹ ලිහිණියක රැයේ අඳුරට හඬනමමද ලිහිණියෙකු වෙමි කැඩුනු තටු පිරි මදිනකටුක දුක් විරහ මැද අතරමං වී ගියදඅපි තවම පෙම් කරමු අපේ ජීවිත වලටකියා දෙමු පියඹන්ට අපි අපේ පැටවුන්ටනිදහසේ තටු ලැබුණ කුරුල්ලන් වී දිනෙකසොඳුර නුඹ ලිහිණියක රැයේ අඳුරට හඬනමමද ලිහිණියෙකු වෙමි කැඩුනු තටු පිරි මදිනසොඳුර නුඹ ලිහිණියක රැයේ අඳුරට හඬනමමද ලිහිණියෙකු වෙමි කැඩුනු තටු පිරි මදින"},{"question":"வினா: பூனையின் ஒவ்வொரு காதிலும் எத்தனை தசைகள் உள்ளன?","answer":"விடை: 32"},{"question":"অনুচ্ছেদের জন্য একটি ধারাবাহিকতা লিখুন :১৯০৩ সালে রাশিয়ান সোশ্যাল ডেমোক্রেটিক লেবার পার্টির ভেতরে জুলিয়াস মারতভের অধীনে মেনশেভিক এবং ভ্লাদিমির লেনিন অধীনে বলশেভিকদের মধ্যে বিভক্তর সময় সময়ে কল্লোনতাই কোন অংশেই যোগদান করেন নি। অক্টোবরে বলশেভিক বিপ্লবের","answer":"পর ১৯১৭ সালে তিনি আবার রাজনৈতিক কর্মজীবন শুরু করেন। তিনি সমাজকল্যাণমূলক কাজ করতে থাকেন। তার সময়ের অন্য মার্কসবাদীদের মত তিনিও নারীদের সমতা বিষয়ে একজন সেরা নেত্রী, যিনি উদার নারীবাদ মতাদর্শের বিরোধিতা করেছিলেন। উদার নারীবাদ মতাদর্শকে তিনি বুর্জোয়া মতাদর্শ হিসেবে দেখেছিলেন, যদিও পরবর্তীকালের নারীবাদীরা সেটিকে উত্তরাধিকার দাবি করেছেন।"},{"question":"Manana ity teny nakorontanan ity ianao: \\"ydsoraib\\". Vinavinao ilay teny rehefa alamina! ","answer":"Rehefa alamina ilay teny dia manome hoe: \\"sarobidy\\". "},{"question":" Cột cờ Lũng Cú nằm trên đỉnh Lũng Cú hay còn gọi là đỉnh núi gì?A. Núi Rồng (Long Sơn)B. Núi ChúaC. Núi thiêng","answer":"A. Núi Rồng (Long Sơn)Cột cờ Lũng Cú là cột cờ quốc gia nằm ở đỉnh Lũng Cú hay còn gọi là đỉnh núi Rồng (Long Sơn) có độ cao khoảng 1.470 m so với mực nước biển, thuộc xã Lũng Cú, huyện Đồng Văn, tỉnh Hà Giang. Cột cờ đặt ở nơi Đài vọng cảnh cực Bắc Việt Nam, cách cực Bắc khoảng 3,3 km theo đường thẳng, cách huyện lỵ Đồng Văn 24 km, thành phố Hà Giang 154 km.Theo Cổng thông tin điện tử Hà Giang, cột cờ được xây dựng theo mô hình cột cờ Hà Nội, nhưng kích thước nhỏ hơn. Về kiến trúc, cột cờ được thiết kế theo hình bát giác, chân gắn 8 tấm phù điêu đá xanh minh họa cho các giai đoạn thời kỳ lịch sử của đất nước và các phong tục tập quán của nhân dân tỉnh Hà Giang, phía trên gắn 8 mặt trống đồng.Cột cờ Lũng Cú có lịch sử lâu đời, trải qua nhiều lần phục dựng, tôn tạo. Cột cờ mới khánh thành ngày 25/9/2010, với chiều cao 33,15m (hơn cột cờ cũ 10 m) trong đó phần chân cột cao 20,25 m, đường kính ngoài thân cột rộng 3,8 m.Từ đỉnh núi Rồng, du khách có thể quan sát thấy đặc điểm phân lớp đơn nghiêng của các núi đá trầm tích hệ tầng Chang Pung, ngắm hai hồ nước được coi là hai mắt rồng - vết tích của hai hố sụt karst ở phía Đông và phía Tây. Đây là hai hồ nước hiếm hoi ở vùng cao nguyên đá Đồng Văn."},{"question":"Iyán","answer":"Iyán jẹ́ ọ̀kan lára àwọn oúnjẹ ilẹ̀ Yorùbá tó gbajúmọ̀ jùlọ. Iṣu funfun ló dára jù fún iyán gúngún. A lè fi iyán jẹ ọbẹ̀ ẹ̀fọ́, ẹ̀gúsí tàbí ilá. Gbogbo ilẹ̀ Yorùbá ni wọ́n tí máa ń jẹ iyán ṣùgbọ́n iyán jíjẹ wọ́pọ̀ jùlọ láàárín àwọn Ìjẹ̀ṣà, Òndó àti Èkìtì.Iṣu ni ọba èròjà tí wọ́n máa ń fi gúnyán. Lẹ́yìn iṣu, a nílò odó, ó orí-odó àti omi.BÍ A ṢE LÈ GÚNYÁN• A yóò bẹ iṣu• A yóò fọ iṣu náà tónítóní• A yóò dáná láti se iṣu• A yóò bu omi ní ìwọ̀nba tí ó lè se iṣu náà jiná sínú ìkòkò tàbí apẹ tí a fẹ́ fi se iṣu náà• A yóò kó iṣu tí a ti fọ̀ ní àfọ̀mọ́ sínú ìkòkò tí a gbé kaná• A yóò se iṣu náà títí yóò fi jiná dáradára.• Lẹ́yìn tí iṣu bá ti jiná, a yóò wà á sínú odó tí a ti fọ̀ kalẹ̀.• A yóò wá fi omorí odó fi gún un títí yóò fi lẹ̀ dáadáa.• A yóò wá kọ ọ́ sínú abọ́ tàbí àwo tó mọ́ tónítóní fún jíjẹ.Yorùbá bọ̀, wọ́n ní, \\"Iyán loúnjẹ, ọ̀kà logùn, àìrí rárá là ń jẹ̀kọ\\" Yorùbá gbádùn iyán púpọ̀, oríṣiríṣi ọbẹ̀ ni wọ́n fi ń jẹ iyán. Àwọn ni;• Ọbẹ̀ ẹ̀fọ́• Ọbẹ̀ ègúsí• Ọbẹ̀ àpọ̀n• Ọbẹ̀ ata díndín• Ọbẹ̀ ilá abbl."},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--बाप तसा बेटा","answer":"बापाच्या अंगचे गुण मुलात उतरणे"},{"question":"Kush e fitoi FIFA Kupën e Botës në vitin 1958?","answer":"FIFA Kupën e Botës në vitin 1958 e fitoi Brazili."},{"question":"कोणत्या बँकेने रूपे कार्ड वर युपिआय व्यवहाराची सुविधा सुरू केली आहे?(A)  बँक ऑफ महाराष्ट्र(B)  ICICI(C)  SBI(D)  बँक ऑफ बडोदा","answer":"(B) ICICI"},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Sejenis sukan yang bermain bola yang botak dan berbulu.","answer":"Jawapannya ialah badminton kerana ia menggunakan \\"shuttlecock\\" atau \\"bulu tangkis\\" yang merujuk benda berbentuk kon. Bulu tangkis diperbuat daripada angsa turun atau beberapa bahan buatan yang diletakkan di atas pangkal bulu yang dilekatkan pada kepala kon. Bes ini adalah bahagian yang dipukul oleh pemain menggunakan raket."},{"question":"次の段落にマッチするタイトルをつけてください： LGBTQなど「性的マイノリティー」の人たちのために、働く人のルールを変える会社が増えています。東京ディズニーランドなどの会社は、4月から制服などのルールを変えました。男性用や女性用の制服を決めるのではなくて、働く人が好きな制服を選ぶことができます。髪や化粧のルールも、男性と女性で同じにしました。コンビニのファミリーマートは、店を経営する人のルールを変えました。同じ性の人と一緒に生活している人も経営しやすいようにしました。ドラッグストアのウエルシアは、性的マイノリティーの人が安心して買い物できるように、働く人たちが気をつけることを書いたハンドブックを作りました。例えば、化粧品をさがしている客がいたら、男性用と女性用の両方の化粧品の場所を案内することなどが書いてあります。","answer":"性的マイノリティーの人のことを考える会社が増えている"},{"question":"هل يمكنك مساعدتي في إنشاء قصيدة هجاء من بحر الطويل؟","answer":"بالطبع، تفضل هذه القصيدة: حَذارِ فَإِنَّ اللَيثَ قَد فَرَّ نابُهُوَقَد أَوتَرَ الرامي المُصيبُ وَأَنبَضاأُسَرُ بِمَن أَرجا إِلى اليَومِ يَومَهُفَأَدرَكَ ما يَهوى وَآسى لِمَن مَضىوَقَد كُنتُ أَدعو أَن تُؤَخَّرَ مُدَّتيلَعَلّي أَرى يَوماً مِنَ العَدلِ أَبيَضا."},{"question":"Firy ny 2^4?","answer":"Ny 2^4 dia manome 16."},{"question":"What is statistical analysis?","answer":"Statistical analysis is a method of collecting, interpreting, and drawing conclusions from data. It involves using statistical methods to analyze patterns, trends, and relationships within the data."},{"question":"Jumla ta farko: Bayan mako guda aka mayar da shi asibitin da ke wannan birni, inda aka yi mata tiyata a zuciya kuma ta samu sauki. Jumla ta biyu: Bayan mako guda aka mayar da shi asibitin da ke wannan birni, inda aka dawo da ita daga zuciya kuma aka yi mata aiki cikin nasara. Tambaya: Shin jumlar 1 da jumlar 2 suna bayyana ma'ana iri ɗaya? E ko a'a?","answer":"A'a ba iri daya bane"},{"question":"கேள்வி: இந்தியாவின் முதல் சட்ட அமைச்சராகப் பணியாற்றியவர் யார்?","answer":"பதில்:டாக்டர் பீம்ராவ் ராம்ஜி அம்பேத்கார். பீம்ராவ் ராம்ஜி அம்பேத்கர் என்றும் பாபாசாகேப் அம்பேத்கர் (பொருள்: தந்தை) என்றும் அழைக்கப்படுபவர் இந்திய விடுதலைக்குப் பின்னர் நாட்டின் முதலாவது சட்ட அமைச்சராக பதவியேற்றவர் ஆவார். உயர் கல்வி பெறுவதற்காக அமெரிக்கா சென்ற முதல் இந்தியர் ஆவார். பட்டியல் சாதி மக்களுக்கென கழகம் ஒன்றைத் தொடங்கியவர். பரோடா மன்னருடன் இணைந்து தீண்டாமை ஒழியப் போராடியவர். பொருளாதாரம், அரசியல், வரலாறு, தத்துவம், சட்டம் ஆகிய துறைகளில் தேர்ந்தவர்; ஆசிரியராகவும், இதழாளராகவும், எழுத்தாளராகவும் சமூகநீதிப் புரட்சியாளராகவும் விளங்கியவர். 'நவ புத்தம்' என்ற பெயரில் பல ஆயிரக்கணக்கான பட்டியல் சாதி மக்களை புத்தசமயத்தைத் தழுவச்செய்தவர்; இவை யாவற்றுக்கும் மேலாக இந்திய அரசியலமைப்புச் சாசனத்தை வரைவதற்கான குழுவின் தலைவராகவும் பொறுப்பேற்றவர். 2012 ஆம் ஆண்டில் வரலாற்றுத் தொலைக்காட்சியும், சி.என்.என்- ஐ.பி.என் தொலைக்காட்சியும் நடத்திய வாக்கெடுப்பில் மிகச்சிறந்த இந்தியராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். இந்தியாவின் மிகச்சிறந்த உயரிய விருதான 'பாரத ரத்னா' விருது இவரது இறப்புக்குப் பின் 1990 இல் இவருக்கு வழங்கப்பட்டது.சுயராஜ்யம் வருவதற்கு முன், இந்து சமுதாயத்தில் சாதிகளற்ற அமைப்பை உருவாக்குவது அவசியம் என்று அம்பேத்கர் நம்பினார். \\"உங்களால் பாதுகாக்க முடியாத சுயராஜ்ஜியத்தால் எந்தப் பயனும் இல்லை. என் பார்வையில் இந்து சமூகம் எப்போது சாதியற்றதாக மாறுகிறதோ, அப்போதுதான் அது தன்னைப் பாதுகாத்துக் கொள்ளும் சக்தியைப் பெறும்.\\" என்று ஒரு இடத்தில் அவர் எழுதினார்.அப்போது இந்து மகாசபை போன்ற அமைப்புகளும் இந்து சமுதாயத்தை பலப்படுத்த வேண்டும் என்று பேசிக் கொண்டிருந்தன. இந்துக்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்கவும், முஸ்லிம்களின் எண்ணிக்கையைக் குறைக்கவும் அவர் முன்வைத்த சூத்திரம் என்னவென்றால் சில காரணங்களால் யாருடைய முன்னோர்கள் இஸ்லாத்திற்கு மாறினார்களோ அவர்களை மீண்டும் இந்துக்கள் ஆக்குவதாகும்.\\"இந்து சமூகம் பிழைக்க வேண்டுமானால், தன் எண்ணிக்கையை அதிகரிப்பதற்கு பதிலாக, தன் ஒற்றுமையை அதிகரிப்பதில் கவனம் செலுத்த வேண்டும். சாதிகளை வேரறுப்பது என்பது இதன் நேரடி பொருள். அதன் பிறகு இந்து சமூகம் ஒழுங்கமைக்கப்பட்டால் புனிதப்படுத்தலின் தேவையே இருக்காது,” என்று அம்பேத்கர் 'தெலுகு சமாச்சார்' இதழில் எழுதினார்."},{"question":"தமிழ்நாட்டில் எந்தெந்த திருவிழாக்கள் கொண்டாடப்படுகின்றன?","answer":"தமிழக மக்கள் கொண்டாடும் மிக முக்கியமான அறுவடைத் திருவிழா இதுவாகும். இது 4 நாட்கள் நீடிக்கும் மற்றும் பொதுவாக ஜனவரி 13 ஆம் தேதி முதல் 16 ஆம் தேதி வரை கொண்டாடப்படுகிறது. இந்த பண்டிகை உண்மையில் முக்கியமாக விவசாயத்திற்கு ஆற்றலை வழங்கிய சூரிய கடவுளுக்கு நன்றி தெரிவிக்க அல்லது பாராட்டு தெரிவிக்க கொண்டாடப்படுகிறது. மக்கள் சூரியக் கடவுளுக்கு காணிக்கையாக பருவத்தின் முதல் அரிசியை வேகவைக்கின்றனர். பொங்கல் என்பது தென்னாட்டில் மிகவும் பிரபலமான ஒரு உணவின் பெயராகும், மேலும் அங்குள்ள பெரும்பாலான பண்டிகைகளுக்கு சமைக்கப்படுகிறது. திருவிழாவிற்கு ஒரு மாதத்திற்கு முன்பு, வீட்டுப் பெண்கள் வீட்டு வாசலில் அரிசி மற்றும் வண்ணப் பொடிகளைக் கொண்டு கோலம் எனப்படும் வடிவங்களை உருவாக்குவார்கள். இம்மாதத்தை மார்கழி என்றும், வீடுகளுக்கு வெள்ளையடித்து பொங்கலுக்கு தயாராக வைத்திருப்பார்கள். முதல் நாள் போகி என்று அழைக்கப்படுகிறது, இது முக்கியமாக விவசாயிகளுக்கு மழையை வழங்கும் இந்திரனைக் கொண்டாடுகிறது. மேலும் இந்த நாளில், மக்கள் பழையதை அகற்றிவிட்டு, புதிய தொடக்கத்தின் அடையாளமாக புதியதைப் பெறுகிறார்கள். விடியற்காலையில் அகற்றப்பட்ட அனைத்தும் நெருப்பில் எரிக்கப்படுகின்றன.புத்தாண்டு என்றும் அழைக்கப்படும் தமிழ் புத்தாண்டு தமிழ் நாட்காட்டியின் முதல் மாதமான ஏப்ரல் நடுப்பகுதியில் வருகிறது. புத்தாண்டு காலை பெண்கள் தங்கள் வீட்டின் நுழைவாயிலில் அழகான கோலம் போடுகிறார்கள். இம்மாதத்தில் மாமரங்களில் மாம்பழங்கள் தொங்குவதையும், வேப்ப மரத்தில் பூக்கள் பூத்திருப்பதையும் காணலாம். மக்கள் செழிப்பைக் காட்ட இந்த இரண்டு பொருட்களைக் கொண்டு இந்த நாளைக் கொண்டாடுகிறார்கள். மக்கள் தங்கம், வெற்றிலை, காய், பழங்கள் போன்றவற்றைப் பார்த்துக் கொண்டே நாளைக் கழிக்கிறார்கள். குளித்துவிட்டு கன்னி கோயிலுக்குச் செல்வது மிகவும் முக்கியம். இந்த நாளில் மக்கள் புதிய ஆடைகளை அணிந்து, சுவையான உணவை உண்கின்றனர், அவற்றில் ஒன்று மாங்காய், வெல்லம் மற்றும் வேப்பம்பூக்களால் செய்யப்பட்ட இனிப்பு மற்றும் புளிப்பு உணவான ‘மாங்கா பச்சடி’.நத்தார், கிறிஸ்து பிறப்புப் பெருவிழா அல்லது கிறிஸ்துமஸ்  என்பது ஆண்டுதோறும் இயேசு கிறிஸ்துவின் பிறப்பைக் குறிக்கக் கொண்டாடப்படும் விழாவாகும். இவ்விழா கிறிஸ்தவத் திருவழிபாட்டு ஆண்டில் திருவருகைக் காலத்தினை முடிவு பெறச்செய்து, பன்னிரண்டு நாட்கள் கொண்டாடப்படும் கிறித்து பிறப்புக் காலத்தின் தொடக்க நாளாகும்.ஈகை திருநாள் அதாவது ரம்ஜான் பண்டிகை, உலகில் உள்ள இஸ்லாமியர்களால் கொண்டாடப்படும் ஒரு முக்கிய பண்டிகையாகும். இஸ்லாமியர்கள் புனித மாதமாகிய ரமலான் மாதத்தில் தலை பிறை தோன்றியதும், முக்கிய கடமையாகிய நோன்பு எடுத்து, தங்கள் புலனடக்கத்தையும், மன கட்டுப்பாட்டையும் உருவாக்குகிற சிறந்த ஆன்மிக பயிற்சி என்றும் கூறலாம்."}]`),B={name:"App",components:{PoemCard:S},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:M,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},C={class:"search-container"},x={class:"card-container"},O=["disabled"],P={key:0},E={key:1};function K(e,a,s,k,t,u){const m=b("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",C,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),w(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=r=>t.searchQuery=r),placeholder:"Search..."},null,512),[[y,t.searchQuery]])]),n("div",x,[(i(!0),o(c,null,p(u.filteredPoems,(r,d)=>(i(),j(m,{key:d,poem:r},null,8,["poem"]))),128))]),u.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...r)=>u.loadMore&&u.loadMore(...r))},[t.isLoading?(i(),o("span",E,"Loading...")):(i(),o("span",P,"See more"))],8,O)):f("",!0)])}const D=g(B,[["render",K],["__scopeId","data-v-0704e734"]]),R=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"chatai/21.md","filePath":"chatai/21.md"}'),H={name:"chatai/21.md"},G=Object.assign(H,{setup(e){return(a,s)=>(i(),o("div",null,[v(D)]))}});export{R as __pageData,G as default};
